{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038031732",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande de prise en charge d'un projet de transition professionnelle intervient apr\u00e8s la r\u00e9alisation d'une action de positionnement pr\u00e9alable. Le positionnement pr\u00e9alable est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 titre gratuit par le prestataire de formation contact\u00e9 en vue de suivre l'action de formation. Ce positionnement ne constitue pas une action de formation au sens de l'article L. 6313-1 . A l'issue de la r\u00e9alisation du positionnement pr\u00e9alable, un document, joint \u00e0 la demande de prise en charge, identifie les acquis du salari\u00e9 et propose un parcours de formation individualis\u00e9 et adapt\u00e9, dans son contenu et sa dur\u00e9e, aux besoins de formation identifi\u00e9s pour la r\u00e9alisation du projet de transition professionnelle. Il comprend un devis approuv\u00e9 par le salari\u00e9, pr\u00e9cisant le co\u00fbt et le contenu de l'action de formation propos\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>La demande de prise en charge d'un projet de transition professionnelle intervient apr\u00e8s la r\u00e9alisation d'une action de positionnement pr\u00e9alable. Le positionnement pr\u00e9alable est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 titre gratuit par le prestataire de formation contact\u00e9 en vue de suivre l'action de formation. Ce positionnement ne constitue pas une action de formation au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6313-1</a>. <br/><br/>A l'issue de la r\u00e9alisation du positionnement pr\u00e9alable, un document, joint \u00e0 la demande de prise en charge, identifie les acquis du salari\u00e9 et propose un parcours de formation individualis\u00e9 et adapt\u00e9, dans son contenu et sa dur\u00e9e, aux besoins de formation identifi\u00e9s pour la r\u00e9alisation du projet de transition professionnelle. Il comprend un devis approuv\u00e9 par le salari\u00e9, pr\u00e9cisant le co\u00fbt et le contenu de l'action de formation propos\u00e9e.</p><p></p><p></p><p></p>",
            "num": "R6323-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droit individuel \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000018523061",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Le compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000029544351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mobilisation du compte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535679",
                        "id": "LEGISCTA000029544337",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Projet de transition professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535679",
                        "id": "LEGISCTA000038031646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Mobilisation du CPF dans le cadre d'un projet de transition professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038007479",
                        "id": "LEGISCTA000038007485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Le positionnement pr\u00e9alable et la demande de prise en charge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038007543",
                        "id": "LEGISCTA000038007548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030045772",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038007543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038007548",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Le positionnement pr\u00e9alable et la demande de prise en charge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre III : Le compte personnel de formation &gt; Section 2 : Projet de transition professionnelle &gt; Sous-section 1 : Mobilisation du CPF dans le cadre d'un projet de transition professionnelle &gt; Paragraphe 3 : Le positionnement pr\u00e9alable et la demande de prise en charge",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038031732",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1332 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004987",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030940764",
                    "textTitle": "D\u00c9LIB\u00c9RATION n\u00b02015-227 du 9 juillet 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030940774",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-227",
                    "datePubli": 1438041600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031260134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1224 du 2 octobre 2015 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034629414",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1224",
                    "datePubli": 1443916800000,
                    "dateDebut": 1494115200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032624165",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02015-371 du 22 octobre 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000032624166",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-371",
                    "datePubli": 1464912000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037884419",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043311269",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mars 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043311275",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1617235200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-30-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-30-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047960216",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6323-31 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6323-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000038007342",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030045772",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038031732",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6323-12",
                "6323-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030045772",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030045772",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le compte personnel de formation est mis en \u0153uvre au moyen du traitement automatis\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Le compte personnel de formation est mis en \u0153uvre au moyen du traitement automatis\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente section.<br/><br/><br/><br/></div>",
            "num": "R6323-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droit individuel \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000018523061",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Le compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000029544351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Syst\u00e8me d'information du compte personnel de formation\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030045770",
                        "id": "LEGISCTA000030045770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Syst\u00e8me d'information du compte personnel de formation et du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030045770",
                        "id": "LEGISCTA000044539703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030045772",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030045770",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044539703",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : Syst\u00e8me d'information du compte personnel de formation et du droit individuel \u00e0 la formation des \u00e9lus locaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre III : Le compte personnel de formation &gt; Section 6 : Syst\u00e8me d'information du compte personnel de formation\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030045772",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030005577",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1717 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030045377",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-30",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1332 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004987",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030940764",
                    "textTitle": "D\u00c9LIB\u00c9RATION n\u00b02015-227 du 9 juillet 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030940774",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-227",
                    "datePubli": 1438041600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031260134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1224 du 2 octobre 2015 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034629414",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1224",
                    "datePubli": 1443916800000,
                    "dateDebut": 1494115200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032624165",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02015-371 du 22 octobre 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000032624166",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-371",
                    "datePubli": 1464912000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000037884419",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043311269",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 mars 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043311275",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1617235200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-30-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-30-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047960216",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6323-31 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6323-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000038007342",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030045772",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038031732",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6323-12",
                "6323-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}