{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046073574",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une activit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e en tant qu'activit\u00e9 principale n'est pas valid\u00e9e par l'une des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 la sous-section 2 de la pr\u00e9sente section, le teneur du Registre national des entreprises proc\u00e8de \u00e0 l'inscription, comme activit\u00e9 principale, de la premi\u00e8re activit\u00e9 secondaire dans l'ordre de d\u00e9claration, le cas \u00e9ch\u00e9ant apr\u00e8s validation de celle-ci par l'une des autorit\u00e9s susmentionn\u00e9es. A d\u00e9faut d'activit\u00e9s secondaires d\u00e9clar\u00e9es par une personne physique \u00e0 l'occasion de sa demande d'immatriculation, le teneur du Registre national des entreprises ne proc\u00e8de pas \u00e0 l'immatriculation.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'une activit\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e en tant qu'activit\u00e9 principale n'est pas valid\u00e9e par l'une des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 la sous-section 2 de la pr\u00e9sente section, le teneur du Registre national des entreprises proc\u00e8de \u00e0 l'inscription, comme activit\u00e9 principale, de la premi\u00e8re activit\u00e9 secondaire dans l'ordre de d\u00e9claration, le cas \u00e9ch\u00e9ant apr\u00e8s validation de celle-ci par l'une des autorit\u00e9s susmentionn\u00e9es.<br/><br/>\nA d\u00e9faut d'activit\u00e9s secondaires d\u00e9clar\u00e9es par une personne physique \u00e0 l'occasion de sa demande d'immatriculation, le teneur du Registre national des entreprises ne proc\u00e8de pas \u00e0 l'immatriculation.</p><p></p>",
            "num": "R123-311",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Du Registre national des entreprises ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069424",
                        "id": "LEGISCTA000046073538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 :  De la tenue du Registre national des entreprises ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069585",
                        "id": "LEGISCTA000046073762",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des inscriptions d'office",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069601",
                        "id": "LEGISCTA000046073760",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Paragraphe 1 : Des immatriculations et inscriptions modificatives r\u00e9alis\u00e9es d'office ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069605",
                        "id": "LEGISCTA000046073758",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046069643",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046069605",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046073758",
            "sectionParentTitre": "Sous-Paragraphe 1 : Des immatriculations et inscriptions modificatives r\u00e9alis\u00e9es d'office ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 4 : Du Registre national des entreprises  &gt; Sous-section 3 :  De la tenue du Registre national des entreprises  &gt; Paragraphe 2 : Des inscriptions d'office &gt; Sous-Paragraphe 1 : Des immatriculations et inscriptions modificatives r\u00e9alis\u00e9es d'office ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046073574",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "En application des dispositions de l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 (ECOI2206712D), ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1 er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>En application des dispositions de l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 (ECOI2206712D), ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046061058",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1014 du 19 juillet 2022 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046062323",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-19",
                    "dateDebutCible": "2022-07-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073574",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-311",
                "123-311"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}