{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037645578",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Toute soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 481-1 qui g\u00e8re moins de 1 500 logements sociaux, qui n'a pas construit au moins 500 logements sociaux pendant une p\u00e9riode de dix ans et qui ne contribue pas suffisamment aux missions et objectifs d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral mentionn\u00e9s aux articles L. 411 et L. 411-2 peut, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mise en mesure de pr\u00e9senter ses observations, se voir retirer son agr\u00e9ment par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du logement. Dans ce cas, le ministre charg\u00e9 du logement peut, apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 452-2-1, mettre en demeure un organisme d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 411-2 ou une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 481-1 d'acqu\u00e9rir tout ou partie des logements locatifs conventionn\u00e9s en application de l'article L. 351-2 de cette soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte. La qualit\u00e9 de gestion technique et financi\u00e8re de l'organisme ou de la soci\u00e9t\u00e9 acqu\u00e9reur doit avoir \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e \u00e0 l'occasion d'un contr\u00f4le ou d'une \u00e9valuation pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 342-2. L'op\u00e9ration ne peut avoir pour effet d'accro\u00eetre de plus de 20 % le nombre de logements locatifs sociaux g\u00e9r\u00e9s par l'organisme ou la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte mis en demeure, sauf en cas d'accord de sa part, et ne peut exc\u00e9der sa comp\u00e9tence g\u00e9ographique. Une aide pr\u00e9vue au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 452-1 peut \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 l'organisme ou \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte mis en demeure. En cas de d\u00e9saccord constat\u00e9 six mois apr\u00e8s la mise en demeure sur le prix d'acquisition des logements de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte, le ministre charg\u00e9 du logement en fixe le prix apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 452-2-1. Les litiges relatifs \u00e0 la fixation du prix sont port\u00e9s devant la juridiction administrative. II.-Le premier alin\u00e9a du I n'est pas applicable aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte qui appartiennent \u00e0 un groupe d'organismes de logement social au sens de l'article L. 423-1-1.",
            "texteHtml": "<p>I.-Toute soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 481-1 qui g\u00e8re moins de 1 500 logements sociaux, qui n'a pas construit au moins 500 logements sociaux pendant une p\u00e9riode de dix ans et qui ne contribue pas suffisamment aux missions et objectifs d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral mentionn\u00e9s aux articles L. 411 et L. 411-2 peut, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mise en mesure de pr\u00e9senter ses observations, se voir retirer son agr\u00e9ment par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du logement.<br/><br/>\n Dans ce cas, le ministre charg\u00e9 du logement peut, apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 452-2-1, mettre en demeure un organisme d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 411-2 ou une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte agr\u00e9\u00e9e en application de l'article L. 481-1 d'acqu\u00e9rir tout ou partie des logements locatifs conventionn\u00e9s en application de l'article L. 351-2 de cette soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte.<br/><br/>\n La qualit\u00e9 de gestion technique et financi\u00e8re de l'organisme ou de la soci\u00e9t\u00e9 acqu\u00e9reur doit avoir \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e \u00e0 l'occasion d'un contr\u00f4le ou d'une \u00e9valuation pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 342-2.<br/><br/>\n L'op\u00e9ration ne peut avoir pour effet d'accro\u00eetre de plus de 20 % le nombre de logements locatifs sociaux g\u00e9r\u00e9s par l'organisme ou la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte mis en demeure, sauf en cas d'accord de sa part, et ne peut exc\u00e9der sa comp\u00e9tence g\u00e9ographique.<br/><br/>\n Une aide pr\u00e9vue au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 452-1 peut \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 l'organisme ou \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte mis en demeure.<br/><br/>\n En cas de d\u00e9saccord constat\u00e9 six mois apr\u00e8s la mise en demeure sur le prix d'acquisition des logements de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie mixte, le ministre charg\u00e9 du logement en fixe le prix apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 452-2-1. Les litiges relatifs \u00e0 la fixation du prix sont port\u00e9s devant la juridiction administrative.<br/><br/>\n II.-Le premier alin\u00e9a du I n'est pas applicable aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte qui appartiennent \u00e0 un groupe d'organismes de logement social au sens de l'article L. 423-1-1.</p>",
            "num": "L481-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1543104000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 8052,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128689",
                        "id": "LEGISCTA000006128689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-07-08",
                        "fin": "2009-03-28",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143571",
                        "id": "LEGISCTA000006143571",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte de construction et de gestion de logements sociaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143571",
                        "id": "LEGISCTA000020465975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-07-08",
                        "fin": "2009-03-28",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159085",
                        "id": "LEGISCTA000006159085",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159085",
                        "id": "LEGISCTA000020465973",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037645558",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159085",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020465973",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9. &gt; Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte de construction et de gestion de logements sociaux. &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037645578",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074096",
                    "titre": "Code de la construction et de l'habitation.",
                    "titreLong": "Code de la construction et de l'habitation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 226800000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074096",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037639478",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-1021 du 23 novembre 2018 - art. 81",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81",
                    "articleId": "LEGIARTI000037642307",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-11-24",
                    "dateSignaTexte": "2018-11-23",
                    "dateDebutCible": "2018-11-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R411-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R411-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039621227",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576281600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037645578",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1543104000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L481-1-1",
                "481-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}