{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027865954",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9limitation des enceintes et locaux affect\u00e9s \u00e0 titre principal \u00e0 un \u00e9tablissement fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 du recteur, chancelier des universit\u00e9s. Lorsque plusieurs universit\u00e9s ont leur si\u00e8ge \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une m\u00eame enceinte ou utilisent en commun des locaux, cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine le partage des responsabilit\u00e9s entre les pr\u00e9sidents. Il peut d\u00e9terminer celui d'entre eux qui a la charge du maintien de l'ordre.",
            "texteHtml": "<p><br/>La d\u00e9limitation des enceintes et locaux affect\u00e9s \u00e0 titre principal \u00e0 un \u00e9tablissement fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 du recteur, chancelier des universit\u00e9s. Lorsque plusieurs universit\u00e9s ont leur si\u00e8ge \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une m\u00eame enceinte ou utilisent en commun des locaux, cet arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine le partage des responsabilit\u00e9s entre les pr\u00e9sidents. Il peut d\u00e9terminer celui d'entre eux qui a la charge du maintien de l'ordre.</p>",
            "num": "R712-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les universit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865944",
                        "id": "LEGISCTA000027865944",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Gouvernance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865946",
                        "id": "LEGISCTA000027865946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : S\u00e9curit\u00e9 des biens et des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865948",
                        "id": "LEGISCTA000027865948",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027865954",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865948",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027865948",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : S\u00e9curit\u00e9 des biens et des personnes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre II : Les universit\u00e9s &gt; Section 1 : Gouvernance &gt; Sous-section 1 : S\u00e9curit\u00e9 des biens et des personnes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027865954",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000689028",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-827 du 31 juillet 1985 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006436691",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027865954",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R712-3",
                "712-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}