{
    "cid": "LEGIARTI000006752743",
    "num": "R762-26",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger - Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141952",
                        "id": "LEGISCTA000006141952",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141952",
                        "id": "LEGISCTA000038673028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156812",
                        "id": "LEGISCTA000006156812",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156812",
                        "id": "LEGISCTA000038673086",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Assurance accidents du travail et maladies professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173725",
                        "id": "LEGISCTA000006173725",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038673152",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 34 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763059",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 34 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763060",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038636844",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-603 du 18 juin 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038650282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-06-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-06-18",
                    "dateDebutCible": "2019-07-01"
                }
            ],
            "num": "R762-26",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les soins et les frais d'appareillage, de r\u00e9adaptation fonctionnelle et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle donn\u00e9s ou expos\u00e9s en France sont pris en charge par la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues par le livre IV du pr\u00e9sent code. Pour les soins donn\u00e9s et les frais expos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger il est fait application de la sous-section 3 de la section 2 du pr\u00e9sent chapitre. Les cas et conditions dans lesquels le versement des prestations est subordonn\u00e9 \u00e0 un accord pr\u00e9alable de la caisse sont d\u00e9termin\u00e9s par celle-ci.",
            "texteHtml": "<p>Les soins et les frais d'appareillage, de r\u00e9adaptation fonctionnelle et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle donn\u00e9s ou expos\u00e9s en France sont pris en charge par la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues par le livre IV du pr\u00e9sent code.</p><p>Pour les soins donn\u00e9s et les frais expos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger il est fait application de la sous-section 3 de la section 2 du pr\u00e9sent chapitre.</p><p>Les cas et conditions dans lesquels le versement des prestations est subordonn\u00e9 \u00e0 un accord pr\u00e9alable de la caisse sont d\u00e9termin\u00e9s par celle-ci.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger - Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141952",
                        "id": "LEGISCTA000006141952",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141952",
                        "id": "LEGISCTA000038673028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2019-07-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156812",
                        "id": "LEGISCTA000006156812",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156812",
                        "id": "LEGISCTA000038673086",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-04-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Assurance accidents du travail et maladies professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173725",
                        "id": "LEGISCTA000006173725",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006752744",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 34 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763059",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 34 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763060",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595700",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-545 2002-04-19 art. 1 1\u00b0 JORF 21 avril 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000595700",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-04-21",
                    "dateSignaTexte": "2002-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R762-26",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les soins et les frais d'appareillage, de r\u00e9adaptation fonctionnelle et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle donn\u00e9s ou expos\u00e9s en France sont pris en charge par la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues par le livre IV du pr\u00e9sent code. Pour les soins donn\u00e9s et les frais expos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger il est fait application de la section 4 du pr\u00e9sent chapitre. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9termine les cas et conditions dans lesquels le versement des prestations est subordonn\u00e9 \u00e0 un accord pr\u00e9alable de la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les soins et les frais d'appareillage, de r\u00e9adaptation fonctionnelle et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle donn\u00e9s ou expos\u00e9s en France sont pris en charge par la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues par le livre IV du pr\u00e9sent code. <p></p><p></p>   Pour les soins donn\u00e9s et les frais expos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger il est fait application de la section 4 du pr\u00e9sent chapitre. <p></p><p></p>   Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9termine les cas et conditions dans lesquels le versement des prestations est subordonn\u00e9 \u00e0 un accord pr\u00e9alable de la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger. <p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2002-04-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-07-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141953",
                        "id": "LEGISCTA000006141953",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156768",
                        "id": "LEGISCTA000006156768",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173609",
                        "id": "LEGISCTA000006173609",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-04-21",
                        "titre": "Section 3 : Assurance accidents du travail et maladies professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186659",
                        "id": "LEGISCTA000006186659",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006752743",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 34 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763059",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519073",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1367 du 12 d\u00e9cembre 1977 - art. 34 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763060",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R762-26",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les soins et les frais d'appareillage, de r\u00e9adaptation fonctionnelle et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle donn\u00e9s ou expos\u00e9s en France sont pris en charge par la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues par le livre IV du pr\u00e9sent code. Pour les soins donn\u00e9s et les frais expos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger il est fait application de la section 4 du pr\u00e9sent chapitre. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9termine les cas et conditions dans lesquels le versement des prestations est subordonn\u00e9 \u00e0 un accord pr\u00e9alable de la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger.",
            "texteHtml": "<p></p>      Les soins et les frais d'appareillage, de r\u00e9adaptation fonctionnelle et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle donn\u00e9s ou expos\u00e9s en France sont pris en charge par la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger dans les conditions pr\u00e9vues par le livre IV du pr\u00e9sent code. <p></p><p></p>   Pour les soins donn\u00e9s et les frais expos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger il est fait application de la section 4 du pr\u00e9sent chapitre. <p></p><p></p>   Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d\u00e9termine les cas et conditions dans lesquels le versement des prestations est subordonn\u00e9 \u00e0 un accord pr\u00e9alable de la caisse des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger. <p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-12-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2002-04-21T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}