{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042666471",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale et les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sauf dans les acad\u00e9mies de Paris et d'outre-mer, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale sont les directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale du d\u00e9partement dans lequel ils sont nomm\u00e9s. Ils repr\u00e9sentent le recteur d'acad\u00e9mie et le recteur de r\u00e9gion dans ce d\u00e9partement. Ils participent \u00e0 la d\u00e9finition d'ensemble de la strat\u00e9gie acad\u00e9mique qui met en \u0153uvre la politique \u00e9ducative et p\u00e9dagogique relative aux enseignements primaires et secondaires arr\u00eat\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie, ils mettent en \u0153uvre la strat\u00e9gie acad\u00e9mique organisant l'action \u00e9ducatrice dans les \u00e9coles, les coll\u00e8ges, les lyc\u00e9es et les \u00e9tablissements d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale de leur d\u00e9partement. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie agissant par d\u00e9l\u00e9gation du recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, ils participent \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques r\u00e9gionales dans leur d\u00e9partement. Dans le cadre de l'organisation fonctionnelle et territoriale arr\u00eat\u00e9e par le recteur d'acad\u00e9mie en application de l'article R. * 222-19 , les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale ont autorit\u00e9 sur les services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre de l'action \u00e9ducatrice et de la gestion des personnels et des \u00e9tablissements qui y concourent. Ils peuvent se voir confier la responsabilit\u00e9 des services interd\u00e9partementaux ou en charge de la mutualisation mentionn\u00e9s aux articles R. 222-36-2 et R. 222-36-3 . Ils sont assist\u00e9s par les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale. Sauf dans les acad\u00e9mies d'outre-mer, un service d\u00e9partemental \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l'engagement et aux sports est plac\u00e9 aupr\u00e8s de chaque directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale et, \u00e0 Paris, aupr\u00e8s du directeur de l'acad\u00e9mie de Paris. Les attributions de ce service sont fix\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale et les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.</p><p></p><p>Sauf dans les acad\u00e9mies de Paris et d'outre-mer, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale sont les directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale du d\u00e9partement dans lequel ils sont nomm\u00e9s. Ils repr\u00e9sentent le recteur d'acad\u00e9mie et le recteur de r\u00e9gion dans ce d\u00e9partement. Ils participent \u00e0 la d\u00e9finition d'ensemble de la strat\u00e9gie acad\u00e9mique qui met en \u0153uvre la politique \u00e9ducative et p\u00e9dagogique relative aux enseignements primaires et secondaires arr\u00eat\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie, ils mettent en \u0153uvre la strat\u00e9gie acad\u00e9mique organisant l'action \u00e9ducatrice dans les \u00e9coles, les coll\u00e8ges, les lyc\u00e9es et les \u00e9tablissements d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale de leur d\u00e9partement. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie agissant par d\u00e9l\u00e9gation du recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, ils participent \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques r\u00e9gionales dans leur d\u00e9partement.</p><p></p><p></p><p>Dans le cadre de l'organisation fonctionnelle et territoriale arr\u00eat\u00e9e par le recteur d'acad\u00e9mie en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006525975&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 222-19</a>, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale ont autorit\u00e9 sur les services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre de l'action \u00e9ducatrice et de la gestion des personnels et des \u00e9tablissements qui y concourent. Ils peuvent se voir confier la responsabilit\u00e9 des services interd\u00e9partementaux ou en charge de la mutualisation mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000025113066&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 222-36-2 et R. 222-36-3</a>.</p><p></p><p></p><p>Ils sont assist\u00e9s par les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale.</p><p></p><p>Sauf dans les acad\u00e9mies d'outre-mer, un service d\u00e9partemental \u00e0 la jeunesse, \u00e0 l'engagement et aux sports est plac\u00e9 aupr\u00e8s de chaque directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale et, \u00e0 Paris, aupr\u00e8s du directeur de l'acad\u00e9mie de Paris. Les attributions de ce service sont fix\u00e9es par d\u00e9cret.</p>",
            "num": "R222-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137637",
                        "id": "LEGISCTA000006137637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151410",
                        "id": "LEGISCTA000006151410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166775",
                        "id": "LEGISCTA000006166775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2012-02-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : L'inspecteur d'acad\u00e9mie, directeur des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000006166776",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000025135930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525986",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166776",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025135930",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux &gt; Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es &gt; Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042666471",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret 2020-1542 du 9 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret 2020-1542 du 9 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-703 du 13 juillet 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042635995",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1542 du 9 d\u00e9cembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042647324",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-10",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-09",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033283857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1413 du 20 octobre 2016 - art. 8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042666484",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1413",
                    "datePubli": 1477094400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039349740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1144 du 6 novembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039350722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1144",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 1573257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R*222-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*222-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525975",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R222-36-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-36-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025113066",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-676 1990-07-18 art. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000533672",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-676 du 18 juillet 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006459085",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525986",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1328054400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025135926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1328054400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039413536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042666471",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-24",
                "222-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039413536",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039413536",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale et les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sauf dans les acad\u00e9mies de Paris et d'outre-mer, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale sont les directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale du d\u00e9partement dans lequel ils sont nomm\u00e9s. Ils repr\u00e9sentent le recteur d'acad\u00e9mie et le recteur de r\u00e9gion dans ce d\u00e9partement. Ils participent \u00e0 la d\u00e9finition d'ensemble de la strat\u00e9gie acad\u00e9mique qui met en \u0153uvre la politique \u00e9ducative et p\u00e9dagogique relative aux enseignements primaires et secondaires arr\u00eat\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie, ils mettent en \u0153uvre la strat\u00e9gie acad\u00e9mique organisant l'action \u00e9ducatrice dans les \u00e9coles, les coll\u00e8ges, les lyc\u00e9es et les \u00e9tablissements d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale de leur d\u00e9partement. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie agissant par d\u00e9l\u00e9gation du recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, ils participent \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques r\u00e9gionales dans leur d\u00e9partement. Dans le cadre de l'organisation fonctionnelle et territoriale arr\u00eat\u00e9e par le recteur d'acad\u00e9mie en application de l'article R. * 222-19 , les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale ont autorit\u00e9 sur les services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre de l'action \u00e9ducatrice et de la gestion des personnels et des \u00e9tablissements qui y concourent. Ils peuvent se voir confier la responsabilit\u00e9 des services interd\u00e9partementaux ou en charge de la mutualisation mentionn\u00e9s aux articles R. 222-36-2 et R. 222-36-3 . Ils sont assist\u00e9s par les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale et les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.</p><p><p>Sauf dans les acad\u00e9mies de Paris et d'outre-mer, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale sont les directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale du d\u00e9partement dans lequel ils sont nomm\u00e9s. Ils repr\u00e9sentent le recteur d'acad\u00e9mie et le recteur de r\u00e9gion dans ce d\u00e9partement. Ils participent \u00e0 la d\u00e9finition d'ensemble de la strat\u00e9gie acad\u00e9mique qui met en \u0153uvre la politique \u00e9ducative et p\u00e9dagogique relative aux enseignements primaires et secondaires arr\u00eat\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie, ils mettent en \u0153uvre la strat\u00e9gie acad\u00e9mique organisant l'action \u00e9ducatrice dans les \u00e9coles, les coll\u00e8ges, les lyc\u00e9es et les \u00e9tablissements d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale de leur d\u00e9partement. Sous l'autorit\u00e9 du recteur d'acad\u00e9mie agissant par d\u00e9l\u00e9gation du recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, ils participent \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques r\u00e9gionales dans leur d\u00e9partement.</p></p><p><p>Dans le cadre de l'organisation fonctionnelle et territoriale arr\u00eat\u00e9e par le recteur d'acad\u00e9mie en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006525975&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 222-19</a>, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale ont autorit\u00e9 sur les services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre de l'action \u00e9ducatrice et de la gestion des personnels et des \u00e9tablissements qui y concourent. Ils peuvent se voir confier la responsabilit\u00e9 des services interd\u00e9partementaux ou en charge de la mutualisation mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000039413585&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R222-36-2 (VD)'>R. 222-36-2 et R. 222-36-3</a>.</p></p><p><p>Ils sont assist\u00e9s par les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale.</p></p><p></p>",
            "num": "R222-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1609459200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137637",
                        "id": "LEGISCTA000006137637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151410",
                        "id": "LEGISCTA000006151410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166775",
                        "id": "LEGISCTA000006166775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2012-02-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : L'inspecteur d'acad\u00e9mie, directeur des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000006166776",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000025135930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525986",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166776",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025135930",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux &gt; Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es &gt; Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039413536",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a de l\u2019article 11 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1200 du 20 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1 er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p><font color='black'>Conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a de l\u2019article 11 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1200 du 20 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1<sup>er</sup> janvier 2020.</font></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-703 du 13 juillet 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039402704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1200 du 20 novembre 2019 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039403770",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-11-21",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-20",
                    "dateDebutCible": "2019-11-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039402704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1200 du 20 novembre 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039403778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-11-21",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-20",
                    "dateDebutCible": "2019-11-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033283857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1413 du 20 octobre 2016 - art. 8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042666484",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1413",
                    "datePubli": 1477094400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039349740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1144 du 6 novembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039350722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1144",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 1573257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R*222-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*222-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525975",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R222-36-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-36-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039413585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-676 1990-07-18 art. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000533672",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-676 du 18 juillet 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006459085",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525986",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1328054400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025135926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1328054400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039413536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042666471",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-24",
                "222-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025135926",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025135926",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale et les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sauf dans les acad\u00e9mies de Paris et d'outre-mer, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale sont les directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale du d\u00e9partement dans lequel ils sont nomm\u00e9s. Ils repr\u00e9sentent le recteur dans ce d\u00e9partement. Ils participent \u00e0 la d\u00e9finition d'ensemble de la strat\u00e9gie acad\u00e9mique qui met en \u0153uvre la politique \u00e9ducative et p\u00e9dagogique relative aux enseignements primaires et secondaires arr\u00eat\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sous l'autorit\u00e9 du recteur, ils mettent en \u0153uvre la strat\u00e9gie acad\u00e9mique organisant l'action \u00e9ducatrice dans les \u00e9coles, les coll\u00e8ges, les lyc\u00e9es et les \u00e9tablissements d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale de leur d\u00e9partement. Dans le cadre de l'organisation fonctionnelle et territoriale arr\u00eat\u00e9e par le recteur en application de l'article R. * 222-19 , les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale ont autorit\u00e9 sur les services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre de l'action \u00e9ducatrice et de la gestion des personnels et des \u00e9tablissements qui y concourent. Ils peuvent se voir confier la responsabilit\u00e9 des services interd\u00e9partementaux ou en charge de la mutualisation mentionn\u00e9s aux articles R. 222-36-2 et R. 222-36-3 . Ils sont assist\u00e9s par les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "texteHtml": "<p>Les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale et les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. </p><p><br/></p><p>Sauf dans les acad\u00e9mies de Paris et d'outre-mer, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale sont les directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale du d\u00e9partement dans lequel ils sont nomm\u00e9s. Ils repr\u00e9sentent le recteur dans ce d\u00e9partement. Ils participent \u00e0 la d\u00e9finition d'ensemble de la strat\u00e9gie acad\u00e9mique qui met en \u0153uvre la politique \u00e9ducative et p\u00e9dagogique relative aux enseignements primaires et secondaires arr\u00eat\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Sous l'autorit\u00e9 du recteur, ils mettent en \u0153uvre la strat\u00e9gie acad\u00e9mique organisant l'action \u00e9ducatrice dans les \u00e9coles, les coll\u00e8ges, les lyc\u00e9es et les \u00e9tablissements d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale de leur d\u00e9partement. </p><p><br/></p><p>Dans le cadre de l'organisation fonctionnelle et territoriale arr\u00eat\u00e9e par le recteur en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006525975&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 222-19</a>, les directeurs acad\u00e9miques des services de l'\u00e9ducation nationale ont autorit\u00e9 sur les services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale charg\u00e9s de la mise en \u0153uvre de l'action \u00e9ducatrice et de la gestion des personnels et des \u00e9tablissements qui y concourent. Ils peuvent se voir confier la responsabilit\u00e9 des services interd\u00e9partementaux ou en charge de la mutualisation mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000025113066&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R222-36-2 (V)'>R. 222-36-2 et R. 222-36-3</a>. </p><p><br/></p><p>Ils sont assist\u00e9s par les directeurs acad\u00e9miques adjoints des services de l'\u00e9ducation nationale.</p>",
            "num": "R222-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1328054400000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137637",
                        "id": "LEGISCTA000006137637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151410",
                        "id": "LEGISCTA000006151410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166775",
                        "id": "LEGISCTA000006166775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2012-02-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : L'inspecteur d'acad\u00e9mie, directeur des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000006166776",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000025135930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525986",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166776",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025135930",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux &gt; Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es &gt; Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025135926",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-703 du 13 juillet 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025105579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-16 du 5 janvier 2012 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025111703",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-06",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-05",
                    "dateDebutCible": "2012-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033283857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1413 du 20 octobre 2016 - art. 8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042666484",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1413",
                    "datePubli": 1477094400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039349740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1144 du 6 novembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039350722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1144",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 1573257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R*222-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*222-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525975",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R222-36-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R222-36-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025113066",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-676 1990-07-18 art. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000533672",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-676 du 18 juillet 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006459085",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525986",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1328054400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025135926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1328054400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039413536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042666471",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-24",
                "222-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006525986",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006525986",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les inspecteurs d'acad\u00e9mie, directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale et les inspecteurs d'acad\u00e9mie adjoints sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Ils sont charg\u00e9s d'animer et de mettre en oeuvre dans le d\u00e9partement la politique \u00e9ducative du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les inspecteurs d'acad\u00e9mie, directeurs des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale et les inspecteurs d'acad\u00e9mie adjoints sont nomm\u00e9s par d\u00e9cret du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris sur proposition du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Ils sont charg\u00e9s d'animer et de mettre en oeuvre dans le d\u00e9partement la politique \u00e9ducative du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.<p></p><p></p>",
            "num": "R222-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1090022400000,
            "dateFin": 1328054400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137637",
                        "id": "LEGISCTA000006137637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151410",
                        "id": "LEGISCTA000006151410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166775",
                        "id": "LEGISCTA000006166775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2012-02-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : L'inspecteur d'acad\u00e9mie, directeur des services d\u00e9partementaux de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000006166776",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166776",
                        "id": "LEGISCTA000025135930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525986",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166776",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025135930",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre II : L'organisation des services de l'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Chapitre II : Les services acad\u00e9miques et d\u00e9partementaux &gt; Section 2 : Autorit\u00e9s administratives d\u00e9concentr\u00e9es &gt; Sous-section 2 : Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006525986",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-703 2004-07-13 JORF 24 f\u00e9vrier 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033283857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1413 du 20 octobre 2016 - art. 8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042666484",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1413",
                    "datePubli": 1477094400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039349740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1144 du 6 novembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039350722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1144",
                    "datePubli": 1573171200000,
                    "dateDebut": 1573257600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-676 1990-07-18 art. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000533672",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000533672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-676 du 18 juillet 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006459085",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525986",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1328054400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025135926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1328054400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039413536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042666471",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-24",
                "222-24"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}