{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006647311",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les cadres dirigeants ne sont pas soumis aux dispositions du titre 1er et aux chapitres pr\u00e9liminaire, 1er et II du titre II du livre II. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme ayant la qualit\u00e9 de cadre dirigeant les cadres auxquels sont confi\u00e9es des responsabilit\u00e9s dont l'importance implique une grande ind\u00e9pendance dans l'organisation de leur emploi du temps, qui sont habilit\u00e9s \u00e0 prendre des d\u00e9cisions de fa\u00e7on largement autonome et qui per\u00e7oivent une r\u00e9mun\u00e9ration se situant dans les niveaux les plus \u00e9lev\u00e9s des syst\u00e8mes de r\u00e9mun\u00e9ration pratiqu\u00e9s dans l'entreprise ou leur \u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les cadres dirigeants ne sont pas soumis aux dispositions du titre 1er et aux chapitres pr\u00e9liminaire, 1er et II du titre II du livre II. Sont consid\u00e9r\u00e9s comme ayant la qualit\u00e9 de cadre dirigeant les cadres auxquels sont confi\u00e9es des responsabilit\u00e9s dont l'importance implique une grande ind\u00e9pendance dans l'organisation de leur emploi du temps, qui sont habilit\u00e9s \u00e0 prendre des d\u00e9cisions de fa\u00e7on largement autonome et qui per\u00e7oivent une r\u00e9mun\u00e9ration se situant dans les niveaux les plus \u00e9lev\u00e9s des syst\u00e8mes de r\u00e9mun\u00e9ration pratiqu\u00e9s dans l'entreprise ou leur \u00e9tablissement.<p></p><p></p>",
            "num": "L212-15-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 949363200000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139789",
                        "id": "LEGISCTA000006139789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154061",
                        "id": "LEGISCTA000006154061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-02-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170071",
                        "id": "LEGISCTA000006170071",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647311",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
            "refInjection": "MD-20231011_200555_522_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647311",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398162",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-37 du 19 janvier 2000 - art. 11 () JORF 20 janvier 2000 en vigueur le 1er f\u00e9vrier 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658092",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2000-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2000-01-19",
                    "dateDebutCible": "2000-02-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007 - art. 12 (VD) JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660131",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2008-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-849 du 4 septembre 2003 - art. 22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672171",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-849",
                    "datePubli": 1062806400000,
                    "dateDebut": 1162598400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020755492",
                    "textTitle": "relatif au temps de travail, aux cong\u00e9s pay\u00e9s e... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020755495",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 1245283200000,
                    "dateDebut": 1011312000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023375241",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de certains articles a... - art. 25 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "KALIARTI000023375312",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1294272000000,
                    "dateDebut": 1273190400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024473672",
                    "textTitle": "Modification de la convention - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000024473712",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1296172800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025943780",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-785  du 31 mai 2012 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000025943830",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-785",
                    "datePubli": 1338508800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027593680",
                    "textTitle": "modifiant la convention - art. 25 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "KALIARTI000027593740",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "4",
                    "datePubli": 1372032000000,
                    "dateDebut": 1364774400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005639896",
                    "textTitle": "ARTT - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000005766027",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974867",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement et r\u00e9duction du temps de travail - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023974876",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "I",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1181865600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687518",
                    "textTitle": "Application de la RTT - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046661633",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1665014400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019652760",
                    "textTitle": "Avenant \u00e0 l'accord du 29 avril 1999 relatif \u00e0 l... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000019652773",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1214870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R123-47-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-47-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027726056",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374105600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-3 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-15-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647319",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123027200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974787",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des praticiens-... - art. 44 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44",
                    "articleId": "KALIARTI000027694290",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1354060800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.7 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005769439",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1138665600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005670227",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 13 juillet 1998 - art. 5.7 (null)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005830034",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1036800000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005683353",
                    "textTitle": "Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du temps de travail - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000005860274",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "11",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 963360000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023973395",
                    "textTitle": "Personnel des banques de la Guyane - art. 42 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "KALIARTI000023973503",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1199145600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023973178",
                    "textTitle": "du personnel des banques de la Guadeloupe, de S... - art. 43 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "KALIARTI000023973287",
                    "natureText": "Convention collective ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1198022400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023973581",
                    "textTitle": "du personnel des banques de la Martinique - art. 42 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "KALIARTI000023973689",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1199145600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018878578",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la n\u00e9gociation collective dans les en... - art. 3.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.2",
                    "articleId": "KALIARTI000018878601",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1132704000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022228018",
                    "textTitle": "sur l'ARTT  - art. 3.1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000022228066",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1044403200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3111-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3111-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902439",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3111-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3111-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902439",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R261-5 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647311",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 949363200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-15-1",
                "212-15-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}