{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039345068",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le nombre et le jour des audiences du juge de l'application des peines et du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par d\u00e9cision conjointe du pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire et du procureur de la R\u00e9publique. Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article sont prises, apr\u00e8s avis de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du tribunal, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e judiciaire pour l'ann\u00e9e judiciaire suivante, et peuvent, en cas de n\u00e9cessit\u00e9, \u00eatre modifi\u00e9es en cours d'ann\u00e9e dans les m\u00eames conditions. En cas d'impossibilit\u00e9 de parvenir \u00e0 des d\u00e9cisions conjointes, le nombre et le jour des audiences du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par le seul pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire, apr\u00e8s avis du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel et du procureur g\u00e9n\u00e9ral. Sans pr\u00e9judice des dispositions du pr\u00e9sent article, le juge de l'application des peines peut, \u00e0 tout moment au cours de l'ann\u00e9e, fixer une audience toutes les fois qu'il est n\u00e9cessaire.",
            "texteHtml": "<p></p>Le nombre et le jour des audiences du juge de l'application des peines et du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par d\u00e9cision conjointe du pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire et du procureur de la R\u00e9publique. <p></p><p></p>Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article sont prises, apr\u00e8s avis de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du tribunal, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e judiciaire pour l'ann\u00e9e judiciaire suivante, et peuvent, en cas de n\u00e9cessit\u00e9, \u00eatre modifi\u00e9es en cours d'ann\u00e9e dans les m\u00eames conditions. <p></p><p></p>En cas d'impossibilit\u00e9 de parvenir \u00e0 des d\u00e9cisions conjointes, le nombre et le jour des audiences du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par le seul pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire, apr\u00e8s avis du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel et du procureur g\u00e9n\u00e9ral. <p></p><p></p>Sans pr\u00e9judice des dispositions du pr\u00e9sent article, le juge de l'application des peines peut, \u00e0 tout moment au cours de l'ann\u00e9e, fixer une audience toutes les fois qu'il est n\u00e9cessaire.<p></p>",
            "num": "D49-17-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137366",
                        "id": "LEGISCTA000006137366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150963",
                        "id": "LEGISCTA000006150963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e8gles de comp\u00e9tence et de proc\u00e9dure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166148",
                        "id": "LEGISCTA000006166148",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes juridictions de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182081",
                        "id": "LEGISCTA000006182081",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182081",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182081",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes juridictions de l'application des peines",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales &gt; Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines &gt; Section 2 : R\u00e8gles de comp\u00e9tence et de proc\u00e9dure &gt; Paragraphe 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes juridictions de l'application des peines",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039345068",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-322 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1195344000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345068",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D49-17-2",
                "49-17-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515223",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515223",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le nombre et le jour des audiences du juge de l'application des peines et du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par d\u00e9cision conjointe du pr\u00e9sident du tribunal de grande instance et du procureur de la R\u00e9publique. Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article sont prises, apr\u00e8s avis de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du tribunal, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e judiciaire pour l'ann\u00e9e judiciaire suivante, et peuvent, en cas de n\u00e9cessit\u00e9, \u00eatre modifi\u00e9es en cours d'ann\u00e9e dans les m\u00eames conditions. En cas d'impossibilit\u00e9 de parvenir \u00e0 des d\u00e9cisions conjointes, le nombre et le jour des audiences du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par le seul pr\u00e9sident du tribunal de grande instance, apr\u00e8s avis du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel et du procureur g\u00e9n\u00e9ral. Sans pr\u00e9judice des dispositions du pr\u00e9sent article, le juge de l'application des peines peut, \u00e0 tout moment au cours de l'ann\u00e9e, fixer une audience toutes les fois qu'il est n\u00e9cessaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le nombre et le jour des audiences du juge de l'application des peines et du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par d\u00e9cision conjointe du pr\u00e9sident du tribunal de grande instance et du procureur de la R\u00e9publique.<p></p><p></p>   Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article sont prises, apr\u00e8s avis de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du tribunal, \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e judiciaire pour l'ann\u00e9e judiciaire suivante, et peuvent, en cas de n\u00e9cessit\u00e9, \u00eatre modifi\u00e9es en cours d'ann\u00e9e dans les m\u00eames conditions.<p></p><p></p>   En cas d'impossibilit\u00e9 de parvenir \u00e0 des d\u00e9cisions conjointes, le nombre et le jour des audiences du tribunal de l'application des peines sont fix\u00e9s par le seul pr\u00e9sident du tribunal de grande instance, apr\u00e8s avis du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel et du procureur g\u00e9n\u00e9ral.<p></p><p></p>   Sans pr\u00e9judice des dispositions du pr\u00e9sent article, le juge de l'application des peines peut, \u00e0 tout moment au cours de l'ann\u00e9e, fixer une audience toutes les fois qu'il est n\u00e9cessaire.<p></p>",
            "num": "D49-17-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1195344000000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137366",
                        "id": "LEGISCTA000006137366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150963",
                        "id": "LEGISCTA000006150963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e8gles de comp\u00e9tence et de proc\u00e9dure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166148",
                        "id": "LEGISCTA000006166148",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes juridictions de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182081",
                        "id": "LEGISCTA000006182081",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182081",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182081",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes juridictions de l'application des peines",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales &gt; Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines &gt; Section 2 : R\u00e8gles de comp\u00e9tence et de proc\u00e9dure &gt; Paragraphe 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes juridictions de l'application des peines",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515223",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000706924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1627 du 16 novembre 2007 - art. 3 () JORF 18 novembre 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500981",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-11-18",
                    "dateSignaTexte": "2007-11-16",
                    "dateDebutCible": "2007-11-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1195344000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345068",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D49-17-2",
                "49-17-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}