{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006346294",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les comptables des communes et des \u00e9tablissements publics communaux peuvent \u00eatre condamn\u00e9s par la chambre r\u00e9gionale des comptes \u00e0 une amende dont le montant maximum est fix\u00e9 \u00e0 100 F par mois de retard et par compte.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les comptables des communes et des \u00e9tablissements publics communaux peuvent \u00eatre condamn\u00e9s par la chambre r\u00e9gionale des comptes \u00e0 une amende dont le montant maximum est fix\u00e9 \u00e0 100 F par mois de retard et par compte.<p></p><p></p>",
            "num": "L242-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 383961600000,
            "dateFin": 825120000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085621",
                        "id": "LEGISCTA000006085621",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "1996-02-24",
                        "titre": "LIVRE 2 : Finances communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115370",
                        "id": "LEGISCTA000006115370",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "1996-02-24",
                        "titre": "TITRE 4 : Comptabilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134608",
                        "id": "LEGISCTA000006134608",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "1996-02-24",
                        "titre": "CHAPITRE 2 : Arr\u00eat, jugement des comptes et gestion de fait.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148020",
                        "id": "LEGISCTA000006148020",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070162",
                        "id": "LEGITEXT000006070162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006346293",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148020",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148020",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE 2 : Arr\u00eat, jugement des comptes et gestion de fait.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006346294",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070162",
                    "titre": "Code des communes",
                    "titreLong": "Code des communes",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 227664000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070162",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000701049",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-90 1977-01-27",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000701049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1977-02-03",
                    "dateSignaTexte": "1977-01-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000880039",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-213 du 2 mars 1982 - art. 21 (V) JORF 3 MARS 1982",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006338383",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1982-03-03",
                    "dateSignaTexte": "1982-03-02",
                    "dateDebutCible": "1983-03-03"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340192",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "1996-02-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de l'administration communale 284",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de l'administration communale 284",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006346293",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 227664000000,
                    "dateFin": 383961600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006346294",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 383961600000,
                    "dateFin": 825120000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L242-3",
                "242-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006346293",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006346293",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les comptables des communes et des \u00e9tablissements publics communaux dont les comptes sont arr\u00eat\u00e9s par le tr\u00e9sorier-payeur g\u00e9n\u00e9ral ou le receveur particulier des finances peuvent, sur la demande de celui-ci, \u00eatre condamn\u00e9s par la Cour des comptes \u00e0 une amende dont le montant maximum est fix\u00e9 \u00e0 20 F par mois de retard et par compte s'ils ne produisent pas leurs comptes dans les d\u00e9lais prescrits. Le montant de cette amende est fix\u00e9 \u00e0 100 F au maximum par mois de retard pour les comptes justiciables de la Cour des comptes.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les comptables des communes et des \u00e9tablissements publics communaux dont les comptes sont arr\u00eat\u00e9s par le tr\u00e9sorier-payeur g\u00e9n\u00e9ral ou le receveur particulier des finances peuvent, sur la demande de celui-ci, \u00eatre condamn\u00e9s par la Cour des comptes \u00e0 une amende dont le montant maximum est fix\u00e9 \u00e0 20 F par mois de retard et par compte s'ils ne produisent pas leurs comptes dans les d\u00e9lais prescrits. Le montant de cette amende est fix\u00e9 \u00e0 100 F au maximum par mois de retard pour les comptes justiciables de la Cour des comptes.<p></p><p></p>",
            "num": "L242-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 227664000000,
            "dateFin": 383961600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085621",
                        "id": "LEGISCTA000006085621",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "1996-02-24",
                        "titre": "FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115371",
                        "id": "LEGISCTA000006115371",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "1982-03-03",
                        "titre": "Comptabilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134614",
                        "id": "LEGISCTA000006134614",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "1982-03-03",
                        "titre": "ARRET, JUGEMENT DES COMPTES  ET GESTION DE FAIT .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148051",
                        "id": "LEGISCTA000006148051",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070162",
                        "id": "LEGITEXT000006070162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006346293",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148051",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148051",
            "sectionParentTitre": "ARRET, JUGEMENT DES COMPTES  ET GESTION DE FAIT .",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; FINANCES COMMUNALES",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006346293",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070162",
                    "titre": "Code des communes",
                    "titreLong": "Code des communes",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 227664000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070162",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000701049",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-90 1977-01-27",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000701049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1977-02-03",
                    "dateSignaTexte": "1977-01-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000701049",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-90 1977-01-27 JORF et JONC 3 f\u00e9vrier 1977 date d'entr\u00e9e en vigueur \u00e9lection des maires",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000701049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1977-02-03",
                    "dateSignaTexte": "1977-01-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de l'administration communale 284",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de l'administration communale 284",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006346293",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 227664000000,
                    "dateFin": 383961600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006346294",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 383961600000,
                    "dateFin": 825120000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L242-3",
                "242-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}