{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030722517",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le d\u00e9tachement des fonctionnaires mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 911-37 est prononc\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre dont ils rel\u00e8vent. Le d\u00e9tachement ne peut intervenir qu'apr\u00e8s signature d'une convention pass\u00e9e entre le ministre dont ils rel\u00e8vent et l'entreprise, qui d\u00e9finit la nature des activit\u00e9s confi\u00e9es aux fonctionnaires, leurs conditions d'emploi et les modalit\u00e9s du contr\u00f4le et de l'\u00e9valuation desdites activit\u00e9s. Cette convention, vis\u00e9e par le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, d\u00e9finit la nature et le niveau des activit\u00e9s confi\u00e9es au fonctionnaire, ses conditions d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration, les modalit\u00e9s d'appel de retenues pour pension ainsi que les modalit\u00e9s du contr\u00f4le et de l'\u00e9valuation desdites activit\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le d\u00e9tachement des fonctionnaires mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000030722515&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R911-37 (V)'>R. 911-37</a> est prononc\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre dont ils rel\u00e8vent. <br/>Le d\u00e9tachement ne peut intervenir qu'apr\u00e8s signature d'une convention pass\u00e9e entre le ministre dont ils rel\u00e8vent et l'entreprise, qui d\u00e9finit la nature des activit\u00e9s confi\u00e9es aux fonctionnaires, leurs conditions d'emploi et les modalit\u00e9s du contr\u00f4le et de l'\u00e9valuation desdites activit\u00e9s. Cette convention, vis\u00e9e par le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, d\u00e9finit la nature et le niveau des activit\u00e9s confi\u00e9es au fonctionnaire, ses conditions d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration, les modalit\u00e9s d'appel de retenues pour pension ainsi que les modalit\u00e9s du contr\u00f4le et de l'\u00e9valuation desdites activit\u00e9s.</p>",
            "num": "R911-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1434240000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054912",
                        "id": "LEGISCTA000020056282",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054914",
                        "id": "LEGISCTA000020056280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722405",
                        "id": "LEGISCTA000030722405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le d\u00e9tachement aupr\u00e8s d'une entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722513",
                        "id": "LEGISCTA000030722513",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030722517",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722513",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030722513",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Le d\u00e9tachement aupr\u00e8s d'une entreprise",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes &gt; Section 5 : Le d\u00e9tachement aupr\u00e8s d'une entreprise",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030722517",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R911-37 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R911-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000030722515",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434240000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502401",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-986 du 16 septembre 1985 - art. 36 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000027029696",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030722517",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1434240000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R911-38",
                "911-38"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}