{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029637612",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article R. 421-89 sont d\u00e9sign\u00e9s par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante. Lorsque les repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion sont au nombre de deux, le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional peut proposer la d\u00e9signation d'une personne n'appartenant pas \u00e0 l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante comme l'un de ses deux repr\u00e9sentants. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle d\u00e9signation \u00e0 la suite de chaque renouvellement partiel ou total de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9. Pour chaque repr\u00e9sentant titulaire, un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Celui-ci si\u00e8ge au conseil d'administration en cas d'emp\u00eachement du repr\u00e9sentant titulaire.",
            "texteHtml": "<p>Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000029637624&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R421-89 (VD)'>R. 421-89</a> sont d\u00e9sign\u00e9s par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante. </p><p></p><p>Lorsque les repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion sont au nombre de deux, le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional peut proposer la d\u00e9signation d'une personne n'appartenant pas \u00e0 l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante comme l'un de ses deux repr\u00e9sentants. </p><p></p><p>Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle d\u00e9signation \u00e0 la suite de chaque renouvellement partiel ou total de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9. </p><p><br/>Pour chaque repr\u00e9sentant titulaire, un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Celui-ci si\u00e8ge au conseil d'administration en cas d'emp\u00eachement du repr\u00e9sentant titulaire.</p>",
            "num": "R421-101",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1414972800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377408",
                        "id": "LEGISCTA000018380796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377410",
                        "id": "LEGISCTA000018380794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions applicables aux lyc\u00e9es professionnels maritimes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377608",
                        "id": "LEGISCTA000018380598",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation administrative.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377620",
                        "id": "LEGISCTA000018380586",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Le conseil d'administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377637",
                        "id": "LEGISCTA000018380570",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 4 : Election et d\u00e9signation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377661",
                        "id": "LEGISCTA000018380546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018377671",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018377661",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018380546",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 4 : Election et d\u00e9signation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es. &gt; Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement. &gt; Section 5 : Dispositions applicables aux lyc\u00e9es professionnels maritimes. &gt; Sous-section 2 : Organisation administrative. &gt; Paragraphe 2 : Le conseil d'administration. &gt; Sous-paragraphe 4 : Election et d\u00e9signation.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029637612",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018359948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263 du 14 mars 2008 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029626193",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1236 du 24 octobre 2014 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000029628425",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-25",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-24",
                    "dateDebutCible": "2014-10-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-103 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-103",
                    "articleId": "LEGIARTI000018380532",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205884800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-89 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R421-89",
                    "articleId": "LEGIARTI000029637624",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1414972800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000328157",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1242 du 25 novembre 1985 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006342128",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018380536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 1414972800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029637612",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1414972800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-101",
                "421-101"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018380536",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018380536",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article R. 421-89 sont d\u00e9sign\u00e9s en son sein par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle d\u00e9signation \u00e0 la suite de chaque renouvellement partiel ou total de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9. Pour chaque repr\u00e9sentant titulaire, un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Celui-ci si\u00e8ge au conseil d'administration en cas d'emp\u00eachement du repr\u00e9sentant titulaire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000018377641&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R421-89 (V)'>R. 421-89</a> sont d\u00e9sign\u00e9s en son sein par l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une nouvelle d\u00e9signation \u00e0 la suite de chaque renouvellement partiel ou total de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de la collectivit\u00e9. <br/>Pour chaque repr\u00e9sentant titulaire, un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Celui-ci si\u00e8ge au conseil d'administration en cas d'emp\u00eachement du repr\u00e9sentant titulaire.</p>",
            "num": "R421-101",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1205884800000,
            "dateFin": 1414972800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377408",
                        "id": "LEGISCTA000018380796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377410",
                        "id": "LEGISCTA000018380794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions applicables aux lyc\u00e9es professionnels maritimes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377608",
                        "id": "LEGISCTA000018380598",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation administrative.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377620",
                        "id": "LEGISCTA000018380586",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Le conseil d'administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377637",
                        "id": "LEGISCTA000018380570",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 4 : Election et d\u00e9signation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377661",
                        "id": "LEGISCTA000018380546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018377671",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018377661",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018380546",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 4 : Election et d\u00e9signation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es. &gt; Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement. &gt; Section 5 : Dispositions applicables aux lyc\u00e9es professionnels maritimes. &gt; Sous-section 2 : Organisation administrative. &gt; Paragraphe 2 : Le conseil d'administration. &gt; Sous-paragraphe 4 : Election et d\u00e9signation.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018380536",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018359948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263 du 14 mars 2008 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000018360516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018365505",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263\n du 14 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018366949",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-103 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-103",
                    "articleId": "LEGIARTI000018380532",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205884800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-89 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R421-89",
                    "articleId": "LEGIARTI000018377641",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1205884800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000328157",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1242 du 25 novembre 1985 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006342128",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018380536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 1414972800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029637612",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1414972800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-101",
                "421-101"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}