{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029469630",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conseillers de l'enseignement technologique sont r\u00e9partis en autant de groupes qu'il existe de commissions professionnelles consultatives. Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, pris sur proposition du recteur apr\u00e8s avis du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation de l'orientation professionnelles, fixent le nombre des conseillers \u00e0 d\u00e9signer dans chaque acad\u00e9mie et leur r\u00e9partition par d\u00e9partement, dans chacun des groupes ci-dessus, en respectant dans toute la mesure du possible la parit\u00e9 entre employeurs et salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les conseillers de l'enseignement technologique sont r\u00e9partis en autant de groupes qu'il existe de commissions professionnelles consultatives.</p><p></p><p>Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, pris sur proposition du recteur apr\u00e8s avis du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation de l'orientation professionnelles, fixent le nombre des conseillers \u00e0 d\u00e9signer dans chaque acad\u00e9mie et leur r\u00e9partition par d\u00e9partement, dans chacun des groupes ci-dessus, en respectant dans toute la mesure du possible la parit\u00e9 entre employeurs et salari\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "D335-43",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1411084800000,
            "dateFin": 1494547200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2017-05-12",
                        "titre": "Section 4 : Les conseillers de l'enseignement technologique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166833",
                        "id": "LEGISCTA000006166833",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526761",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166833",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166833",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Les conseillers de l'enseignement technologique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029469630",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029467235",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1055 du 16 septembre 2014 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000029467954",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-09-18",
                    "dateSignaTexte": "2014-09-16",
                    "dateDebutCible": "2014-09-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034675570",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-960 du 10 mai 2017 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034729755",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-11",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-10",
                    "dateDebutCible": "2017-05-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677854",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-485 du 15 juin 1972 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671479",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677854",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-485 du 15 juin 1972 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671479",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526761",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1411084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029469630",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1411084800000,
                    "dateFin": 1494547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-43",
                "335-43"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006526761",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006526761",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conseillers de l'enseignement technologique sont r\u00e9partis en autant de groupes qu'il existe de commissions professionnelles consultatives. Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, pris sur proposition du recteur apr\u00e8s avis du comit\u00e9 de coordination r\u00e9gional de l'emploi et de la formation professionnelle, fixent le nombre des conseillers \u00e0 d\u00e9signer dans chaque acad\u00e9mie et leur r\u00e9partition par d\u00e9partement, dans chacun des groupes ci-dessus, en respectant dans toute la mesure du possible la parit\u00e9 entre employeurs et salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conseillers de l'enseignement technologique sont r\u00e9partis en autant de groupes qu'il existe de commissions professionnelles consultatives.<p></p><p></p>   Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, pris sur proposition du recteur apr\u00e8s avis du comit\u00e9 de coordination r\u00e9gional de l'emploi et de la formation professionnelle, fixent le nombre des conseillers \u00e0 d\u00e9signer dans chaque acad\u00e9mie et leur r\u00e9partition par d\u00e9partement, dans chacun des groupes ci-dessus, en respectant dans toute la mesure du possible la parit\u00e9 entre employeurs et salari\u00e9s.<p></p>",
            "num": "D335-43",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1411084800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2017-05-12",
                        "titre": "Section 4 : Les conseillers de l'enseignement technologique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166833",
                        "id": "LEGISCTA000006166833",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526761",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166833",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166833",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Les conseillers de l'enseignement technologique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles. &gt; Section 4 : Les conseillers de l'enseignement technologique.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526761",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677854",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-485 du 15 juin 1972 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671479",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677854",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-485 du 15 juin 1972 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671479",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526761",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1411084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029469630",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1411084800000,
                    "dateFin": 1494547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-43",
                "335-43"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}