{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034736169",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une convention entre l'Etat, repr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et le ministre charg\u00e9 de l'outre-mer, et chacune des collectivit\u00e9s territoriales mentionn\u00e9es aux articles L. 4433-4-5-1 ou L. 4433-4-5-3 d\u00e9termine les conditions d'accueil des agents de la collectivit\u00e9 au sein des missions diplomatiques de la France. Cette convention d\u00e9finit : 1\u00b0 Les missions des agents de la collectivit\u00e9 territoriale au sein de la mission diplomatique dans laquelle ils exercent leurs fonctions. Ces missions ont trait aux actions de coop\u00e9ration r\u00e9gionale. Elles peuvent \u00e9galement comporter la possibilit\u00e9 pour ces agents, sur demande du chef de mission et avec l'accord du pr\u00e9sident de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 territoriale, d'apporter leur concours au bon fonctionnement de la mission diplomatique. Les fonctions pr\u00e9cises de chaque agent sont fix\u00e9es par une lettre de mission sign\u00e9e conjointement par le pr\u00e9sident de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 territoriale et le chef de mission ; 2\u00b0 Leur comp\u00e9tence g\u00e9ographique ; 3\u00b0 Les actions de formation susceptibles d'\u00eatre organis\u00e9es pour faciliter l'exercice des missions d\u00e9finies au 1\u00b0 du pr\u00e9sent article ; 4\u00b0 Les moyens mat\u00e9riels et logistiques mis \u00e0 disposition de chacun des agents de la collectivit\u00e9 territoriale au sein de la mission diplomatique ; 5\u00b0 Les relations entre, d'une part, chacun des agents de la collectivit\u00e9 territoriale et le chef de mission et, d'autre part, le chef de mission et la collectivit\u00e9 territoriale. Chaque agent territorial rend compte r\u00e9guli\u00e8rement de son action au chef de mission et doit se conformer \u00e0 ses directives en application des articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 79-433 du 1er juin 1979 relatif aux pouvoirs des ambassadeurs et \u00e0 l'organisation des services de l'Etat \u00e0 l'\u00e9tranger. Le chef de mission adresse chaque ann\u00e9e au pr\u00e9sident de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 territoriale son appr\u00e9ciation sur la mani\u00e8re de servir de chacun des agents de cette collectivit\u00e9. La convention pr\u00e9cise les charges financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 l'exercice des fonctions des agents de la collectivit\u00e9 territoriale au sein de la mission diplomatique ainsi que leur r\u00e9partition entre l'Etat et cette collectivit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Une convention entre l'Etat, repr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et le ministre charg\u00e9 de l'outre-mer, et chacune des collectivit\u00e9s territoriales mentionn\u00e9es aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000024406836&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-4-5-1 (V)'>L. 4433-4-5-1 </a>ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000033540457&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-4-5-3 (V)'>L. 4433-4-5-3 </a>d\u00e9termine les conditions d'accueil des agents de la collectivit\u00e9 au sein des missions diplomatiques de la France. Cette convention d\u00e9finit : </p><p>1\u00b0 Les missions des agents de la collectivit\u00e9 territoriale au sein de la mission diplomatique dans laquelle ils exercent leurs fonctions. Ces missions ont trait aux actions de coop\u00e9ration r\u00e9gionale. Elles peuvent \u00e9galement comporter la possibilit\u00e9 pour ces agents, sur demande du chef de mission et avec l'accord du pr\u00e9sident de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 territoriale, d'apporter leur concours au bon fonctionnement de la mission diplomatique. </p><p>Les fonctions pr\u00e9cises de chaque agent sont fix\u00e9es par une lettre de mission sign\u00e9e conjointement par le pr\u00e9sident de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 territoriale et le chef de mission ; </p><p>2\u00b0 Leur comp\u00e9tence g\u00e9ographique ; </p><p>3\u00b0 Les actions de formation susceptibles d'\u00eatre organis\u00e9es pour faciliter l'exercice des missions d\u00e9finies au 1\u00b0 du pr\u00e9sent article ; </p><p>4\u00b0 Les moyens mat\u00e9riels et logistiques mis \u00e0 disposition de chacun des agents de la collectivit\u00e9 territoriale au sein de la mission diplomatique ; </p><p>5\u00b0 Les relations entre, d'une part, chacun des agents de la collectivit\u00e9 territoriale et le chef de mission et, d'autre part, le chef de mission et la collectivit\u00e9 territoriale. Chaque agent territorial rend compte r\u00e9guli\u00e8rement de son action au chef de mission et doit se conformer \u00e0 ses directives en application des articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000516462&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b079-433 du 1 juin 1979 (V)'>79-433</a> du 1er juin 1979 relatif aux pouvoirs des ambassadeurs et \u00e0 l'organisation des services de l'Etat \u00e0 l'\u00e9tranger. Le chef de mission adresse chaque ann\u00e9e au pr\u00e9sident de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9 territoriale son appr\u00e9ciation sur la mani\u00e8re de servir de chacun des agents de cette collectivit\u00e9. </p><p>La convention pr\u00e9cise les charges financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 l'exercice des fonctions des agents de la collectivit\u00e9 territoriale au sein de la mission diplomatique ainsi que leur r\u00e9partition entre l'Etat et cette collectivit\u00e9.</p>",
            "num": "R4433-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1494547200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Coop\u00e9ration r\u00e9gionale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181601",
                        "id": "LEGISCTA000006181601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Repr\u00e9sentation des r\u00e9gions de Guadeloupe et de La R\u00e9union et du d\u00e9partement de Mayotte au sein des missions diplomatiques de la France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034736167",
                        "id": "LEGISCTA000034736167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034736169",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034736167",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034736167",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Repr\u00e9sentation des r\u00e9gions de Guadeloupe et de La R\u00e9union et du d\u00e9partement de Mayotte au sein des missions diplomatiques de la France ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 5 : Coop\u00e9ration r\u00e9gionale &gt; Sous-section 4 : Repr\u00e9sentation des r\u00e9gions de Guadeloupe et de La R\u00e9union et du d\u00e9partement de Mayotte au sein des missions diplomatiques de la France ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034736169",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680004",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1060 du 10 mai 2017 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034735557",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-11",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-10",
                    "dateDebutCible": "2017-05-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516462",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-433 du 1 juin 1979 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000516462",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-433",
                    "datePubli": 297216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-4-5-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-4-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024406836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-4-5-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-4-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033540457",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1481068800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034736169",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1494547200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4433-37",
                "4433-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}