{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029338406",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait pour l'armateur d'employer des marins ou des gens de mer autres que marins ne disposant pas de certificats d'aptitude m\u00e9dicale valides ou de brevets et titres de formation valides, conformes aux exigences de la convention internationale de 1978 sur les normes de formation des gens de mer, de d\u00e9livrance des brevets et de veille de l'Organisation maritime internationale, et \u00e0 celles de la convention du travail maritime de l'Organisation internationale du travail, est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe. L'amende est prononc\u00e9e autant de fois qu'il y a de gens de mer concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Le fait pour l'armateur d'employer des marins ou des gens de mer autres que marins ne disposant pas de certificats d'aptitude m\u00e9dicale valides ou de brevets et titres de formation valides, conformes aux exigences de la convention internationale de 1978 sur les normes de formation des gens de mer, de d\u00e9livrance des brevets et de veille de l'Organisation maritime internationale, et \u00e0 celles de la convention du travail maritime de l'Organisation internationale du travail, est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe. <br/><br/> L'amende est prononc\u00e9e autant de fois qu'il y a de gens de mer concern\u00e9s. </p>",
            "num": "R5566-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1409529600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CINQUIEME PARTIE : TRANSPORT ET NAVIGATION MARITIMES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029338352",
                        "id": "LEGISCTA000029344454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES GENS DE MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029338354",
                        "id": "LEGISCTA000029344453",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : CONDITIONS SOCIALES DU PAYS D'ACCUEIL ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029338356",
                        "id": "LEGISCTA000029344452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Sanctions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029338388",
                        "id": "LEGISCTA000029344437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029338406",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029338388",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029344437",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VI : Sanctions p\u00e9nales",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; CINQUIEME PARTIE : TRANSPORT ET NAVIGATION MARITIMES &gt; LIVRE V : LES GENS DE MER &gt; TITRE VI : CONDITIONS SOCIALES DU PAYS D'ACCUEIL  &gt; Chapitre VI : Sanctions p\u00e9nales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029338406",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029337079",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-881 du 1er ao\u00fbt 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029338177",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-01",
                    "dateDebutCible": "2014-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029338406",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5566-7",
                "5566-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}