{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042805752",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "N'est pas astreint \u00e0 la d\u00e9claration d'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais l'\u00e9tranger qui se trouve dans l'une des situations suivantes : 1\u00b0 N'est pas soumis \u00e0 l'obligation du visa pour entrer en France en vue d'un s\u00e9jour d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 trois mois ; 2\u00b0 Est titulaire d'un titre de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9, d'une dur\u00e9e sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 un an, d\u00e9livr\u00e9 par un Etat partie \u00e0 la convention sign\u00e9e \u00e0 Schengen le 19 juin 1990 ; toutefois un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'immigration peut d\u00e9signer les \u00e9trangers titulaires d'un tel titre qui demeurent astreints \u00e0 la d\u00e9claration d'entr\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p><br/>N'est pas astreint \u00e0 la d\u00e9claration d'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais l'\u00e9tranger qui se trouve dans l'une des situations suivantes :<br/>1\u00b0 N'est pas soumis \u00e0 l'obligation du visa pour entrer en France en vue d'un s\u00e9jour d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 trois mois ;<br/>2\u00b0 Est titulaire d'un titre de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9, d'une dur\u00e9e sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 un an, d\u00e9livr\u00e9 par un Etat partie \u00e0 la convention sign\u00e9e \u00e0 Schengen le 19 juin 1990 ; toutefois un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'immigration peut d\u00e9signer les \u00e9trangers titulaires d'un tel titre qui demeurent astreints \u00e0 la d\u00e9claration d'entr\u00e9e.</p>",
            "num": "R621-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802424",
                        "id": "LEGISCTA000042805834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : REMISE AUX AUTORIT\u00c9S D'UN AUTRE \u00c9TAT MEMBRE DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802492",
                        "id": "LEGISCTA000042805766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION DE REMISE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802494",
                        "id": "LEGISCTA000042805764",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Respect de l'obligation de d\u00e9claration d'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 621-3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802500",
                        "id": "LEGISCTA000042805758",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042802506",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042802500",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042805758",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Respect de l'obligation de d\u00e9claration d'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 621-3",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre VI : D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; Titre II : REMISE AUX AUTORIT\u00c9S D'UN AUTRE \u00c9TAT MEMBRE DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE &gt; Chapitre I : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION DE REMISE &gt; Section 2 : Respect de l'obligation de d\u00e9claration d'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 621-3",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042805752",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042805752",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R621-4",
                "621-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}