{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048426942",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande de garantie d'origine doit comporter : 1\u00b0 Le nom et l'adresse du demandeur ou, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou raison sociale et l'adresse de son si\u00e8ge social ; 2\u00b0 Le nom et la localisation de l'installation de production d'\u00e9lectricit\u00e9, ainsi que les donn\u00e9es d'identification pr\u00e9cis\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 142-9-2 ; 3\u00b0 Le type et la puissance install\u00e9e de l'installation ; 4\u00b0 La date de mise en service de l'installation ; 5\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9f\u00e9rences du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de l'autorisation d'exploiter d\u00e9livr\u00e9e en application de la section 1 du chapitre 1er du pr\u00e9sent titre ; 6\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences du contrat d'acc\u00e8s au r\u00e9seau lorsqu'un tel contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ; 7\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences du contrat d'achat ou de compl\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration conclu en application des articles L. 121-27, L. 311-12, L. 314-1, L. 314-18, L. 314-31 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'article L. 314-26, ainsi que sa date de prise d'effet et de fin lorsque la demande de garantie d'origine est pr\u00e9sent\u00e9e par un producteur ayant conclu un tel contrat ; 8\u00b0 Les dates de d\u00e9but et de fin de la p\u00e9riode de production d'\u00e9lectricit\u00e9 pour laquelle la garantie d'origine est demand\u00e9e ; 9\u00b0 La quantit\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 produite pendant la p\u00e9riode sur laquelle porte la demande de garanties d'origine. Lorsque l'\u00e9lectricit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 produite par une station de transfert d'\u00e9nergie par pompage, par une installation mixte de production d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir de biomasse et de combustibles fossiles, par une usine d'incin\u00e9ration d'ordures m\u00e9nag\u00e8res ou par cog\u00e9n\u00e9ration, elle est comptabilis\u00e9e selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 311-53 ; 10\u00b0 Le nom et les coordonn\u00e9es du gestionnaire du r\u00e9seau public d'\u00e9lectricit\u00e9 auquel l'installation dispose d'un acc\u00e8s ou d'un service de d\u00e9compte lorsque celle-ci dispose d'un tel service ; 11\u00b0 Le type et le montant d'aides nationales dont a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 l'installation, y compris les aides \u00e0 l'investissement lorsque l'installation a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une aide autre que celles mentionn\u00e9es au 7\u00b0 ; 12\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'indication qu'il s'agit d'une production autoconsomm\u00e9e, au sens des articles L. 315-1 ou L. 315-2.",
            "texteHtml": "<p>La demande de garantie d'origine doit comporter :<br/><br/>\n 1\u00b0 Le nom et l'adresse du demandeur ou, s'il s'agit d'une personne morale, sa d\u00e9nomination ou raison sociale et l'adresse de son si\u00e8ge social ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Le nom et la localisation de l'installation de production d'\u00e9lectricit\u00e9, ainsi que les donn\u00e9es d'identification pr\u00e9cis\u00e9es par l'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 142-9-2 ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Le type et la puissance install\u00e9e de l'installation ;<br/><br/>\n 4\u00b0 La date de mise en service de l'installation ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les r\u00e9f\u00e9rences du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de l'autorisation d'exploiter d\u00e9livr\u00e9e en application de la section 1 du chapitre 1er du pr\u00e9sent titre ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences du contrat d'acc\u00e8s au r\u00e9seau lorsqu'un tel contrat a \u00e9t\u00e9 conclu ;<br/><br/>\n 7\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences du contrat d'achat ou de compl\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration conclu en application des articles L. 121-27, L. 311-12, L. 314-1, L. 314-18, L. 314-31 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'article L. 314-26, ainsi que sa date de prise d'effet et de fin lorsque la demande de garantie d'origine est pr\u00e9sent\u00e9e par un producteur ayant conclu un tel contrat ;<br/><br/>\n 8\u00b0 Les dates de d\u00e9but et de fin de la p\u00e9riode de production d'\u00e9lectricit\u00e9 pour laquelle la garantie d'origine est demand\u00e9e ;<br/><br/>\n 9\u00b0 La quantit\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 produite pendant la p\u00e9riode sur laquelle porte la demande de garanties d'origine. Lorsque l'\u00e9lectricit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 produite par une station de transfert d'\u00e9nergie par pompage, par une installation mixte de production d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir de biomasse et de combustibles fossiles, par une usine d'incin\u00e9ration d'ordures m\u00e9nag\u00e8res ou par cog\u00e9n\u00e9ration, elle est comptabilis\u00e9e selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 311-53 ;<br/><br/>\n 10\u00b0 Le nom et les coordonn\u00e9es du gestionnaire du r\u00e9seau public d'\u00e9lectricit\u00e9 auquel l'installation dispose d'un acc\u00e8s ou d'un service de d\u00e9compte lorsque celle-ci dispose d'un tel service ;<br/><br/>\n 11\u00b0 Le type et le montant d'aides nationales dont a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 l'installation, y compris les aides \u00e0 l'investissement lorsque l'installation a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une aide autre que celles mentionn\u00e9es au 7\u00b0 ;<br/><br/>\n 12\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'indication qu'il s'agit d'une production autoconsomm\u00e9e, au sens des articles L. 315-1 ou L. 315-2.</p>",
            "num": "R311-58",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1700352000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LA PRODUCTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748267",
                        "id": "LEGISCTA000031748267",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la production",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748269",
                        "id": "LEGISCTA000031748269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Les garanties d'origine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048426828",
                        "id": "LEGISCTA000048426828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section  3 :  Emission, transfert et annulation des garanties d'origine ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048426844",
                        "id": "LEGISCTA000048426844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048426856",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000048426844",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048426844",
            "sectionParentTitre": "Sous-section  3 :  Emission, transfert et annulation des garanties d'origine ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9 &gt; TITRE Ier : LA PRODUCTION &gt; Chapitre Ier : Les dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la production &gt; Section 5 : Les garanties d'origine &gt; Sous-section  3 :  Emission, transfert et annulation des garanties d'origine ",
            "refInjection": "MD-20231125_183150_187_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048426942",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019alin\u00e9a 2 de l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-1048 du 16 novembre 2023, ces dispositions , dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant du 3\u00b0 de l'article 2 du m\u00eame d\u00e9cret, s'appliquent aux demandes de garanties d'origine pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 compter de la date de publication de ce dernier.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019alin\u00e9a 2 de l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-1048 du 16 novembre 2023, ces dispositions<a shape='rect' name='108' target='_blank'></a>, dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant du 3\u00b0 de l'article 2 du m\u00eame d\u00e9cret, s'appliquent aux demandes de garanties d'origine pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 compter de la date de publication de ce dernier.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048423398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1048 du 16 novembre 2023 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000048425359",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-11-18",
                    "dateSignaTexte": "2023-11-16",
                    "dateDebutCible": "2023-11-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048426942",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1700352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R311-58",
                "311-58"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}