{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006576771",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le greffier avise le pr\u00e9sident du tribunal du d\u00e9p\u00f4t de cette requ\u00eate. Le jugement n'est pas ex\u00e9cutoire et le tribunal ne peut statuer au fond tant qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 sur ladite requ\u00eate. D\u00e8s que le greffier a re\u00e7u l'appel et la requ\u00eate il fait parvenir celle-ci au pr\u00e9sident de la chambre des appels correctionnels ainsi qu'une exp\u00e9dition du jugement et de l'acte d'appel. Le pr\u00e9sident statue sur la requ\u00eate, par ordonnance non motiv\u00e9e, dans les huit jours de la r\u00e9ception de ce dossier. S'il rejette la requ\u00eate, le jugement est ex\u00e9cutoire et le tribunal se prononce au fond ; aucun recours n'est recevable contre l'ordonnance du pr\u00e9sident et l'appel n'est alors jug\u00e9 qu'en m\u00eame temps que l'appel form\u00e9 contre le jugement sur le fond. Si, dans l'int\u00e9r\u00eat de l'ordre public ou d'une bonne administration de la justice, le pr\u00e9sident fait droit \u00e0 la requ\u00eate, il fixe la date \u00e0 laquelle l'appel sera jug\u00e9. La cour doit statuer dans le mois qui suit l'ordonnance du pr\u00e9sident, sans que puisse \u00eatre soulev\u00e9e devant elle une exception tir\u00e9e de ce que l'appel form\u00e9 contre la d\u00e9cision entreprise ne serait pas suspensif ; l'ex\u00e9cution du jugement est suspendue dans ce dernier cas jusqu'\u00e0 ce qu'intervienne l'arr\u00eat de la cour.",
            "texteHtml": "<p>Le greffier avise le pr\u00e9sident du tribunal du d\u00e9p\u00f4t de cette requ\u00eate. Le jugement n'est pas ex\u00e9cutoire et le tribunal ne peut statuer au fond tant qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 sur ladite requ\u00eate.</p><p>D\u00e8s que le greffier a re\u00e7u l'appel et la requ\u00eate il fait parvenir celle-ci au pr\u00e9sident de la chambre des appels correctionnels ainsi qu'une exp\u00e9dition du jugement et de l'acte d'appel.</p><p>Le pr\u00e9sident statue sur la requ\u00eate, par ordonnance non motiv\u00e9e, dans les huit jours de la r\u00e9ception de ce dossier.</p><p>S'il rejette la requ\u00eate, le jugement est ex\u00e9cutoire et le tribunal se prononce au fond ; aucun recours n'est recevable contre l'ordonnance du pr\u00e9sident et l'appel n'est alors jug\u00e9 qu'en m\u00eame temps que l'appel form\u00e9 contre le jugement sur le fond.</p><p>Si, dans l'int\u00e9r\u00eat de l'ordre public ou d'une bonne administration de la justice, le pr\u00e9sident fait droit \u00e0 la requ\u00eate, il fixe la date \u00e0 laquelle l'appel sera jug\u00e9.</p><p>La cour doit statuer dans le mois qui suit l'ordonnance du pr\u00e9sident, sans que puisse \u00eatre soulev\u00e9e devant elle une exception tir\u00e9e de ce que l'appel form\u00e9 contre la d\u00e9cision entreprise ne serait pas suspensif ; l'ex\u00e9cution du jugement est suspendue dans ce dernier cas jusqu'\u00e0 ce qu'intervienne l'arr\u00eat de la cour.</p><p></p>",
            "num": "508",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": -341971200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858980,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Du jugement des d\u00e9lits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138093",
                        "id": "LEGISCTA000006138093",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De la cour d'appel en mati\u00e8re correctionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151899",
                        "id": "LEGISCTA000006151899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De l'exercice du droit d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167487",
                        "id": "LEGISCTA000006167487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006576771",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167487",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167487",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : De l'exercice du droit d'appel",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre II : Du jugement des d\u00e9lits &gt; Chapitre II : De la cour d'appel en mati\u00e8re correctionnelle &gt; Section 1 : De l'exercice du droit d'appel",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006576771",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1296 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 506 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "506",
                    "articleId": "LEGIARTI000042779716",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609027200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886583",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1273 1958-12-22 art. 18",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000886583",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b058-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958 - art. 10, v. init.",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "JORFARTI000001696911",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006576771",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "508"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}