{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006392580",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le r\u00e9seau ferr\u00e9 de Corse est transf\u00e9r\u00e9 dans le patrimoine de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse qui en assure l'am\u00e9nagement, l'entretien, la gestion et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'extension.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le r\u00e9seau ferr\u00e9 de Corse est transf\u00e9r\u00e9 dans le patrimoine de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse qui en assure l'am\u00e9nagement, l'entretien, la gestion et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'extension.<p></p><p></p>",
            "num": "L4424-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1011744000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149298",
                        "id": "LEGISCTA000006149298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164716",
                        "id": "LEGISCTA000006164716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Am\u00e9nagement et d\u00e9veloppement durable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181337",
                        "id": "LEGISCTA000006181337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Transports et gestion des infrastructures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192574",
                        "id": "LEGISCTA000006192574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Gestion des infrastructures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197671",
                        "id": "LEGISCTA000006197671",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392579",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197671",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197671",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Gestion des infrastructures",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; CHAPITRE IV : Comp\u00e9tences &gt; Section 2 : Am\u00e9nagement et d\u00e9veloppement durable &gt; Sous-section 2 : Transports et gestion des infrastructures &gt; Paragraphe 2 : Gestion des infrastructures",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392580",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000409466",
                    "textTitle": "Loi 2002-92 2002-01-22 art. 3 II D, 15 jorf 23 janvier 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000409466",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000409466",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-92 du 22 janvier 2002 - art. 3 ()",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340703",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-22",
                    "dateDebutCible": "2002-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2112-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041411804",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577577600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4422-45 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4422-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392516",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1135987200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4425-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4425-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028073247",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4425-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4425-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000033451067",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi 91-428 1991-05-13 art. 70",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000536085",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi n\u00b091-428 du 13 mai 1991 - art. 70 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "70",
                    "articleId": "LEGIARTI000006385787",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-26 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4424-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392583",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-26 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392584",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392579",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1011744000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392580",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1011744000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4424-24",
                "4424-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006392579",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006392579",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- La collectivit\u00e9 territoriale de Corse d\u00e9finit dans le cadre du plan de d\u00e9veloppement ses priorit\u00e9s en mati\u00e8re d'habitat apr\u00e8s consultation des d\u00e9partements et, notamment, au vu des propositions qui lui sont adress\u00e9es par les communes. L'Assembl\u00e9e de Corse, sur proposition du conseil ex\u00e9cutif, arr\u00eate la r\u00e9partition, entre les programmes d'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, de construction de logements locatifs neufs et d'am\u00e9lioration de l'habitat existant, des aides attribu\u00e9es par l'Etat sous forme de bonifications d'int\u00e9r\u00eats ou de subventions. La part de l'ensemble des aides vis\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent attribu\u00e9e, chaque ann\u00e9e, \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Corse ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 la part moyenne de l'ensemble des aides de l'Etat re\u00e7ues \u00e0 ce m\u00eame titre par la r\u00e9gion de Corse au cours des ann\u00e9es 1987, 1988 et 1989. L'Assembl\u00e9e de Corse, sur proposition du conseil ex\u00e9cutif, peut, en outre, accorder des subventions, des pr\u00eats, des bonifications d'int\u00e9r\u00eats et des garanties d'emprunt.",
            "texteHtml": "<p></p>    - La collectivit\u00e9 territoriale de Corse d\u00e9finit dans le cadre du plan de d\u00e9veloppement ses priorit\u00e9s en mati\u00e8re d'habitat apr\u00e8s consultation des d\u00e9partements et, notamment, au vu des propositions qui lui sont adress\u00e9es par les communes.<p></p><p></p>   L'Assembl\u00e9e de Corse, sur proposition du conseil ex\u00e9cutif, arr\u00eate la r\u00e9partition, entre les programmes d'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, de construction de logements locatifs neufs et d'am\u00e9lioration de l'habitat existant, des aides attribu\u00e9es par l'Etat sous forme de bonifications d'int\u00e9r\u00eats ou de subventions.<p></p><p></p>   La part de l'ensemble des aides vis\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent attribu\u00e9e, chaque ann\u00e9e, \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Corse ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 la part moyenne de l'ensemble des aides de l'Etat re\u00e7ues \u00e0 ce m\u00eame titre par la r\u00e9gion de Corse au cours des ann\u00e9es 1987, 1988 et 1989.<p></p><p></p>   L'Assembl\u00e9e de Corse, sur proposition du conseil ex\u00e9cutif, peut, en outre, accorder des subventions, des pr\u00eats, des bonifications d'int\u00e9r\u00eats et des garanties d'emprunt.<p></p>",
            "num": "L4424-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 1011744000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149298",
                        "id": "LEGISCTA000006149298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2002-01-23",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164715",
                        "id": "LEGISCTA000006164715",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2002-01-23",
                        "titre": "Section 6 : Attributions de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181172",
                        "id": "LEGISCTA000006181172",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2002-01-23",
                        "titre": "Sous-section 4 : Logement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192401",
                        "id": "LEGISCTA000006192401",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392579",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192401",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192401",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Logement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392579",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000409466",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-92 du 22 janvier 2002 - art. 3 ()",
                    "linkType": "TRANSFERT",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340703",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-22",
                    "dateDebutCible": "2002-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2112-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041411804",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577577600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4422-45 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4422-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392516",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1135987200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4425-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4425-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028073247",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4425-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4425-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000033451067",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi 91-428 1991-05-13 art. 70",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000536085",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi n\u00b091-428 du 13 mai 1991 - art. 70 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "70",
                    "articleId": "LEGIARTI000006385787",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-26 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4424-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392583",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-26 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392584",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392579",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1011744000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392580",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1011744000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4424-24",
                "4424-24"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}