{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006587245",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'aide financi\u00e8re accord\u00e9e aux propri\u00e9taires par l'Etat en vertu d'une convention n'est pay\u00e9e, \u00e9ventuellement sous forme d'acomptes, qu'apr\u00e8s ex\u00e9cution des travaux correspondants, au vu d'un proc\u00e8s-verbal de r\u00e9ception \u00e9tabli contradictoirement ou en l'absence du propri\u00e9taire s'il a \u00e9t\u00e9 d\u00fbment convoqu\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, adress\u00e9e quinze jours au moins avant l'\u00e9tablissement du proc\u00e8s-verbal ; celui-ci est ensuite arr\u00eat\u00e9 par le pr\u00e9fet. La convention mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 126-18 doit contenir une disposition d'apr\u00e8s laquelle, en cas d'inex\u00e9cution dans les d\u00e9lais convenus, de r\u00e9alisation non conforme aux clauses contractuelles, de mauvaise ex\u00e9cution ou de d\u00e9faut d'entretien constat\u00e9s par le pr\u00e9fet contradictoirement ou en l'absence du propri\u00e9taire d\u00fbment convoqu\u00e9, elle sera, apr\u00e8s mise en demeure notifi\u00e9e au propri\u00e9taire par acte extrajudiciaire, r\u00e9sili\u00e9e de plein droit. Le pr\u00e9fet notifie cette r\u00e9siliation \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception. La convention pass\u00e9e avec les propri\u00e9taires sp\u00e9cifie que le montant de l'aide financi\u00e8re qui leur est accord\u00e9e peut \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par l'Etat en cas de r\u00e9siliation de ladite convention.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'aide financi\u00e8re accord\u00e9e aux propri\u00e9taires par l'Etat en vertu d'une convention n'est pay\u00e9e, \u00e9ventuellement sous forme d'acomptes, qu'apr\u00e8s ex\u00e9cution des travaux correspondants, au vu d'un proc\u00e8s-verbal de r\u00e9ception \u00e9tabli contradictoirement ou en l'absence du propri\u00e9taire s'il a \u00e9t\u00e9 d\u00fbment convoqu\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, adress\u00e9e quinze jours au moins avant l'\u00e9tablissement du proc\u00e8s-verbal ; celui-ci est ensuite arr\u00eat\u00e9 par le pr\u00e9fet.<p></p><p></p>   La convention mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 126-18 doit contenir une disposition d'apr\u00e8s laquelle, en cas d'inex\u00e9cution dans les d\u00e9lais convenus, de r\u00e9alisation non conforme aux clauses contractuelles, de mauvaise ex\u00e9cution ou de d\u00e9faut d'entretien constat\u00e9s par le pr\u00e9fet contradictoirement ou en l'absence du propri\u00e9taire d\u00fbment convoqu\u00e9, elle sera, apr\u00e8s mise en demeure notifi\u00e9e au propri\u00e9taire par acte extrajudiciaire, r\u00e9sili\u00e9e de plein droit.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9fet notifie cette r\u00e9siliation \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.<p></p><p></p>   La convention pass\u00e9e avec les propri\u00e9taires sp\u00e9cifie que le montant de l'aide financi\u00e8re qui leur est accord\u00e9e peut \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par l'Etat en cas de r\u00e9siliation de ladite convention.<p></p>",
            "num": "R*126-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 724118400000,
            "dateFin": 1047945600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121446",
                        "id": "LEGISCTA000006121446",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Am\u00e9nagement foncier rural",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138386",
                        "id": "LEGISCTA000006138386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Am\u00e9nagement agricole et forestier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152454",
                        "id": "LEGISCTA000006152454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-12",
                        "fin": "2003-03-18",
                        "titre": "Section 3 : Zones d\u00e9grad\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168115",
                        "id": "LEGISCTA000006168115",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006587245",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006168115",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006168115",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Zones d\u00e9grad\u00e9es.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural &gt; Titre II : Am\u00e9nagement foncier rural &gt; Chapitre VI : Am\u00e9nagement agricole et forestier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006587245",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726025",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1290 1992-12-11",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000726025",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1992-12-12",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726025",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1290 1992-12-11 annexe JORF 12 d\u00e9cembre 1992",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000726025",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1992-12-12",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-11",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000228265",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-237 du 12 mars 2003 - art. 14 (V) JORF 18 mars 2003",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006217865",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2003-03-12",
                    "dateDebutCible": "2003-03-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R126-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000307285",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-613 du 5 juillet 1973 - art. 13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006613848",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006587245",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 724118400000,
                    "dateFin": 1047945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*126-19",
                "126-19",
                "R126-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}