{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025970763",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le revenu de remplacement prend, selon le cas, la forme : 1\u00b0 D'une allocation d'assurance, pr\u00e9vue \u00e0 la section 2 ; 2\u00b0 De l'allocation de solidarit\u00e9, pr\u00e9vue \u00e0 la section 3 ; 3\u00b0 D'allocations et d'indemnit\u00e9s r\u00e9gies par les r\u00e9gimes particuliers, pr\u00e9vus \u00e0 la section 4 du pr\u00e9sent chapitre.",
            "texteHtml": "<p>Le revenu de remplacement prend, selon le cas, la forme :</p><p></p><p> 1\u00b0 D'une allocation d'assurance, pr\u00e9vue \u00e0 la section 2 ;</p><p></p><p> 2\u00b0 De l'allocation de solidarit\u00e9, pr\u00e9vue \u00e0 la section 3 ;</p><p></p><p> 3\u00b0 D'allocations et d'indemnit\u00e9s r\u00e9gies par les r\u00e9gimes particuliers, pr\u00e9vus \u00e0 la section 4 du pr\u00e9sent chapitre.</p><p></p>",
            "num": "L327-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1338595200000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123938",
                        "id": "LEGISCTA000006123938",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000006140022",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000025953473",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-02-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation du ch\u00f4mage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000006154559",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000025970771",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025952741",
                        "id": "LEGISCTA000025952741",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006653770",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025952741",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025952741",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025970763",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889140",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 91-246 du 25 f\u00e9vrier 1991",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000889140",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1991-03-06",
                    "dateSignaTexte": "1991-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356546",
                    "textTitle": "Loi n\u00b091-1379 du 28 d\u00e9cembre 1991",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000356546",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025944309",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-788\n du 31 mai 2012 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025945933",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-06-01",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-31",
                    "dateDebutCible": "2012-06-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035879962",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1491 du 25 octobre 2017 - art. 31 (VD)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000035881260",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-10-25",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884031",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1337 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000038012855",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1337",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L327-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L327-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1014422400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L327-56 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L327-56",
                    "articleId": "LEGIARTI000025957925",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338595200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653770",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1014422400000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653771",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1338595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025970763",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338595200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L327-2",
                "327-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006653771",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006653771",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour \u00eatre agr\u00e9\u00e9, l'accord instituant un r\u00e9gime d'assurance contre le risque de privation totale d'emploi doit pr\u00e9voir : - l'indemnisation des salari\u00e9s licenci\u00e9s pour cause \u00e9conomique inscrits comme demandeurs d'emploi dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 326-7, recherchant activement un nouvel emploi ; l'accord doit pr\u00e9ciser \u00e9galement les conditions d'\u00e2ge et d'activit\u00e9 auxquelles ces salari\u00e9s doivent r\u00e9pondre ; - le calcul de l'allocation, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue dans la limite d'un plafond, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ayant servi au calcul des contributions pr\u00e9vues ci-dessous, sans pouvoir exc\u00e9der le montant net de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue ; - l'attribution de l'allocation pour une dur\u00e9e limit\u00e9e compte tenu de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et des conditions de leur activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure, sans que cette dur\u00e9e puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 une dur\u00e9e minimum fix\u00e9e par voie r\u00e9glementaire ; - l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime par le versement de contribution des employeurs et des salari\u00e9s. L'allocation peut comporter un taux d\u00e9gressif calcul\u00e9 en fonction de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et de la dur\u00e9e de leur indemnisation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour \u00eatre agr\u00e9\u00e9, l'accord instituant un r\u00e9gime d'assurance contre le risque de privation totale d'emploi doit pr\u00e9voir :<p></p><p></p>   - l'indemnisation des salari\u00e9s licenci\u00e9s pour cause \u00e9conomique inscrits comme demandeurs d'emploi dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 326-7, recherchant activement un nouvel emploi ; l'accord doit pr\u00e9ciser \u00e9galement les conditions d'\u00e2ge et d'activit\u00e9 auxquelles ces salari\u00e9s doivent r\u00e9pondre ;<p></p><p></p>   - le calcul de l'allocation, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue dans la limite d'un plafond, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ayant servi au calcul des contributions pr\u00e9vues ci-dessous, sans pouvoir exc\u00e9der le montant net de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue ;<p></p><p></p>   - l'attribution de l'allocation pour une dur\u00e9e limit\u00e9e compte tenu de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et des conditions de leur activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure, sans que cette dur\u00e9e puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 une dur\u00e9e minimum fix\u00e9e par voie r\u00e9glementaire ;<p></p><p></p>   - l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime par le versement de contribution des employeurs et des salari\u00e9s.<p></p><p></p>   L'allocation peut comporter un taux d\u00e9gressif calcul\u00e9 en fonction de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et de la dur\u00e9e de leur indemnisation.<p></p>",
            "num": "L327-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1058832000000,
            "dateFin": 1338595200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 3904,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123938",
                        "id": "LEGISCTA000006123938",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000006140022",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000025953473",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-02-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation du ch\u00f4mage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000006154559",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000025970771",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006653770",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154559",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025970771",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : EMPLOI &gt; TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi &gt; Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006653771",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889140",
                    "textTitle": "Ordonnance 91-246 1991-02-25 art. 1",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000889140",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1991-03-06",
                    "dateSignaTexte": "1991-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356546",
                    "textTitle": "Loi 91-1379 1991-12-28 art. 1 (ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000356546",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000605656",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-660 du 21 juillet 2003 - art. 15 (V) JORF 22 juillet 2003",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658888",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-07-22",
                    "dateSignaTexte": "2003-07-21",
                    "dateDebutCible": "2003-07-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884031",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1337 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000038012855",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1337",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L326-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653765",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L327-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L327-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1014422400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653770",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1014422400000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653771",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1338595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025970763",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338595200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L327-2",
                "327-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006653770",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006653770",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour \u00eatre agr\u00e9\u00e9, l'accord instituant un r\u00e9gime d'assurance contre le risque de privation totale d'emploi doit pr\u00e9voir : - l'indemnisation des salari\u00e9s licenci\u00e9s pour cause \u00e9conomique inscrits comme demandeurs d'emploi dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 326-1, recherchant activement un nouvel emploi ; l'accord doit pr\u00e9ciser \u00e9galement les conditions d'\u00e2ge et d'activit\u00e9 auxquelles ces salari\u00e9s doivent r\u00e9pondre ; - le calcul de l'allocation, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue dans la limite d'un plafond, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ayant servi au calcul des contributions pr\u00e9vues ci-dessous, sans pouvoir exc\u00e9der le montant net de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue ; - l'attribution de l'allocation pour une dur\u00e9e limit\u00e9e compte tenu de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et des conditions de leur activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure, sans que cette dur\u00e9e puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 une dur\u00e9e minimum fix\u00e9e par voie r\u00e9glementaire ; - l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime par le versement de contribution des employeurs et des salari\u00e9s. L'allocation peut comporter un taux d\u00e9gressif calcul\u00e9 en fonction de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et de la dur\u00e9e de leur indemnisation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour \u00eatre agr\u00e9\u00e9, l'accord instituant un r\u00e9gime d'assurance contre le risque de privation totale d'emploi doit pr\u00e9voir :<p></p><p></p>   - l'indemnisation des salari\u00e9s licenci\u00e9s pour cause \u00e9conomique inscrits comme demandeurs d'emploi dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 326-1, recherchant activement un nouvel emploi ; l'accord doit pr\u00e9ciser \u00e9galement les conditions d'\u00e2ge et d'activit\u00e9 auxquelles ces salari\u00e9s doivent r\u00e9pondre ;<p></p><p></p>   - le calcul de l'allocation, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue dans la limite d'un plafond, soit en fonction de la r\u00e9mun\u00e9ration ayant servi au calcul des contributions pr\u00e9vues ci-dessous, sans pouvoir exc\u00e9der le montant net de la r\u00e9mun\u00e9ration ant\u00e9rieurement per\u00e7ue ;<p></p><p></p>   - l'attribution de l'allocation pour une dur\u00e9e limit\u00e9e compte tenu de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et des conditions de leur activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure, sans que cette dur\u00e9e puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 une dur\u00e9e minimum fix\u00e9e par voie r\u00e9glementaire ;<p></p><p></p>   - l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime par le versement de contribution des employeurs et des salari\u00e9s.<p></p><p></p>   L'allocation peut comporter un taux d\u00e9gressif calcul\u00e9 en fonction de l'\u00e2ge des int\u00e9ress\u00e9s et de la dur\u00e9e de leur indemnisation.<p></p>",
            "num": "L327-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1014422400000,
            "dateFin": 1058832000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 3904,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123938",
                        "id": "LEGISCTA000006123938",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000006140022",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000025953473",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-02-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation du ch\u00f4mage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000006154559",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000025970771",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006653770",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154559",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025970771",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : EMPLOI &gt; TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale &gt; Chapitre VII : Indemnisation du ch\u00f4mage",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006653770",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889140",
                    "textTitle": "Ordonnance 91-246 1991-02-25 art. 1",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000889140",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1991-03-06",
                    "dateSignaTexte": "1991-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356546",
                    "textTitle": "Loi 91-1379 1991-12-28 art. 1 (ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000356546",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000227267",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02002-242 du 21 f\u00e9vrier 2002 - art. 5 () JORF 23 f\u00e9vrier 2002",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006208419",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2002-02-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-02-21",
                    "dateDebutCible": "2002-02-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884031",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1337 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000038012855",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1337",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L326-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653756",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1014422400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L327-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L327-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006653769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1014422400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653770",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1014422400000,
                    "dateFin": 1058832000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653771",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1058832000000,
                    "dateFin": 1338595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025970763",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338595200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L327-2",
                "327-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}