{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030617427",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La redevance vers\u00e9e \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 121-7 par les professionnels comprend une part fixe et une part variable. 1\u00b0 La part fixe correspond au co\u00fbt des frais annuels d'ouverture et de gestion du dossier ouvert pour chaque professionnel qui sollicite les services de l'organisme ; 2\u00b0 La part variable correspond aux charges de l'organisme li\u00e9es \u00e0 la collecte, l'enregistrement, la conservation, la gestion des num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone des consommateurs tels que pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 121-7-1 et \u00e0 l'utilisation de la liste d'opposition par le professionnel. Son montant est calcul\u00e9 en fonction du nombre et de la taille de ses fichiers ainsi que du nombre de consultations de l'organisme afin que celui-ci les v\u00e9rifie ou les actualise. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie fixe le montant de la part fixe et le taux de la part variable de la redevance.",
            "texteHtml": "<p>La redevance vers\u00e9e \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 121-7 par les professionnels comprend une part fixe et une part variable. <br/><br/> 1\u00b0 La part fixe correspond au co\u00fbt des frais annuels d'ouverture et de gestion du dossier ouvert pour chaque professionnel qui sollicite les services de l'organisme ; <br/><br/> 2\u00b0 La part variable correspond aux charges de l'organisme li\u00e9es \u00e0 la collecte, l'enregistrement, la conservation, la gestion des num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone des consommateurs tels que pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 121-7-1 et \u00e0 l'utilisation de la liste d'opposition par le professionnel. Son montant est calcul\u00e9 en fonction du nombre et de la taille de ses fichiers ainsi que du nombre de consultations de l'organisme afin que celui-ci les v\u00e9rifie ou les actualise. <br/><br/> Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie fixe le montant de la part fixe et le taux de la part variable de la redevance. </p>",
            "num": "R121-7-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1432252800000,
            "dateFin": 1467331200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013268603,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Livre Ier : Information des consommateurs et formation des contrats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114378",
                        "id": "LEGISCTA000006114378",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Titre II : Pratiques commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133640",
                        "id": "LEGISCTA000006133640",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Pratiques commerciales r\u00e9glement\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146608",
                        "id": "LEGISCTA000006146608",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "1999-06-23",
                        "titre": "Section 4 : Ventes directes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161923",
                        "id": "LEGISCTA000006161923",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-05-22",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Section 4 : D\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161923",
                        "id": "LEGISCTA000030620936",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030617420",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161923",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030620936",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : D\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Information des consommateurs et formation des contrats &gt; Titre II : Pratiques commerciales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030617427",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030617221",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-556 du 19 mai 2015 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030617321",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-05-21",
                    "dateSignaTexte": "2015-05-19",
                    "dateDebutCible": "2015-05-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art. 8",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803154",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-29",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R223-5 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R223-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032807264",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030617427",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1432252800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-7-4",
                "121-7-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}