{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036482949",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le               comit\u00e9 social et \u00e9conomique est r\u00e9guli\u00e8rement inform\u00e9 de l'ex\u00e9cution des engagements souscrits par l'employeur dans le contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
            "texteHtml": "<p>Le               comit\u00e9 social et \u00e9conomique est r\u00e9guli\u00e8rement inform\u00e9 de l'ex\u00e9cution des engagements souscrits par l'employeur dans le contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.<br/></p>",
            "num": "D1143-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482656",
                        "id": "LEGISCTA000018538092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482672",
                        "id": "LEGISCTA000018538076",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Plan et contrat  pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482682",
                        "id": "LEGISCTA000018538066",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-12-09",
                        "titre": "Section 3 : Contrat pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482700",
                        "id": "LEGISCTA000018538048",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :     Contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482700",
                        "id": "LEGISCTA000024936865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Suivi et \u00e9valuation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482726",
                        "id": "LEGISCTA000018538022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018482724",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018482726",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018538022",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Suivi et \u00e9valuation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires  &gt; Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes  &gt; Chapitre III : Plan et contrat  pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle &gt; Section 3 :     Contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes &gt; Sous-section 3 : Suivi et \u00e9valuation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036482949",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1143-15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1143-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000024936890",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1143-17 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1143-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000018538020",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D123-10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D123-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516884",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018538024",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1323388800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024936896",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323388800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036482949",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D1143-16",
                "1143-16"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024936896",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024936896",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel sont r\u00e9guli\u00e8rement inform\u00e9s de l'ex\u00e9cution des engagements souscrits par l'employeur dans le contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
            "texteHtml": "<p> \t\t\t\t\tLe comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel sont r\u00e9guli\u00e8rement inform\u00e9s de l'ex\u00e9cution des engagements souscrits par l'employeur dans le contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.<br/></p>",
            "num": "D1143-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1323388800000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482656",
                        "id": "LEGISCTA000018538092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482672",
                        "id": "LEGISCTA000018538076",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Plan et contrat  pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482682",
                        "id": "LEGISCTA000018538066",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-12-09",
                        "titre": "Section 3 : Contrat pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482700",
                        "id": "LEGISCTA000018538048",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :     Contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482700",
                        "id": "LEGISCTA000024936865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Suivi et \u00e9valuation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482726",
                        "id": "LEGISCTA000018538022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018482724",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018482726",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018538022",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Suivi et \u00e9valuation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires  &gt; Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes  &gt; Chapitre III : Plan et contrat  pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle &gt; Section 3 :     Contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes &gt; Sous-section 3 : Suivi et \u00e9valuation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024936896",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024933083",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1830\n du 6 d\u00e9cembre 2011 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000024934935",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-12-08",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-06",
                    "dateDebutCible": "2011-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1143-15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1143-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000024936890",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1143-17 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1143-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000018538020",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D123-10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D123-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516884",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018538024",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1323388800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024936896",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323388800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036482949",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D1143-16",
                "1143-16"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018538024",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018538024",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de non-respect du contrat pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle par l'entreprise ou l'organisation professionnelle ou interprofessionnelle, l'aide de l'Etat fait l'objet d'un ordre de reversement.",
            "texteHtml": "<p><br/>En cas de non-respect du contrat pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle par l'entreprise ou l'organisation professionnelle ou interprofessionnelle, l'aide de l'Etat fait l'objet d'un ordre de reversement.</p>",
            "num": "D1143-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1323388800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482656",
                        "id": "LEGISCTA000018538092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482672",
                        "id": "LEGISCTA000018538076",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Plan et contrat  pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482682",
                        "id": "LEGISCTA000018538066",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-12-09",
                        "titre": "Section 3 : Contrat pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482700",
                        "id": "LEGISCTA000018538048",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :     Contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482700",
                        "id": "LEGISCTA000024936865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Aide financi\u00e8re de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482714",
                        "id": "LEGISCTA000018538034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018482724",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018482714",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018538034",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Aide financi\u00e8re de l'Etat",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires  &gt; Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes  &gt; Chapitre III : Plan et contrat  pour l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle &gt; Section 3 :     Contrat pour la mixit\u00e9 des emplois et l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes &gt; Sous-section 2 : Aide financi\u00e8re de l'Etat",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018538024",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024933083",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1830\n du 6 d\u00e9cembre 2011 - art. 11",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000024934906",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-12-08",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-06",
                    "dateDebutCible": "2011-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1143-15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1143-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000024936890",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1143-17 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1143-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000018538020",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D123-10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D123-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516884",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018538024",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1323388800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024936896",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1323388800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036482949",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D1143-16",
                "1143-16"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}