{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029878474",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sont r\u00e9unies au moins une fois par an, au cours du mois de novembre. Elles sont, en outre, convoqu\u00e9es par leur pr\u00e9sident : 1\u00b0 Soit \u00e0 son initiative ; 2\u00b0 Soit \u00e0 la demande de la majorit\u00e9 de leurs membres ; 3\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres de la commission pl\u00e9ni\u00e8re pour la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; 4\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres d'une commission restreinte pour la r\u00e9union de la formation de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale correspondante. Les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tiennent pendant les heures ouvrables dans les conditions pr\u00e9vues par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p>Les diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sont r\u00e9unies au moins une fois par an, au cours du mois de novembre.</p><p>Elles sont, en outre, convoqu\u00e9es par leur pr\u00e9sident :</p><p>1\u00b0 Soit \u00e0 son initiative ;</p><p>2\u00b0 Soit \u00e0 la demande de la majorit\u00e9 de leurs membres ;</p><p>3\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres de la commission pl\u00e9ni\u00e8re pour la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ;</p><p>4\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres d'une commission restreinte pour la r\u00e9union de la formation de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale correspondante.</p><p>Les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tiennent pendant les heures ouvrables dans les conditions pr\u00e9vues par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re.</p>",
            "num": "R312-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : JURIDICTIONS DU SECOND DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919997",
                        "id": "LEGISCTA000018922161",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA COUR D'APPEL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919999",
                        "id": "LEGISCTA000018922159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920037",
                        "id": "LEGISCTA000018922121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920104",
                        "id": "LEGISCTA000018922055",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920108",
                        "id": "LEGISCTA000018922051",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018920110",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018920108",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018922051",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : JURIDICTIONS DU SECOND DEGRE &gt; TITRE IER : LA COUR D'APPEL &gt; Chapitre II : Organisation et fonctionnement &gt; Section 5 : Les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-Section 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029878474",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029862730",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1458 du 8 d\u00e9cembre 2014 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000029865737",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-09",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-08",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe V",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe I",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691536",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691543",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe III",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691549",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe IV",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691555",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*761-3 ecqc (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*761-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519524",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018922049",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029878474",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-28",
                "312-28"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018922049",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018922049",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sont r\u00e9unies au moins une fois par an, au cours du mois de novembre. Elles sont, en outre, convoqu\u00e9es par leur pr\u00e9sident : 1\u00b0 Soit \u00e0 son initiative ; 2\u00b0 Soit \u00e0 la demande de la majorit\u00e9 de leurs membres ; 3\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres de la commission permanente pour la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; 4\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres d'une commission restreinte pour la r\u00e9union de la formation de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale correspondante. Les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tiennent pendant les heures ouvrables dans les conditions pr\u00e9vues par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sont r\u00e9unies au moins une fois par an, au cours du mois de novembre.<br/> Elles sont, en outre, convoqu\u00e9es par leur pr\u00e9sident :<br/> 1\u00b0 Soit \u00e0 son initiative ;<br/> 2\u00b0 Soit \u00e0 la demande de la majorit\u00e9 de leurs membres ;<br/> 3\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres de la commission permanente pour la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ;<br/> 4\u00b0 Soit \u00e0 la demande des deux tiers des membres d'une commission restreinte pour la r\u00e9union de la formation de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale correspondante.<br/> Les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale se tiennent pendant les heures ouvrables dans les conditions pr\u00e9vues par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re.</p>",
            "num": "R312-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1212624000000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : JURIDICTIONS DU SECOND DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919997",
                        "id": "LEGISCTA000018922161",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA COUR D'APPEL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919999",
                        "id": "LEGISCTA000018922159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920037",
                        "id": "LEGISCTA000018922121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920104",
                        "id": "LEGISCTA000018922055",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920108",
                        "id": "LEGISCTA000018922051",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018920110",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018920108",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018922051",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : JURIDICTIONS DU SECOND DEGRE &gt; TITRE IER : LA COUR D'APPEL &gt; Chapitre II : Organisation et fonctionnement &gt; Section 5 : Les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-Section 1 : Dispositions communes aux diff\u00e9rentes formations de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018922049",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000018917251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-02",
                    "dateDebutCible": "2008-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe V",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe I",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691536",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe II",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691543",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe III",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691549",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033390309",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe IV",
                    "articleId": "LEGIARTI000036691555",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479254400000,
                    "dateDebut": 1479340800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*761-3 ecqc (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*761-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519524",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018922049",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029878474",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-28",
                "312-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}