{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045169510",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sent chapitre s'applique, sous r\u00e9serve des conditions qu'il \u00e9nonce, \u00e0 l'entrepreneur dont le statut est d\u00e9fini \u00e0 la section 3 du chapitre VI du titre II du livre V en ce qu'il concerne son patrimoine professionnel.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sent chapitre s'applique, sous r\u00e9serve des conditions qu'il \u00e9nonce, \u00e0 l'entrepreneur dont le statut est d\u00e9fini \u00e0 la section 3 du chapitre VI du titre II du livre V en ce qu'il concerne son patrimoine professionnel.</p>",
            "num": "L611-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1652572800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610773794,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113743",
                        "id": "LEGISCTA000006113743",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : De la pr\u00e9vention des difficult\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133194",
                        "id": "LEGISCTA000006133194",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la pr\u00e9vention des difficult\u00e9s des entreprises, du mandat ad hoc et de la proc\u00e9dure de conciliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146095",
                        "id": "LEGISCTA000006146095",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045169505",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146095",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146095",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : De la pr\u00e9vention des difficult\u00e9s des entreprises, du mandat ad hoc et de la proc\u00e9dure de conciliation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises. &gt; TITRE Ier : De la pr\u00e9vention des difficult\u00e9s des entreprises. &gt; Chapitre Ier : De la pr\u00e9vention des difficult\u00e9s des entreprises, du mandat ad hoc et de la proc\u00e9dure de conciliation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045169510",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 19 de la loi n\u00b0 2022-172 du 14 f\u00e9vrier 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la promulgation de la pr\u00e9sente loi. Toutefois, ces dispositions ne sont pas applicables aux proc\u00e9dures en cours au jour de son entr\u00e9e en vigueur.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 19 de la loi n\u00b0 2022-172 du 14 f\u00e9vrier 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la promulgation de la pr\u00e9sente loi. Toutefois, ces dispositions ne sont pas applicables aux proc\u00e9dures en cours au jour de son entr\u00e9e en vigueur.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045167536",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-172 du 14 f\u00e9vrier 2022 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045168418",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-02-15",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-14",
                    "dateDebutCible": "2022-02-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045169510",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1652572800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L611-17",
                "611-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}