{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034359890",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du          corps des magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9. Dans les cours administratives d'appel, le premier vice-pr\u00e9sident a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre et les pr\u00e9sidents de chambre ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les assesseurs. Au tribunal administratif de Paris, le vice-pr\u00e9sident et les pr\u00e9sidents de section ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. Dans les tribunaux administratifs dot\u00e9s d'un premier vice-pr\u00e9sident, celui-ci a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. Toutefois, les magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du          corps des magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9. Dans les cours administratives d'appel, le premier vice-pr\u00e9sident a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre et les pr\u00e9sidents de chambre ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les assesseurs. Au tribunal administratif de Paris, le vice-pr\u00e9sident et les pr\u00e9sidents de section ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. Dans les tribunaux administratifs dot\u00e9s d'un premier vice-pr\u00e9sident, celui-ci a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. </p><p>Toutefois, les magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R222-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1499126400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 601286,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118218",
                        "id": "LEGISCTA000006118218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136471",
                        "id": "LEGISCTA000006136471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150428",
                        "id": "LEGISCTA000006150428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165689",
                        "id": "LEGISCTA000006165689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449629",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel &gt; Titre II : Organisation et fonctionnement &gt; Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel &gt; Section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034359890",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-451 du 30 mars 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'installation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel dans sa composition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 232-4 du code de justice administrative issu de l'ordonnance n\u00b0 2016-1366 du 13 octobre 2016. Le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel est install\u00e9 au plus tard neuf mois apr\u00e8s la publication ladite ordonnance.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-451 du 30 mars 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'installation du Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel dans sa composition pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 232-4 du code de justice administrative issu de l'ordonnance n\u00b0 2016-1366 du 13 octobre 2016. Le Conseil sup\u00e9rieur des tribunaux administratifs et cours administratives d'appel est install\u00e9 au plus tard neuf mois apr\u00e8s la publication ladite ordonnance.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-389 du 4 mai 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034316451",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-451 du 30 mars 2017 - art. 7 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000034332506",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-30",
                    "dateDebutCible": "2017-07-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561006",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449629",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1040428800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449630",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1040428800000,
                    "dateFin": 1376611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027849858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1376611200000,
                    "dateFin": 1499126400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034359890",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499126400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-7",
                "222-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027849858",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027849858",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9. Dans les cours administratives d'appel, le premier vice-pr\u00e9sident a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre et les pr\u00e9sidents de chambre ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les assesseurs. Au tribunal administratif de Paris, le vice-pr\u00e9sident et les pr\u00e9sidents de section ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. Dans les tribunaux administratifs dot\u00e9s d'un premier vice-pr\u00e9sident, celui-ci a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. Toutefois, les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9. Dans les cours administratives d'appel, le premier vice-pr\u00e9sident a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre et les pr\u00e9sidents de chambre ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les assesseurs. Au tribunal administratif de Paris, le vice-pr\u00e9sident et les pr\u00e9sidents de section ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. Dans les tribunaux administratifs dot\u00e9s d'un premier vice-pr\u00e9sident, celui-ci a pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre.</p><p>Toutefois, les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R222-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1376611200000,
            "dateFin": 1499126400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 601286,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118218",
                        "id": "LEGISCTA000006118218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136471",
                        "id": "LEGISCTA000006136471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150428",
                        "id": "LEGISCTA000006150428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165689",
                        "id": "LEGISCTA000006165689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449629",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel &gt; Titre II : Organisation et fonctionnement &gt; Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel &gt; Section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027849858",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-389 du 4 mai 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027842517",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-730 du 13 ao\u00fbt 2013 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027843340",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-15",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-13",
                    "dateDebutCible": "2013-08-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561006",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449629",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1040428800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449630",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1040428800000,
                    "dateFin": 1376611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027849858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1376611200000,
                    "dateFin": 1499126400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034359890",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499126400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-7",
                "222-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006449630",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006449630",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9. Dans les cours administratives d'appel, les pr\u00e9sidents de chambre ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les assesseurs. Au tribunal administratif de Paris, le vice-pr\u00e9sident et les pr\u00e9sidents de section ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre. Toutefois, les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9. Dans les cours administratives d'appel, les pr\u00e9sidents de chambre ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les assesseurs. Au tribunal administratif de Paris, le vice-pr\u00e9sident et les pr\u00e9sidents de section ont pr\u00e9s\u00e9ance sur les pr\u00e9sidents de chambre.<p></p><p></p>   Toutefois, les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.<p></p>",
            "num": "R222-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1040428800000,
            "dateFin": 1376611200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 601286,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118218",
                        "id": "LEGISCTA000006118218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136471",
                        "id": "LEGISCTA000006136471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150428",
                        "id": "LEGISCTA000006150428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165689",
                        "id": "LEGISCTA000006165689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449629",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel &gt; Titre II : Organisation et fonctionnement &gt; Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel &gt; Section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006449630",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-389 2000-05-04",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000594194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-1472 du 20 d\u00e9cembre 2002 - art. 5 () JORF 21 d\u00e9cembre 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500198",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2002-12-20",
                    "dateDebutCible": "2002-12-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561006",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000608062",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-2 2004-01-02 art 1 I : Champ d'application",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000608062",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449629",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1040428800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449630",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1040428800000,
                    "dateFin": 1376611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027849858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1376611200000,
                    "dateFin": 1499126400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034359890",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499126400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-7",
                "222-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006449629",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006449629",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9. Toutefois, les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour la d\u00e9termination de l'ordre du tableau, dans chaque grade du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel, seule est prise en consid\u00e9ration la date de nomination \u00e0 ce grade ; en cas de nomination \u00e0 la m\u00eame date, la pr\u00e9s\u00e9ance revient au plus \u00e2g\u00e9.<p></p><p></p>   Toutefois, les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel nomm\u00e9s dans leur grade \u00e0 la suite du reclassement intervenu au 1er janvier 1998 prennent place au tableau en fonction du grade qu'ils d\u00e9tenaient ant\u00e9rieurement et de la date \u00e0 laquelle ils y avaient \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s.<p></p>",
            "num": "R222-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 978307200000,
            "dateFin": 1040428800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644235,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118218",
                        "id": "LEGISCTA000006118218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136471",
                        "id": "LEGISCTA000006136471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150428",
                        "id": "LEGISCTA000006150428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165689",
                        "id": "LEGISCTA000006165689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449629",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165689",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel &gt; Titre II : Organisation et fonctionnement &gt; Chapitre II : Fonctionnement des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel &gt; Section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006449629",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-389 2000-05-04",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000398940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071344",
                    "textTitle": "Code des tribunaux administratifs et des cours adm - art. R12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561006",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-389 du 4 mai 2000 - art. 6 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499662",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449629",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1040428800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449630",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1040428800000,
                    "dateFin": 1376611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027849858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1376611200000,
                    "dateFin": 1499126400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034359890",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499126400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-7",
                "222-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}