{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045207502",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le diagnostic pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5131-4 r\u00e9sulte d'une analyse men\u00e9e avec le jeune de sa situation, de ses demandes, de ses projets et de ses besoins. Ce diagnostic formalis\u00e9 permet notamment d'identifier et valoriser les comp\u00e9tences. Il fonde l'orientation du jeune vers la modalit\u00e9 la plus adapt\u00e9e du parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie.",
            "texteHtml": "<p>Le diagnostic pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903489&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5131-4 (V)'>L. 5131-4</a> r\u00e9sulte d'une analyse men\u00e9e avec le jeune de sa situation, de ses demandes, de ses projets et de ses besoins. Ce diagnostic formalis\u00e9 permet notamment d'identifier et valoriser les comp\u00e9tences. Il fonde l'orientation du jeune vers la modalit\u00e9 la plus adapt\u00e9e du parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie.</p><p></p>",
            "num": "R5131-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1646092800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 59652323,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accompagnement personnalis\u00e9  pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494440",
                        "id": "LEGISCTA000018526932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Accompagnement des jeunes vers l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494452",
                        "id": "LEGISCTA000018526919",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droit \u00e0 l'accompagnement des jeunes vers l'emploi et l'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494452",
                        "id": "LEGISCTA000033709289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Contrat d'insertion dans la vie sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494468",
                        "id": "LEGISCTA000018526903",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494468",
                        "id": "LEGISCTA000033709285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018494472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018494468",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033709285",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi  &gt; Chapitre Ier : Accompagnement personnalis\u00e9  pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi &gt; Section 3 : Droit \u00e0 l'accompagnement des jeunes vers l'emploi et l'autonomie &gt; Sous-section 2 : Parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045207502",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045189386",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-199 du 18 f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045192865",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-02-19",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-18",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5131-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5131-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903489",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D322-10-11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D322-10-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517738",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5131-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5131-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000045207470",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5131-8 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5131-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033709298",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018526899",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033709291",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1646092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045207502",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5131-10",
                "5131-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033709291",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033709291",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le contrat d'engagements est sign\u00e9 un mois au plus tard apr\u00e8s la r\u00e9alisation du diagnostic, d'une part, au nom de l'Etat, par le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de la mission locale, ou tout salari\u00e9 d\u00fbment habilit\u00e9 par lui et, d'autre part, par le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'accompagnement. Il mentionne : 1\u00b0 Les phases du parcours, leurs objectifs et leur dur\u00e9e d\u00e9finis par le b\u00e9n\u00e9ficiaire et le conseiller r\u00e9f\u00e9rent ; 2\u00b0 Les engagements de chaque partie au contrat pour chaque phase. Parmi ces engagements figurent pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire la participation active aux diff\u00e9rentes actions pr\u00e9vues au sein des phases d'accompagnement ainsi que la sinc\u00e9rit\u00e9 et l'exactitude des informations communiqu\u00e9es, notamment au titre de l'article R. 5131-13 ; 3\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'attribution d'une allocation, son montant et sa dur\u00e9e pr\u00e9visionnels. La premi\u00e8re phase du parcours d\u00e9bute au plus tard un mois apr\u00e8s la signature du contrat. Le contrat peut \u00eatre modifi\u00e9 en fonction des \u00e9valuations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 5131-9 ou de l'\u00e9volution de la situation du jeune.",
            "texteHtml": "<p>Le contrat d'engagements est sign\u00e9 un mois au plus tard apr\u00e8s la r\u00e9alisation du diagnostic, d'une part, au nom de l'Etat, par le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de la mission locale, ou tout salari\u00e9 d\u00fbment habilit\u00e9 par lui et, d'autre part, par le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'accompagnement. <br/><br/>Il mentionne : <br/><br/>1\u00b0 Les phases du parcours, leurs objectifs et leur dur\u00e9e d\u00e9finis par le b\u00e9n\u00e9ficiaire et le conseiller r\u00e9f\u00e9rent ; <br/><br/>2\u00b0 Les engagements de chaque partie au contrat pour chaque phase. Parmi ces engagements figurent pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire la participation active aux diff\u00e9rentes actions pr\u00e9vues au sein des phases d'accompagnement ainsi que la sinc\u00e9rit\u00e9 et l'exactitude des informations communiqu\u00e9es, notamment au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000033700719&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 5131-13 </a>; <br/><br/>3\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'attribution d'une allocation, son montant et sa dur\u00e9e pr\u00e9visionnels. <br/><br/>La premi\u00e8re phase du parcours d\u00e9bute au plus tard un mois apr\u00e8s la signature du contrat. <br/><br/>Le contrat peut \u00eatre modifi\u00e9 en fonction des \u00e9valuations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000033709295&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. R5131-9 (VD)'>R. 5131-9</a> ou de l'\u00e9volution de la situation du jeune.<br/></p>",
            "num": "R5131-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1646092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accompagnement personnalis\u00e9  pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494440",
                        "id": "LEGISCTA000018526932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Accompagnement des jeunes vers l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494452",
                        "id": "LEGISCTA000018526919",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droit \u00e0 l'accompagnement des jeunes vers l'emploi et l'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494452",
                        "id": "LEGISCTA000033709289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Contrat d'insertion dans la vie sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494468",
                        "id": "LEGISCTA000018526903",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494468",
                        "id": "LEGISCTA000033709285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conventions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494470",
                        "id": "LEGISCTA000018526901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2022-03-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Modalit\u00e9s du parcours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494470",
                        "id": "LEGISCTA000033709283",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018494472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018494470",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033709283",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Modalit\u00e9s du parcours",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi  &gt; Chapitre Ier : Accompagnement personnalis\u00e9  pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi &gt; Section 3 : Droit \u00e0 l'accompagnement des jeunes vers l'emploi et l'autonomie &gt; Sous-section 2 : Parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033709291",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033692654",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1855 du 23 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033699851",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-23",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045189386",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-199 du 18 f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045192865",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-02-19",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-18",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5131-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5131-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033700719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5131-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5131-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033709295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D322-10-11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D322-10-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517738",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5131-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5131-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000045207470",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018526899",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033709291",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1646092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045207502",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5131-10",
                "5131-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018526899",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018526899",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des conventions sont conclues entre l'Etat et les missions locales pour l'insertion professionnelle et sociale des jeunes et les permanences d'accueil, d'information et d'orientation charg\u00e9es de la mise en \u0153uvre du contrat d'insertion dans la vie sociale. Au vu d'un diagnostic territorial, ces conventions pr\u00e9cisent les objectifs de r\u00e9sultats qualitatifs et quantitatifs \u00e0 atteindre en termes d'insertion dans l'emploi durable ou de r\u00e9duction du ch\u00f4mage des jeunes, les r\u00e9ponses au besoin de recrutement des entreprises, les financements accord\u00e9s ainsi que les modalit\u00e9s de suivi et d'\u00e9valuation du programme. Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements signent \u00e9galement ces conventions lorsqu'ils participent au financement des missions locales et des permanences d'accueil, d'information et d'orientation.",
            "texteHtml": "<p><br/>Des conventions sont conclues entre l'Etat et les missions locales pour l'insertion professionnelle et sociale des jeunes et les permanences d'accueil, d'information et d'orientation charg\u00e9es de la mise en \u0153uvre du contrat d'insertion dans la vie sociale.<br/> Au vu d'un diagnostic territorial, ces conventions pr\u00e9cisent les objectifs de r\u00e9sultats qualitatifs et quantitatifs \u00e0 atteindre en termes d'insertion dans l'emploi durable ou de r\u00e9duction du ch\u00f4mage des jeunes, les r\u00e9ponses au besoin de recrutement des entreprises, les financements accord\u00e9s ainsi que les modalit\u00e9s de suivi et d'\u00e9valuation du programme.<br/> Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements signent \u00e9galement ces conventions lorsqu'ils participent au financement des missions locales et des permanences d'accueil, d'information et d'orientation.</p>",
            "num": "R5131-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accompagnement personnalis\u00e9  pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494440",
                        "id": "LEGISCTA000018526932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Accompagnement des jeunes vers l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494452",
                        "id": "LEGISCTA000018526919",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Droit \u00e0 l'accompagnement des jeunes vers l'emploi et l'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494452",
                        "id": "LEGISCTA000033709289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Contrat d'insertion dans la vie sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494468",
                        "id": "LEGISCTA000018526903",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494468",
                        "id": "LEGISCTA000033709285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conventions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494470",
                        "id": "LEGISCTA000018526901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2022-03-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Modalit\u00e9s du parcours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494470",
                        "id": "LEGISCTA000033709283",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018494472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018494470",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033709283",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Modalit\u00e9s du parcours",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi  &gt; Chapitre Ier : Accompagnement personnalis\u00e9  pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi &gt; Section 3 : Droit \u00e0 l'accompagnement des jeunes vers l'emploi et l'autonomie &gt; Sous-section 2 : Parcours contractualis\u00e9 d'accompagnement vers l'emploi et l'autonomie &gt; Paragraphe 1 : Modalit\u00e9s du parcours",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018526899",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D322-10-11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D322-10-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517738",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5131-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5131-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000045207470",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018526899",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033709291",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1646092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045207502",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5131-10",
                "5131-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}