{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029419075",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 \u00e9conomique, \u00e9thique et social est compos\u00e9, outre son pr\u00e9sident, de trente-trois membres : 1\u00b0 Un membre du Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article L. 141-1 , sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 3\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de d\u00e9fense des consommateurs agr\u00e9\u00e9es en application de l' article L. 411-1 du code de la consommation , sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant des associations ou unions d'associations agr\u00e9\u00e9es en application de l' article L. 1114-1 du code de la sant\u00e9 publique repr\u00e9sentant les usagers dans les instances hospitali\u00e8res ou de sant\u00e9 publique, sur proposition de l'association ou de l'union \u00e0 laquelle il appartient ; 5\u00b0 Six repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles agricoles, \u00e0 raison d'un repr\u00e9sentant de chaque organisation agricole d'exploitants agricoles repr\u00e9sentatives, dont un repr\u00e9sentant de l'agriculture biologique et un repr\u00e9sentant de l'apiculture, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie agroalimentaire, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant des entreprises de commerce de d\u00e9tail, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie pharmaceutique, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; 9\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles de producteurs et de distributeurs de semences, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 10\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'organisations professionnelles des agriculteurs producteurs de leurs propres semences, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; 11\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles des salari\u00e9s des entreprises concern\u00e9es par les biotechnologies, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 12\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'Association des maires de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 13\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 14\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'Association des r\u00e9gions de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 15\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur de l'Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de l'office ; 16\u00b0 Six personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es en raison de leurs comp\u00e9tences dans les domaines juridique, \u00e9conomique ou sociologique. Chacun des membres mentionn\u00e9s du 1\u00b0 au 15\u00b0 dispose d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, propos\u00e9 et nomm\u00e9 dans les m\u00eames conditions que lui.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 \u00e9conomique, \u00e9thique et social est compos\u00e9, outre son pr\u00e9sident, de trente-trois membres : </p><p></p><p>1\u00b0 Un membre du Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p></p><p>2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832961&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 141-1</a>, sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p></p><p>3\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de d\u00e9fense des consommateurs agr\u00e9\u00e9es en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&idArticle=LEGIARTI000006292696&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 411-1 du code de la consommation</a>, sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p></p><p>4\u00b0 Un repr\u00e9sentant des associations ou unions d'associations agr\u00e9\u00e9es en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006685816&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 1114-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>repr\u00e9sentant les usagers dans les instances hospitali\u00e8res ou de sant\u00e9 publique, sur proposition de l'association ou de l'union \u00e0 laquelle il appartient ; </p><p></p><p>5\u00b0 Six repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles agricoles, \u00e0 raison d'un repr\u00e9sentant de chaque organisation agricole d'exploitants agricoles repr\u00e9sentatives, dont un repr\u00e9sentant de l'agriculture biologique et un repr\u00e9sentant de l'apiculture, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p></p><p>6\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie agroalimentaire, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; </p><p></p><p>7\u00b0 Un repr\u00e9sentant des entreprises de commerce de d\u00e9tail, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; </p><p></p><p>8\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie pharmaceutique, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; </p><p></p><p>9\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles de producteurs et de distributeurs de semences, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p></p><p>10\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'organisations professionnelles des agriculteurs producteurs de leurs propres semences, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle il appartient ; </p><p></p><p>11\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles des salari\u00e9s des entreprises concern\u00e9es par les biotechnologies, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p></p><p>12\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'Association des maires de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p></p><p>13\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p></p><p>14\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'Association des r\u00e9gions de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p></p><p>15\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur de l'Office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de l'office ; </p><p></p><p>16\u00b0 Six personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es en raison de leurs comp\u00e9tences dans les domaines juridique, \u00e9conomique ou sociologique. </p><p></p><p>Chacun des membres mentionn\u00e9s du 1\u00b0 au 15\u00b0 dispose d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, propos\u00e9 et nomm\u00e9 dans les m\u00eames conditions que lui.</p>",
            "num": "R531-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1409788800000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129034",
                        "id": "LEGISCTA000006129034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143786",
                        "id": "LEGISCTA000006143786",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159430",
                        "id": "LEGISCTA000006159430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2008-12-08",
                        "titre": "Section 2 : Commission de g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176977",
                        "id": "LEGISCTA000006176977",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-08",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Le Haut Conseil des biotechnologies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176977",
                        "id": "LEGISCTA000019899118",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-08",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Composition du Haut Conseil des biotechnologies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019876950",
                        "id": "LEGISCTA000019899113",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019876986",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019876950",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019899113",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Composition du Haut Conseil des biotechnologies",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances &gt; Titre III : Organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029419075",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029417357",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-992 du 1er septembre 2014 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029417895",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-09-03",
                    "dateSignaTexte": "2014-09-01",
                    "dateDebutCible": "2014-09-04"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044638030",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1905 du 30 d\u00e9cembre 2021 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000044941358",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-30",
                    "dateDebutCible": "2022-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L411-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L411-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006292696",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1114-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1114-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019899100",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1228694400000,
                    "dateFin": 1409788800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029419075",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1409788800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-12",
                "531-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019899100",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019899100",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 \u00e9conomique, \u00e9thique et social est compos\u00e9, outre son pr\u00e9sident, de 26 membres titulaires. Le comit\u00e9 \u00e9conomique, \u00e9thique et social comprend : 1\u00b0 Un membre du comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article L. 141-1, sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 3\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'associations de d\u00e9fense des consommateurs agr\u00e9\u00e9es en application de l'article L. 411-1 du code de la consommation, sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 4\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant des associations ou unions d'associations agr\u00e9\u00e9es en application de l'article L. 1114-1 du code de la sant\u00e9 publique repr\u00e9sentant les usagers dans les instances hospitali\u00e8res ou de sant\u00e9 publique, sur proposition de l'association ou de l'union \u00e0 laquelle il appartient ; 6\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles agricoles, dont un repr\u00e9sentant de l'agriculture biologique et un repr\u00e9sentant de l'apiculture, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie agroalimentaire, sur proposition de son organisation ; 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie pharmaceutique, sur proposition de son organisation ; 9\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle de distributeur de semences, sur proposition de son organisation ; 10\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles des salari\u00e9s des entreprises concern\u00e9es par les biotechnologies, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; 11\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'association des maires de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 12\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 13\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'association des r\u00e9gions de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; 14\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur de l'office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'office ; 15\u00b0 Une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e en raison de ses comp\u00e9tences juridiques ; 16\u00b0 Une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e en raison de ses comp\u00e9tences en \u00e9conomie ; 17\u00b0 Une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e en raison de ses comp\u00e9tences en sociologie. Tous les membres mentionn\u00e9s du 1\u00b0 au 14\u00b0 disposent d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, propos\u00e9 et nomm\u00e9 dans les m\u00eames conditions qu'eux.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 \u00e9conomique, \u00e9thique et social est compos\u00e9, outre son pr\u00e9sident, de 26 membres titulaires. </p><p>Le comit\u00e9 \u00e9conomique, \u00e9thique et social comprend : </p><p>1\u00b0 Un membre du comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p>2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants d'associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832961&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 141-1, </a>sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p>3\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'associations de d\u00e9fense des consommateurs agr\u00e9\u00e9es en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&idArticle=LEGIARTI000006292696&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 411-1 </a>du code de la consommation, sur proposition de l'association \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p>4\u00b0 Un repr\u00e9sentant du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p>5\u00b0 Un repr\u00e9sentant des associations ou unions d'associations agr\u00e9\u00e9es en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006685816&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1114-1 du code de la sant\u00e9 publique</a> repr\u00e9sentant les usagers dans les instances hospitali\u00e8res ou de sant\u00e9 publique, sur proposition de l'association ou de l'union \u00e0 laquelle il appartient ; </p><p>6\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles agricoles, dont un repr\u00e9sentant de l'agriculture biologique et un repr\u00e9sentant de l'apiculture, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p>7\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie agroalimentaire, sur proposition de son organisation ; </p><p>8\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle d'industrie pharmaceutique, sur proposition de son organisation ; </p><p>9\u00b0 Un repr\u00e9sentant d'une organisation professionnelle de distributeur de semences, sur proposition de son organisation ; </p><p>10\u00b0 Deux repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles des salari\u00e9s des entreprises concern\u00e9es par les biotechnologies, sur proposition de l'organisation \u00e0 laquelle ils appartiennent ; </p><p>11\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'association des maires de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p>12\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p>13\u00b0 Un repr\u00e9sentant de l'association des r\u00e9gions de France, d\u00e9sign\u00e9 par son pr\u00e9sident ; </p><p>14\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur de l'office parlementaire d'\u00e9valuation des choix scientifiques et technologiques, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'office ; </p><p>15\u00b0 Une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e en raison de ses comp\u00e9tences juridiques ; </p><p>16\u00b0 Une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e en raison de ses comp\u00e9tences en \u00e9conomie ; </p><p>17\u00b0 Une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e en raison de ses comp\u00e9tences en sociologie. </p><p>Tous les membres mentionn\u00e9s du 1\u00b0 au 14\u00b0 disposent d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, propos\u00e9 et nomm\u00e9 dans les m\u00eames conditions qu'eux.<br/></p>",
            "num": "R531-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1228694400000,
            "dateFin": 1409788800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129034",
                        "id": "LEGISCTA000006129034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143786",
                        "id": "LEGISCTA000006143786",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159430",
                        "id": "LEGISCTA000006159430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2008-12-08",
                        "titre": "Section 2 : Commission de g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176977",
                        "id": "LEGISCTA000006176977",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-08",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Le Haut Conseil des biotechnologies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176977",
                        "id": "LEGISCTA000019899118",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-08",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Composition du Haut Conseil des biotechnologies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019876950",
                        "id": "LEGISCTA000019899113",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019876986",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019876950",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019899113",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Composition du Haut Conseil des biotechnologies",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances &gt; Titre III : Organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Le Haut Conseil des biotechnologies &gt; Sous-section 1 : Composition du Haut Conseil des biotechnologies",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019899100",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019876045",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1273\n du 5 d\u00e9cembre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019876619",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-07",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-05",
                    "dateDebutCible": "2008-12-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L411-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L411-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006292696",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1114-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1114-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019899100",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1228694400000,
                    "dateFin": 1409788800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029419075",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1409788800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-12",
                "531-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}