{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047242730",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'aide financi\u00e8re mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-9 prend la forme d'un pr\u00eat sans int\u00e9r\u00eat ou d'une aide non remboursable, selon la situation financi\u00e8re et sociale de la personne, en tenant compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la pr\u00e9sence d'enfants \u00e0 charge. Son montant peut \u00eatre modul\u00e9 selon l'\u00e9valuation des besoins de la personne, notamment sa situation financi\u00e8re et sociale ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la pr\u00e9sence d'enfants \u00e0 charge, dans la limite de plafonds. Le versement de l'aide ou d'une partie de l'aide intervient dans un d\u00e9lai de trois jours ouvr\u00e9s \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande. Par d\u00e9rogation, ce d\u00e9lai peut \u00eatre port\u00e9 \u00e0 cinq jours ouvr\u00e9s si le demandeur n'est pas allocataire. Pendant six mois \u00e0 compter du premier versement de l'aide mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-9, la victime recevant l'aide financi\u00e8re peut b\u00e9n\u00e9ficier des droits et des aides accessoires au revenu de solidarit\u00e9 active accessoires \u00e0 cette allocation, y compris l'accompagnement social et professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-27. Un d\u00e9cret d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>L'aide financi\u00e8re mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-9 prend la forme d'un pr\u00eat sans int\u00e9r\u00eat ou d'une aide non remboursable, selon la situation financi\u00e8re et sociale de la personne, en tenant compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la pr\u00e9sence d'enfants \u00e0 charge.</p><p></p><p> Son montant peut \u00eatre modul\u00e9 selon l'\u00e9valuation des besoins de la personne, notamment sa situation financi\u00e8re et sociale ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la pr\u00e9sence d'enfants \u00e0 charge, dans la limite de plafonds.</p><p></p><p> Le versement de l'aide ou d'une partie de l'aide intervient dans un d\u00e9lai de trois jours ouvr\u00e9s \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande. Par d\u00e9rogation, ce d\u00e9lai peut \u00eatre port\u00e9 \u00e0 cinq jours ouvr\u00e9s si le demandeur n'est pas allocataire.</p><p></p><p> Pendant six mois \u00e0 compter du premier versement de l'aide mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-9, la victime recevant l'aide financi\u00e8re peut b\u00e9n\u00e9ficier des droits et des aides accessoires au revenu de solidarit\u00e9 active accessoires \u00e0 cette allocation, y compris l'accompagnement social et professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 262-27.</p><p></p><p> Un d\u00e9cret d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L214-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1701129600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142835",
                        "id": "LEGISCTA000006142835",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV bis : Aide universelle d'urgence pour les personnes victimes de violences conjugales\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047242629",
                        "id": "LEGISCTA000047242705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047242635",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047242629",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047242705",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV bis : Aide universelle d'urgence pour les personnes victimes de violences conjugales\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre Ier : Famille &gt; Chapitre IV bis : Aide universelle d'urgence pour les personnes victimes de violences conjugales\r\n",
            "refInjection": "MD-20231127_194454_804_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000047242730",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de la loi n\u00b0 2023-140 du 28 f\u00e9vrier 2023, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret, et au plus tard neuf mois apr\u00e8s la promulgation de la pr\u00e9sente loi.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 de la loi n\u00b0 2023-140 du 28 f\u00e9vrier 2023, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret, et au plus tard neuf mois apr\u00e8s la promulgation de la pr\u00e9sente loi.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047241405",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-140 du 28 f\u00e9vrier 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047242572",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-03-01",
                    "dateSignaTexte": "2023-02-28",
                    "dateDebutCible": "2023-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047242730",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1701129600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L214-10",
                "214-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}