{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018523090",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le salari\u00e9 ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un cong\u00e9 d'enseignement \u00e0 temps plein ou d'un cong\u00e9 de recherche et d'innovation \u00e0 temps plein ne peut pr\u00e9tendre, dans la m\u00eame entreprise, au b\u00e9n\u00e9fice d'un nouveau cong\u00e9 avant un d\u00e9lai dont la dur\u00e9e, exprim\u00e9e en mois, est \u00e9gale au douzi\u00e8me de la dur\u00e9e, exprim\u00e9e en heures, du cong\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment suivi. Ce d\u00e9lai ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 six mois ni sup\u00e9rieur \u00e0 six ans.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le salari\u00e9 ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un cong\u00e9 d'enseignement \u00e0 temps plein ou d'un cong\u00e9 de recherche et d'innovation \u00e0 temps plein ne peut pr\u00e9tendre, dans la m\u00eame entreprise, au b\u00e9n\u00e9fice d'un nouveau cong\u00e9 avant un d\u00e9lai dont la dur\u00e9e, exprim\u00e9e en mois, est \u00e9gale au douzi\u00e8me de la dur\u00e9e, exprim\u00e9e en heures, du cong\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment suivi.<br/> Ce d\u00e9lai ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 six mois ni sup\u00e9rieur \u00e0 six ans.</p>",
            "num": "R6322-67",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1634256000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Formations \u00e0 l'initiative du salari\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498064",
                        "id": "LEGISCTA000018523276",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498238",
                        "id": "LEGISCTA000018523102",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2021-10-15",
                        "titre": "Sous-section 1 : Cong\u00e9s d'enseignement ou de recherche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498240",
                        "id": "LEGISCTA000018523100",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2021-10-15",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Condition d'ouverture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498242",
                        "id": "LEGISCTA000018523098",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498250",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498242",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523098",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Condition d'ouverture",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Formations \u00e0 l'initiative du salari\u00e9 &gt; Section 3 : Autres cong\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018523090",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044202183",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1332 du 12 octobre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044202984",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-10-14",
                    "dateSignaTexte": "2021-10-12",
                    "dateDebutCible": "2021-10-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-7 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508936",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523090",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1634256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6322-67",
                "6322-67"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}