{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042807238",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes sur la demande de carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \" stagiaire ICT \" pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-30 est notifi\u00e9e par \u00e9crit au demandeur dans les meilleurs d\u00e9lais et au plus tard dans les quatre-vingt-dix jours \u00e0 compter de la date d'introduction de la demande compl\u00e8te. Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 432-2, le silence gard\u00e9 par l'autorit\u00e9 administrative sur la demande fait na\u00eetre une d\u00e9cision implicite de rejet au terme d'un d\u00e9lai de quatre-vingt-dix jours.",
            "texteHtml": "<p><br/>La d\u00e9cision des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes sur la demande de carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \" stagiaire ICT \" pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-30 est notifi\u00e9e par \u00e9crit au demandeur dans les meilleurs d\u00e9lais et au plus tard dans les quatre-vingt-dix jours \u00e0 compter de la date d'introduction de la demande compl\u00e8te. <br/>Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 432-2, le silence gard\u00e9 par l'autorit\u00e9 administrative sur la demande fait na\u00eetre une d\u00e9cision implicite de rejet au terme d'un d\u00e9lai de quatre-vingt-dix jours.</p>",
            "num": "R421-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496729,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800824",
                        "id": "LEGISCTA000042807488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : CAT\u00c9GORIES DE TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800910",
                        "id": "LEGISCTA000042807402",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : Titres de s\u00e9jour pour motif professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800914",
                        "id": "LEGISCTA000042807398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : \u00c9tranger effectuant un d\u00e9tachement temporaire intragroupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801034",
                        "id": "LEGISCTA000042807278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : \u00c9tranger effectuant un stage dans un \u00e9tablissement ou une entreprise du groupe qui l'emploie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801070",
                        "id": "LEGISCTA000042807242",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u00ab stagiaire ICT \u00bb ou \u00ab stagiaire mobile ICT \u00bb",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801072",
                        "id": "LEGISCTA000042807240",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042801074",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042801072",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042807240",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u00ab stagiaire ICT \u00bb ou \u00ab stagiaire mobile ICT \u00bb",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; Titre II : CAT\u00c9GORIES DE TITRES DE S\u00c9JOUR &gt; Chapitre I : Titres de s\u00e9jour pour motif professionnel &gt; Section 4 : \u00c9tranger effectuant un d\u00e9tachement temporaire intragroupe &gt; Sous-section 2 : \u00c9tranger effectuant un stage dans un \u00e9tablissement ou une entreprise du groupe qui l'emploie &gt; Paragraphe 1 : Carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \u00ab stagiaire ICT \u00bb ou \u00ab stagiaire mobile ICT \u00bb",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042807238",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R313-10-6, alin\u00e9a 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R313-10-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038189616",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042807238",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-51",
                "421-51"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}