{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006270539",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En l'absence de p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence, l'extension ou la r\u00e9duction de l'enceinte du march\u00e9 ainsi que son transfert \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un m\u00eame d\u00e9partement sont d\u00e9cid\u00e9s par le gestionnaire. Si un tel p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 : 1\u00b0 L'extension ou la r\u00e9duction de l'enceinte du march\u00e9 est approuv\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9 ; 2\u00b0 A la demande du gestionnaire, de la collectivit\u00e9 d\u00e9l\u00e9gante ou, de sa propre initiative, pour des raisons d'ordre public, le pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9 peut d\u00e9cider du transfert de celui-ci \u00e0 l'int\u00e9rieur du p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence. Les frais de d\u00e9m\u00e9nagement des vendeurs professionnels et courtiers sont pris en charge par l'autorit\u00e9 qui a demand\u00e9 le transfert.",
            "texteHtml": "<p></p>   En l'absence de p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence, l'extension ou la r\u00e9duction de l'enceinte du march\u00e9 ainsi que son transfert \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un m\u00eame d\u00e9partement sont d\u00e9cid\u00e9s par le gestionnaire.<p></p><p></p>   Si un tel p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 :<p></p><p></p>   1\u00b0 L'extension ou la r\u00e9duction de l'enceinte du march\u00e9 est approuv\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 A la demande du gestionnaire, de la collectivit\u00e9 d\u00e9l\u00e9gante ou, de sa propre initiative, pour des raisons d'ordre public, le pr\u00e9fet charg\u00e9 de la police du march\u00e9 peut d\u00e9cider du transfert de celui-ci \u00e0 l'int\u00e9rieur du p\u00e9rim\u00e8tre de r\u00e9f\u00e9rence. Les frais de d\u00e9m\u00e9nagement des vendeurs professionnels et courtiers sont pris en charge par l'autorit\u00e9 qui a demand\u00e9 le transfert.<p></p>",
            "num": "R761-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133279",
                        "id": "LEGISCTA000006133279",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146302",
                        "id": "LEGISCTA000006146302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De l'organisation g\u00e9n\u00e9rale des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161606",
                        "id": "LEGISCTA000006161606",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179006",
                        "id": "LEGISCTA000006179006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270539",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179006",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179006",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE VI : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national et des manifestations commerciales. &gt; Chapitre Ier : Des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national &gt; Section 3 : De l'organisation g\u00e9n\u00e9rale des march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les march\u00e9s d'int\u00e9r\u00eat national.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006270539",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270539",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R761-21",
                "761-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}