{
    "cid": "LEGIARTI000033697404",
    "num": "R131-34",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143765",
                        "id": "LEGISCTA000006143765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159337",
                        "id": "LEGISCTA000006159337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Groupements d'int\u00e9r\u00eat public dans le domaine de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176689",
                        "id": "LEGISCTA000006176689",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176689",
                        "id": "LEGISCTA000033701487",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176689",
                        "id": "LEGISCTA000041463318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions financi\u00e8res et comptables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697011",
                        "id": "LEGISCTA000033701507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Syst\u00e8mes d'information et fichiers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697011",
                        "id": "LEGISCTA000041463232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041463230",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033922563",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-65 du 24 janvier 2017 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041463837",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1654028118557,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-65",
                    "datePubli": 1485388800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037662074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 octobre 2018 - art. Annexe 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043871405",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118557,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1543536000000,
                    "dateDebut": 1627603200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038880675",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118558,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000038880677",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118558,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038880681",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118558,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000038880666",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118558,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043038606",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118558,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000043038608",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118558,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043038612",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118559,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000043038593",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028118559,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R416-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R416-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043665649",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1654028118559,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1623888000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039726400",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1580 du 31 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039809310",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-31",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "R131-34",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-L'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 assure l'animation et la coordination technique des syst\u00e8mes d'information suivants : 1\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement ; 2\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur la biodiversit\u00e9, incluant le syst\u00e8me d'information relatif \u00e0 l'inventaire du patrimoine naturel et les syst\u00e8mes contributeurs dont ceux relatifs \u00e0 la gestion adaptative des esp\u00e8ces, aux permis de chasser, aux r\u00e9seaux de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique dont il a la charge ; 3\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur le milieu marin. Il participe \u00e0 la production, \u00e0 la collecte des donn\u00e9es et \u00e0 la mise en place ou la consolidation de ces syst\u00e8mes d'information, dont il assure le pilotage technique sous l'autorit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture, chacun pour ce qui le concerne. Il veille \u00e0 l'interop\u00e9rabilit\u00e9 des syst\u00e8mes. Il assure \u00e9galement la mise en \u0153uvre d'une proc\u00e9dure permettant de s'assurer de la qualit\u00e9 des donn\u00e9es alimentant ces syst\u00e8mes d'information. Ces syst\u00e8mes d'information f\u00e9d\u00e8rent et mettent \u00e0 disposition les donn\u00e9es publiques sur l'\u00e9tat des milieux et des esp\u00e8ces, sur les menaces et pressions qui les affectent, sur les usages et activit\u00e9s humaines qui en sont \u00e0 l'origine, et sur les actions de protection, de gestion et de restauration mises en \u0153uvre. II.-Pour chacun des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux I, un sch\u00e9ma national des donn\u00e9es, visant \u00e0 la coh\u00e9rence, au partage, \u00e0 l'analyse, \u00e0 la mise \u00e0 disposition et \u00e0 la diffusion des donn\u00e9es fixe notamment : 1\u00b0 Le p\u00e9rim\u00e8tre de son syst\u00e8me de donn\u00e9es ; 2\u00b0 La composition de son r\u00e9f\u00e9rentiel technique, comprenant des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence, des dictionnaires de donn\u00e9es, des sc\u00e9narios d'\u00e9changes et des m\u00e9thodes ou protocoles pour la production et la qualification des donn\u00e9es et les conditions de son emploi ; 3\u00b0 Les modalit\u00e9s d'approbation du r\u00e9f\u00e9rentiel technique. III.-Ces sch\u00e9mas nationaux des donn\u00e9es sont \u00e9tablis par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9, apr\u00e8s avis de son conseil scientifique et des ministres suivants : 1\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement, des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'agriculture, des outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales ; 2\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur la biodiversit\u00e9, des ministres charg\u00e9s de l'agriculture, des collectivit\u00e9s territoriales, des outre-mer et de l'int\u00e9rieur ; 3\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur le milieu marin, des ministres charg\u00e9s de la mer, des p\u00eaches maritimes, des outre-mer et de la sant\u00e9. L'office peut apporter un concours financier \u00e0 des personnes publiques ou priv\u00e9es pour la mise en place des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 ou pour l'\u00e9laboration de leurs r\u00e9f\u00e9rentiels techniques et la production des donn\u00e9es les alimentant.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 assure l'animation et la coordination technique des syst\u00e8mes d'information suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur la biodiversit\u00e9, incluant le syst\u00e8me d'information relatif \u00e0 l'inventaire du patrimoine naturel et les syst\u00e8mes contributeurs dont ceux relatifs \u00e0 la gestion adaptative des esp\u00e8ces, aux permis de chasser, aux r\u00e9seaux de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique dont il a la charge ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur le milieu marin.<br/><br/>\n Il participe \u00e0 la production, \u00e0 la collecte des donn\u00e9es et \u00e0 la mise en place ou la consolidation de ces syst\u00e8mes d'information, dont il assure le pilotage technique sous l'autorit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture, chacun pour ce qui le concerne.<br/><br/>\n Il veille \u00e0 l'interop\u00e9rabilit\u00e9 des syst\u00e8mes.<br/><br/>\n Il assure \u00e9galement la mise en \u0153uvre d'une proc\u00e9dure permettant de s'assurer de la qualit\u00e9 des donn\u00e9es alimentant ces syst\u00e8mes d'information.<br/><br/>\n Ces syst\u00e8mes d'information f\u00e9d\u00e8rent et mettent \u00e0 disposition les donn\u00e9es publiques sur l'\u00e9tat des milieux et des esp\u00e8ces, sur les menaces et pressions qui les affectent, sur les usages et activit\u00e9s humaines qui en sont \u00e0 l'origine, et sur les actions de protection, de gestion et de restauration mises en \u0153uvre.<br/><br/>\n II.-Pour chacun des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux I, un sch\u00e9ma national des donn\u00e9es, visant \u00e0 la coh\u00e9rence, au partage, \u00e0 l'analyse, \u00e0 la mise \u00e0 disposition et \u00e0 la diffusion des donn\u00e9es fixe notamment :<br/><br/>\n 1\u00b0 Le p\u00e9rim\u00e8tre de son syst\u00e8me de donn\u00e9es ;<br/><br/>\n 2\u00b0 La composition de son r\u00e9f\u00e9rentiel technique, comprenant des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence, des dictionnaires de donn\u00e9es, des sc\u00e9narios d'\u00e9changes et des m\u00e9thodes ou protocoles pour la production et la qualification des donn\u00e9es et les conditions de son emploi ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Les modalit\u00e9s d'approbation du r\u00e9f\u00e9rentiel technique.<br/><br/>\n III.-Ces sch\u00e9mas nationaux des donn\u00e9es sont \u00e9tablis par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9, apr\u00e8s avis de son conseil scientifique et des ministres suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement, des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'agriculture, des outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur la biodiversit\u00e9, des ministres charg\u00e9s de l'agriculture, des collectivit\u00e9s territoriales, des outre-mer et de l'int\u00e9rieur ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur le milieu marin, des ministres charg\u00e9s de la mer, des p\u00eaches maritimes, des outre-mer et de la sant\u00e9.<br/><br/>\n L'office peut apporter un concours financier \u00e0 des personnes publiques ou priv\u00e9es pour la mise en place des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 ou pour l'\u00e9laboration de leurs r\u00e9f\u00e9rentiels techniques et la production des donn\u00e9es les alimentant.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143765",
                        "id": "LEGISCTA000006143765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159337",
                        "id": "LEGISCTA000006159337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Groupements d'int\u00e9r\u00eat public dans le domaine de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176689",
                        "id": "LEGISCTA000006176689",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176689",
                        "id": "LEGISCTA000033701487",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176689",
                        "id": "LEGISCTA000041463318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Syst\u00e8mes d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697013",
                        "id": "LEGISCTA000033701505",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Agents commissionn\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697013",
                        "id": "LEGISCTA000041463228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033701491",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033922563",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-65 du 24 janvier 2017 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041463837",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1654028119328,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-65",
                    "datePubli": 1485388800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037662074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 octobre 2018 - art. Annexe 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043871405",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1543536000000,
                    "dateDebut": 1627603200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038880675",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000038880677",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038880681",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038880666",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000038880666",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043038606",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000043038608",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043038612",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043038593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2020, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000043038593",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1654028119330,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611360000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R416-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R416-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043665649",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1654028119330,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1623888000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033691496",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1842 du 26 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033696331",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-26",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "num": "R131-34",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 assure l'animation et la coordination technique des syst\u00e8mes d'information suivants : 1\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement ; 2\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur la biodiversit\u00e9, dont le syst\u00e8me d'information sur la nature et les paysages ; 3\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur le milieu marin. Elle participe \u00e0 la production, \u00e0 la collecte des donn\u00e9es et \u00e0 la mise en place ou la consolidation de ces syst\u00e8mes d'information, dont elle assure le pilotage technique sous l'autorit\u00e9 du ministre de l'environnement. Elle veille \u00e0 l'interop\u00e9rabilit\u00e9 des syst\u00e8mes. Pour chacun des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0, un sch\u00e9ma national des donn\u00e9es, visant \u00e0 la coh\u00e9rence, au partage, \u00e0 l'analyse, \u00e0 la mise \u00e0 disposition et \u00e0 la diffusion des donn\u00e9es fixe notamment : 1\u00b0 Le p\u00e9rim\u00e8tre de son syst\u00e8me de donn\u00e9es ; 2\u00b0 La composition de son r\u00e9f\u00e9rentiel technique, comprenant des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence, des dictionnaires de donn\u00e9es, des sc\u00e9narios d'\u00e9changes et des m\u00e9thodes ou protocoles pour la production et la qualification des donn\u00e9es et les conditions de son emploi ; 3\u00b0 Les modalit\u00e9s d'approbation du r\u00e9f\u00e9rentiel technique. Ces sch\u00e9mas nationaux des donn\u00e9es sont \u00e9tablis par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9, apr\u00e8s avis de son conseil scientifique et des ministres suivants : 1\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement, des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'agriculture et des collectivit\u00e9s territoriales ; 2\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur la biodiversit\u00e9, des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et des collectivit\u00e9s territoriales ; 3\u00b0 Pour le sch\u00e9ma des donn\u00e9es sur le milieu marin, des ministres charg\u00e9s de la mer, des p\u00eaches maritimes et de la sant\u00e9. L'agence peut apporter des concours financiers \u00e0 des personnes publiques ou priv\u00e9es pour la mise en place des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0, l'\u00e9laboration de leurs r\u00e9f\u00e9rentiels techniques et la production des donn\u00e9es les alimentant.",
            "texteHtml": "<p align='left'>L'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 assure l'animation et la coordination technique des syst\u00e8mes d'information suivants :</p><p>1\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement ;</p><p>2\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur la biodiversit\u00e9, dont le syst\u00e8me d'information sur la nature et les paysages ;</p><p>3\u00b0 Le syst\u00e8me d'information sur le milieu marin.</p><p>Elle participe \u00e0 la production, \u00e0 la collecte des donn\u00e9es et \u00e0 la mise en place ou la consolidation de ces syst\u00e8mes d'information, dont elle assure le pilotage technique sous l'autorit\u00e9 du ministre de l'environnement.</p><p>Elle veille \u00e0 l'interop\u00e9rabilit\u00e9 des syst\u00e8mes.</p><p>Pour chacun des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0, un sch\u00e9ma national des donn\u00e9es, visant \u00e0 la coh\u00e9rence, au partage, \u00e0 l'analyse, \u00e0 la mise \u00e0 disposition et \u00e0 la diffusion des donn\u00e9es fixe notamment :</p><p>1\u00b0 Le p\u00e9rim\u00e8tre de son syst\u00e8me de donn\u00e9es ;</p><p>2\u00b0 La composition de son r\u00e9f\u00e9rentiel technique, comprenant des donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence, des dictionnaires de donn\u00e9es, des sc\u00e9narios d'\u00e9changes et des m\u00e9thodes ou protocoles pour la production et la qualification des donn\u00e9es et les conditions de son emploi ;</p><p>3\u00b0 Les modalit\u00e9s d'approbation du r\u00e9f\u00e9rentiel technique.</p><p>Ces sch\u00e9mas nationaux des donn\u00e9es sont \u00e9tablis par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9, apr\u00e8s avis de son conseil scientifique et des ministres suivants :</p><p>1\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur l'eau, les milieux aquatiques et les services publics d'eau et d'assainissement, des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'agriculture et des collectivit\u00e9s territoriales ;</p><p>2\u00b0 Pour le sch\u00e9ma national des donn\u00e9es sur la biodiversit\u00e9, des ministres charg\u00e9s de l'agriculture et des collectivit\u00e9s territoriales ;</p><p>3\u00b0 Pour le sch\u00e9ma des donn\u00e9es sur le milieu marin, des ministres charg\u00e9s de la mer, des p\u00eaches maritimes et de la sant\u00e9.</p><p>L'agence peut apporter des concours financiers \u00e0 des personnes publiques ou priv\u00e9es pour la mise en place des syst\u00e8mes d'information mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0, l'\u00e9laboration de leurs r\u00e9f\u00e9rentiels techniques et la production des donn\u00e9es les alimentant.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}