{
    "cid": "LEGIARTI000023069159",
    "num": "L1214-31",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023068935",
                        "id": "LEGISCTA000023086517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069004",
                        "id": "LEGISCTA000023086363",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA COORDINATION DES AUTORITES PUBLIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069006",
                        "id": "LEGISCTA000023086361",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de d\u00e9placement urbains",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000023086211",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000039783635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux plans locaux de d\u00e9placements de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000023086008",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux   plans locaux de mobilit\u00e9 de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000039783942",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039783715",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968145",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-986 du 31 juillet 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030972603",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1630018166704,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-986",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 1438819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630018166704,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000042018420",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630018166705,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-33 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000039783708",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630018166705,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000319738",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-1153 du 30 d\u00e9cembre 1982 - art. 28-4 (VT), alin\u00e9as 1, phrases 2 et 3 et 2, phrases 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "28-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000022483520",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039666574",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 16 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000043975903",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2021-08-25"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2010-1307 du 28 octobre 2010 - art. (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "num": "L1214-31",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le plan local de mobilit\u00e9 est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte. Les communaut\u00e9s de communes ne sont pas soumises \u00e0 l'obligation d'\u00e9laborer un plan local de mobilit\u00e9. Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande. Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils d\u00e9partementaux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat, Ile-de-France Mobilit\u00e9s ainsi que les gestionnaires des infrastructures de transport localis\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre du plan sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration ; lorsque le p\u00e9rim\u00e8tre du plan comprend tout ou partie de l'emprise d'un a\u00e9rodrome, les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ou les syndicats mixtes comp\u00e9tents pour \u00e9laborer les plans locaux de mobilit\u00e9 limitrophes concern\u00e9s par l'emprise sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet de plan. Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 141-1 du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.",
            "texteHtml": "<p>Le plan local de mobilit\u00e9 est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte. Les communaut\u00e9s de communes ne sont pas soumises \u00e0 l'obligation d'\u00e9laborer un plan local de mobilit\u00e9.</p><p>Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande.</p><p>Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils d\u00e9partementaux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat, Ile-de-France Mobilit\u00e9s ainsi que les gestionnaires des infrastructures de transport localis\u00e9es dans le p\u00e9rim\u00e8tre du plan sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration ; lorsque le p\u00e9rim\u00e8tre du plan comprend tout ou partie de l'emprise d'un a\u00e9rodrome, les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ou les syndicats mixtes comp\u00e9tents pour \u00e9laborer les plans locaux de mobilit\u00e9 limitrophes concern\u00e9s par l'emprise sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet de plan.</p><p>Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006832961'>l'article L. 141-1</a> du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023068935",
                        "id": "LEGISCTA000023086517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069004",
                        "id": "LEGISCTA000023086363",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA COORDINATION DES AUTORITES PUBLIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069006",
                        "id": "LEGISCTA000023086361",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de d\u00e9placement urbains",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000023086211",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000039783635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux plans locaux de d\u00e9placements de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000023086008",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux   plans locaux de mobilit\u00e9 de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000039783942",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000042018395",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968145",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-986 du 31 juillet 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030972603",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1611096987303,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-986",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 1438819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096987303,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000042018420",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096987303,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-33 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000023085994",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096987303,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1291161600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000319738",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-1153 du 30 d\u00e9cembre 1982 - art. 28-4 (VT), alin\u00e9as 1, phrases 2 et 3 et 2, phrases 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "28-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000022483520",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039666574",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000041779185",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2020-04-03"
                }
            ],
            "num": "L1214-31",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le plan local de d\u00e9placements urbains est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte. Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande. Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils d\u00e9partementaux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat et Ile-de-France Mobilit\u00e9s sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration. Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 141-1 du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.",
            "texteHtml": "<p>Le plan local de d\u00e9placements urbains est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte.</p><p>Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande.</p><p>Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils d\u00e9partementaux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat et Ile-de-France Mobilit\u00e9s sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration.</p><p>Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006832961'>l'article L. 141-1</a> du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-12-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023068935",
                        "id": "LEGISCTA000023086517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069004",
                        "id": "LEGISCTA000023086363",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA COORDINATION DES AUTORITES PUBLIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069006",
                        "id": "LEGISCTA000023086361",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de d\u00e9placement urbains",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000023086211",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000039783635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux plans locaux de d\u00e9placements de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000023086008",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux   plans locaux de mobilit\u00e9 de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000039783942",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000027574472",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968145",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-986 du 31 juillet 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030972603",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1611096987728,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-986",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 1438819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096987728,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000042018420",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096987728,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-33 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000023085994",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096987729,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1291161600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000319738",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-1153 du 30 d\u00e9cembre 1982 - art. 28-4 (VT), alin\u00e9as 1, phrases 2 et 3 et 2, phrases 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "28-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000022483520",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027414225",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-403\n du 17 mai 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027416696",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-05-18",
                    "dateSignaTexte": "2013-05-17",
                    "dateDebutCible": "2013-05-19"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2010-1307 du 28 octobre 2010 - art. (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "num": "L1214-31",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le plan local de d\u00e9placements urbains est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte. Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande. Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils d\u00e9partementaux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat et le Syndicat des transports d'Ile-de-France sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration. Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 141-1 du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le plan local de d\u00e9placements urbains est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte. <br/>Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande. <br/>Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils d\u00e9partementaux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat et le Syndicat des transports d'Ile-de-France sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration. <br/>Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006832961'>l'article L. 141-1</a> du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-03-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-12-27T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023068935",
                        "id": "LEGISCTA000023086517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069004",
                        "id": "LEGISCTA000023086363",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA COORDINATION DES AUTORITES PUBLIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069006",
                        "id": "LEGISCTA000023086361",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de d\u00e9placement urbains",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000023086211",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les plans de mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069061",
                        "id": "LEGISCTA000039783635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux plans locaux de d\u00e9placements de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000023086008",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions propres aux   plans locaux de mobilit\u00e9 de la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069155",
                        "id": "LEGISCTA000039783942",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000023085999",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968145",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-986 du 31 juillet 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030972603",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1611096988042,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-986",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 1438819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096988042,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000042018420",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096988042,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1214-33 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1214-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000023085994",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1611096988042,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1291161600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000319738",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-1153 du 30 d\u00e9cembre 1982 - art. 28-4 (VT), alin\u00e9as 1, phrases 2 et 3 et 2, phrases 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "28-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000022483520",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2010-1307 du 28 octobre 2010 - art. (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "num": "L1214-31",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le plan local de d\u00e9placements urbains est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte. Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande. Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils g\u00e9n\u00e9raux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat et le Syndicat des transports d'Ile-de-France sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration. Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 141-1 du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le plan local de d\u00e9placements urbains est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l'initiative d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale ou d'un syndicat mixte. <br/>Le p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel il est \u00e9tabli est arr\u00eat\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par voie r\u00e9glementaire apr\u00e8s transmission de la demande. <br/>Le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France et les conseils g\u00e9n\u00e9raux int\u00e9ress\u00e9s, les services de l'Etat et le Syndicat des transports d'Ile-de-France sont associ\u00e9s \u00e0 son \u00e9laboration. <br/>Les repr\u00e9sentants des professions et des usagers des transports, les chambres consulaires et les associations agr\u00e9\u00e9es de protection de l'environnement mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006832961' title='Code de l'environnement - art. L141-1 (V)'>l'article L. 141-1</a> du code de l'environnement sont consult\u00e9s, \u00e0 leur demande, sur le projet.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-12-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-03-22T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}