{
    "cid": "LEGIARTI000006918729",
    "num": "R6152-607",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Praticiens hospitaliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178708",
                        "id": "LEGISCTA000006178708",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Statut des praticiens attach\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190874",
                        "id": "LEGISCTA000006190874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Obligations de service.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196804",
                        "id": "LEGISCTA000006196804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000022874972",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-36",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918210",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599831763953,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-632",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-632",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918768",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599831763953,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-769 2003-08-01 art. 8, sauf associ\u00e9s",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000231590",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-769 du 1 ao\u00fbt 2003 - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006725852",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022865918",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1137\n du 29 septembre 2010 - art. 52",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "LEGIARTI000022867677",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-29",
                    "dateDebutCible": "2010-10-01"
                }
            ],
            "num": "R6152-607",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les praticiens r\u00e9gis par la pr\u00e9sente section participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique avec les autres praticiens de l'\u00e9tablissement, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 6152-632 . A ce titre, les praticiens attach\u00e9s, en particulier : 1\u00b0 Dans les structures organis\u00e9es en temps continu, assurent le travail de jour et de nuit dans les conditions d\u00e9finies par le r\u00e8glement int\u00e9rieur et le tableau de service ; 2\u00b0 Dans les autres structures, assurent le travail quotidien du matin et de l'apr\u00e8s-midi et, en outre, participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins, ou \u00e0 la permanence pharmaceutique organis\u00e9e soit sur place, soit en astreinte \u00e0 domicile ; 3\u00b0 Quelle que soit la structure, participent aux remplacements impos\u00e9s par les diff\u00e9rents cong\u00e9s ou absences occasionnelles des praticiens de l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Quelle que soit la structure, r\u00e9pondent aux besoins hospitaliers exceptionnels et urgents survenant en dehors de leurs obligations de service. Toutefois, si l'int\u00e9r\u00eat du service l'exige, le directeur de l'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement locale, peut d\u00e9cider de suspendre la participation d'un praticien attach\u00e9 \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique la nuit, le samedi apr\u00e8s-midi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s pour une dur\u00e9e maximale de trois mois. Il en informe sans d\u00e9lai le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. A l'issue de cette p\u00e9riode, si le praticien n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique son cas est soumis au comit\u00e9 m\u00e9dical mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6152-36 ou fait l'objet de la proc\u00e9dure relative \u00e0 l'insuffisance professionnelle ou de la proc\u00e9dure disciplinaire pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<p>Les praticiens r\u00e9gis par la pr\u00e9sente section participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique avec les autres praticiens de l'\u00e9tablissement, sous r\u00e9serve des dispositions de <a href='/article/LEGIARTI000006918768'>l'article R. 6152-632</a>.</p><p>A ce titre, les praticiens attach\u00e9s, en particulier : </p><p>1\u00b0 Dans les structures organis\u00e9es en temps continu, assurent le travail de jour et de nuit dans les conditions d\u00e9finies par le r\u00e8glement int\u00e9rieur et le tableau de service ; </p><p>2\u00b0 Dans les autres structures, assurent le travail quotidien du matin et de l'apr\u00e8s-midi et, en outre, participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins, ou \u00e0 la permanence pharmaceutique organis\u00e9e soit sur place, soit en astreinte \u00e0 domicile ; </p><p>3\u00b0 Quelle que soit la structure, participent aux remplacements impos\u00e9s par les diff\u00e9rents cong\u00e9s ou absences occasionnelles des praticiens de l'\u00e9tablissement ; </p><p>4\u00b0 Quelle que soit la structure, r\u00e9pondent aux besoins hospitaliers exceptionnels et urgents survenant en dehors de leurs obligations de service. </p><p>Toutefois, si l'int\u00e9r\u00eat du service l'exige, le directeur de l'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement locale, peut d\u00e9cider de suspendre la participation d'un praticien attach\u00e9 \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique la nuit, le samedi apr\u00e8s-midi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s pour une dur\u00e9e maximale de trois mois. Il en informe sans d\u00e9lai le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. A l'issue de cette p\u00e9riode, si le praticien n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique son cas est soumis au comit\u00e9 m\u00e9dical mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006918210'>l'article R. 6152-36</a> ou fait l'objet de la proc\u00e9dure relative \u00e0 l'insuffisance professionnelle ou de la proc\u00e9dure disciplinaire pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente section.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-10-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Praticiens hospitaliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178708",
                        "id": "LEGISCTA000006178708",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Statut des praticiens attach\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190874",
                        "id": "LEGISCTA000006190874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Obligations de service.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196804",
                        "id": "LEGISCTA000006196804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006918730",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-36 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918210",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599807094884,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-632 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-632",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918768",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599807094884,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-769 2003-08-01 art. 8, sauf associ\u00e9s",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000231590",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-769 du 1 ao\u00fbt 2003 - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006725852",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000814956",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-840 2005-07-20",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000814956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-20",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425165",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-717 du 19 juin 2006 - art. 6 () JORF 21 juin 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006252250",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-06-21",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-19",
                    "dateDebutCible": "2006-06-21"
                }
            ],
            "num": "R6152-607",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les praticiens r\u00e9gis par la pr\u00e9sente section participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique avec les autres praticiens de l'\u00e9tablissement, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 6152-632. A ce titre, les praticiens attach\u00e9s, en particulier : 1\u00b0 Dans les structures organis\u00e9es en temps continu, assurent le travail de jour et de nuit dans les conditions d\u00e9finies par le r\u00e8glement int\u00e9rieur et le tableau de service ; 2\u00b0 Dans les autres structures, assurent le travail quotidien du matin et de l'apr\u00e8s-midi et, en outre, participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins, ou \u00e0 la permanence pharmaceutique organis\u00e9e soit sur place, soit en astreinte \u00e0 domicile ; 3\u00b0 Quelle que soit la structure, participent aux remplacements impos\u00e9s par les diff\u00e9rents cong\u00e9s ou absences occasionnelles des praticiens de l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Quelle que soit la structure, r\u00e9pondent aux besoins hospitaliers exceptionnels et urgents survenant en dehors de leurs obligations de service. Toutefois, si l'int\u00e9r\u00eat du service l'exige, le directeur de l'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du comit\u00e9 consultatif m\u00e9dical, peut d\u00e9cider qu'un praticien attach\u00e9 cesse de participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique la nuit, le samedi apr\u00e8s-midi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s pour une dur\u00e9e maximale de trois mois. A l'issue de cette p\u00e9riode, si le praticien n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique son cas est soumis au comit\u00e9 m\u00e9dical mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6152-36 ou fait l'objet de la proc\u00e9dure relative \u00e0 l'insuffisance professionnelle ou de la proc\u00e9dure disciplinaire pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les praticiens r\u00e9gis par la pr\u00e9sente section participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique avec les autres praticiens de l'\u00e9tablissement, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 6152-632.<p></p><p></p>   A ce titre, les praticiens attach\u00e9s, en particulier :<p></p><p></p>   1\u00b0 Dans les structures organis\u00e9es en temps continu, assurent le travail de jour et de nuit dans les conditions d\u00e9finies par le r\u00e8glement int\u00e9rieur et le tableau de service ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Dans les autres structures, assurent le travail quotidien du matin et de l'apr\u00e8s-midi et, en outre, participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins, ou \u00e0 la permanence pharmaceutique organis\u00e9e soit sur place, soit en astreinte \u00e0 domicile ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Quelle que soit la structure, participent aux remplacements impos\u00e9s par les diff\u00e9rents cong\u00e9s ou absences occasionnelles des praticiens de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Quelle que soit la structure, r\u00e9pondent aux besoins hospitaliers exceptionnels et urgents survenant en dehors de leurs obligations de service.<p></p><p></p>   Toutefois, si l'int\u00e9r\u00eat du service l'exige, le directeur de l'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du comit\u00e9 consultatif m\u00e9dical, peut d\u00e9cider qu'un praticien attach\u00e9 cesse de participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique la nuit, le samedi apr\u00e8s-midi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s pour une dur\u00e9e maximale de trois mois. A l'issue de cette p\u00e9riode, si le praticien n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique son cas est soumis au comit\u00e9 m\u00e9dical mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6152-36 ou fait l'objet de la proc\u00e9dure relative \u00e0 l'insuffisance professionnelle ou de la proc\u00e9dure disciplinaire pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente section.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2006-06-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-10-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Praticiens hospitaliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178708",
                        "id": "LEGISCTA000006178708",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Statut des praticiens attach\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190874",
                        "id": "LEGISCTA000006190874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Obligations de service.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196804",
                        "id": "LEGISCTA000006196804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006918729",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-36 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918210",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599807091843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-632 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-632",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918768",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599807091843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122336000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-769 2003-08-01 art. 8, sauf associ\u00e9s",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000231590",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-769 du 1 ao\u00fbt 2003 - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006725852",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000814956",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-840 2005-07-20",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000814956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-20",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R6152-607",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les praticiens r\u00e9gis par la pr\u00e9sente section participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique avec les autres praticiens de l'\u00e9tablissement, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 6152-632. A ce titre, les praticiens attach\u00e9s, en particulier : 1\u00b0 Dans les structures organis\u00e9es en temps continu, assurent le travail de jour et de nuit dans les conditions d\u00e9finies par le r\u00e8glement int\u00e9rieur et le tableau de service ; 2\u00b0 Dans les autres structures, assurent le travail quotidien du matin et de l'apr\u00e8s-midi et, en outre, participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins, ou \u00e0 la permanence pharmaceutique organis\u00e9e soit sur place, soit en astreinte \u00e0 domicile ; 3\u00b0 Quelle que soit la structure, participent aux remplacements impos\u00e9s par les diff\u00e9rents cong\u00e9s ou absences occasionnelles des praticiens de l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Quelle que soit la structure, r\u00e9pondent aux besoins hospitaliers exceptionnels et urgents survenant en dehors de leurs obligations de service. Toutefois, si l'int\u00e9r\u00eat du service l'exige, le directeur de l'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du comit\u00e9 consultatif m\u00e9dical, peut d\u00e9cider qu'un praticien attach\u00e9 cesse de participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique la nuit, le samedi apr\u00e8s-midi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s pour une dur\u00e9e maximale de trois mois. A l'issue de cette p\u00e9riode, si le praticien n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 figurer sur le tableau des gardes, son cas est soumis au comit\u00e9 m\u00e9dical mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6152-36 ou fait l'objet de la proc\u00e9dure relative \u00e0 l'insuffisance professionnelle ou de la proc\u00e9dure disciplinaire pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les praticiens r\u00e9gis par la pr\u00e9sente section participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique avec les autres praticiens de l'\u00e9tablissement, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 6152-632.<p></p><p></p>   A ce titre, les praticiens attach\u00e9s, en particulier :<p></p><p></p>   1\u00b0 Dans les structures organis\u00e9es en temps continu, assurent le travail de jour et de nuit dans les conditions d\u00e9finies par le r\u00e8glement int\u00e9rieur et le tableau de service ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Dans les autres structures, assurent le travail quotidien du matin et de l'apr\u00e8s-midi et, en outre, participent \u00e0 la continuit\u00e9 des soins, ou \u00e0 la permanence pharmaceutique organis\u00e9e soit sur place, soit en astreinte \u00e0 domicile ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Quelle que soit la structure, participent aux remplacements impos\u00e9s par les diff\u00e9rents cong\u00e9s ou absences occasionnelles des praticiens de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Quelle que soit la structure, r\u00e9pondent aux besoins hospitaliers exceptionnels et urgents survenant en dehors de leurs obligations de service.<p></p><p></p>   Toutefois, si l'int\u00e9r\u00eat du service l'exige, le directeur de l'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du comit\u00e9 consultatif m\u00e9dical, peut d\u00e9cider qu'un praticien attach\u00e9 cesse de participer \u00e0 la continuit\u00e9 des soins ou \u00e0 la permanence pharmaceutique la nuit, le samedi apr\u00e8s-midi, le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s pour une dur\u00e9e maximale de trois mois. A l'issue de cette p\u00e9riode, si le praticien n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 nouveau \u00e0 figurer sur le tableau des gardes, son cas est soumis au comit\u00e9 m\u00e9dical mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6152-36 ou fait l'objet de la proc\u00e9dure relative \u00e0 l'insuffisance professionnelle ou de la proc\u00e9dure disciplinaire pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente section.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-07-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2006-06-21T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}