{
    "cid": "LEGIARTI000034113453",
    "num": "R163-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129029",
                        "id": "LEGISCTA000006129029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Pr\u00e9vention et r\u00e9paration de certains dommages caus\u00e9s \u00e0 l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020556271",
                        "id": "LEGISCTA000020558043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-04-27",
                        "fin": "2017-03-03",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020556993",
                        "id": "LEGISCTA000020557920",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-03-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Compensation des atteintes \u00e0 la biodiversit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020556993",
                        "id": "LEGISCTA000034117248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-03-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'obtention de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034113603",
                        "id": "LEGISCTA000034113614",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000034113484",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000387696",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1204 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. Annexe (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000041985533",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599836477003,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-1204",
                    "datePubli": 883180800000,
                    "dateDebut": 1591920000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034111861",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-264 du 28 f\u00e9vrier 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034112908",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-02",
                    "dateSignaTexte": "2017-02-28",
                    "dateDebutCible": "2017-03-03"
                }
            ],
            "num": "R163-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les  d\u00e9cisions relatives \u00e0 l'octroi, \u00e0 la modification et au retrait de  l'agr\u00e9ment de sites naturels de compensation sont prises par arr\u00eat\u00e9 du  ministre charg\u00e9 de l'environnement. Les d\u00e9cisions  d'octroi de l'agr\u00e9ment d'un site naturel de compensation sont prises  apr\u00e8s avis pr\u00e9alable du Conseil national de la protection de la nature. Le silence gard\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement \u00e0  l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la  demande d'agr\u00e9ment d'un site naturel de compensation vaut d\u00e9cision  d'acceptation de l'agr\u00e9ment de ce site.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les  d\u00e9cisions relatives \u00e0 l'octroi, \u00e0 la modification et au retrait de  l'agr\u00e9ment de sites naturels de compensation sont prises par arr\u00eat\u00e9 du  ministre charg\u00e9 de l'environnement. <br/></p><p align='left'> Les d\u00e9cisions  d'octroi de l'agr\u00e9ment d'un site naturel de compensation sont prises  apr\u00e8s avis pr\u00e9alable du Conseil national de la protection de la nature. <br/></p><p align='left'>  Le silence gard\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement \u00e0  l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la  demande d'agr\u00e9ment d'un site naturel de compensation vaut d\u00e9cision  d'acceptation de l'agr\u00e9ment de ce site. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-03-03T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}