{
    "cid": "LEGIARTI000018494550",
    "num": "R5132-12",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Associations interm\u00e9diaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494544",
                        "id": "LEGISCTA000018526826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494546",
                        "id": "LEGISCTA000018526824",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043999752",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-14 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526816",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446600185,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526794",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446600185,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-108 du 18 f\u00e9vrier 1999 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043990367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1128 du 30 ao\u00fbt 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043991060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-08-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-30",
                    "dateDebutCible": "2021-09-01"
                }
            ],
            "num": "R5132-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La convention conclue avec une association interm\u00e9diaire comporte notamment : 1\u00b0 Une pr\u00e9sentation du projet d'insertion de la structure pr\u00e9cisant : a) Les caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de la structure ; b) Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 embauch\u00e9es ; c) Les modalit\u00e9s d'accompagnement des personnes accueillies et des salari\u00e9s en insertion ainsi que les modalit\u00e9s de collaboration avec, d'une part, P\u00f4le emploi et, d'autre part, les organismes charg\u00e9s de l'insertion sociale et professionnelle de ces personnes ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de la d\u00e9tention d'un label d\u00e9livr\u00e9 par un tiers certificateur permettant d'attester de la qualit\u00e9 du projet d'insertion de l'association interm\u00e9diaire ; d) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de l'existence d'une autre convention au titre d'une structure de l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ; e) L'ad\u00e9quation du projet \u00e9conomique et social de la structure avec l'environnement local et l'offre d'insertion d\u00e9j\u00e0 existante ; f) Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; 2\u00b0 La pr\u00e9sentation des moyens en personnel ainsi que des moyens mat\u00e9riels et financiers mobilis\u00e9s pour : a) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; b) Mettre en \u0153uvre le projet d'insertion de la structure ; c) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9 ; 3\u00b0 Le nombre de postes d'insertion, ouvrant droit \u00e0 l'aide financi\u00e8re pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 5132-23 ; 4\u00b0 Les engagements d'insertion pris par la structure et les indicateurs destin\u00e9s \u00e0 rendre compte des actions et des r\u00e9sultats ; 5\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 afin de favoriser l'insertion dans l'emploi des personnes dont l'association assure le suivi ainsi que les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi aupr\u00e8s de cette institution ; 6\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont la structure a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 les ann\u00e9es ant\u00e9rieures ; 7\u00b0 Les modalit\u00e9s de suivi, de contr\u00f4le et d'\u00e9valuation de la convention.",
            "texteHtml": "<p>La convention conclue avec une association interm\u00e9diaire comporte notamment :</p><p>1\u00b0 Une pr\u00e9sentation du projet d'insertion de la structure pr\u00e9cisant :</p><p>a) Les caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de la structure ;</p><p>b) Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 embauch\u00e9es ;</p><p>c) Les modalit\u00e9s d'accompagnement des personnes accueillies et des salari\u00e9s en insertion ainsi que les modalit\u00e9s de collaboration avec, d'une part, P\u00f4le emploi et, d'autre part, les organismes charg\u00e9s de l'insertion sociale et professionnelle de ces personnes ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de la d\u00e9tention d'un label d\u00e9livr\u00e9 par un tiers certificateur permettant d'attester de la qualit\u00e9 du projet d'insertion de l'association interm\u00e9diaire ;</p><p>d) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de l'existence d'une autre convention au titre d'une structure de l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ;</p><p>e) L'ad\u00e9quation du projet \u00e9conomique et social de la structure avec l'environnement local et l'offre d'insertion d\u00e9j\u00e0 existante ;</p><p>f) Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 La pr\u00e9sentation des moyens en personnel ainsi que des moyens mat\u00e9riels et financiers mobilis\u00e9s pour :</p><p>a) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ;</p><p>b) Mettre en \u0153uvre le projet d'insertion de la structure ;</p><p>c) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9 ;</p><p>3\u00b0 Le nombre de postes d'insertion, ouvrant droit \u00e0 l'aide financi\u00e8re pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 5132-23 ;</p><p>4\u00b0 Les engagements d'insertion pris par la structure et les indicateurs destin\u00e9s \u00e0 rendre compte des actions et des r\u00e9sultats ;</p><p>5\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 afin de favoriser l'insertion dans l'emploi des personnes dont l'association assure le suivi ainsi que les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi aupr\u00e8s de cette institution ;</p><p>6\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont la structure a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 les ann\u00e9es ant\u00e9rieures ;</p><p>7\u00b0 Les modalit\u00e9s de suivi, de contr\u00f4le et d'\u00e9valuation de la convention.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Associations interm\u00e9diaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494544",
                        "id": "LEGISCTA000018526826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494546",
                        "id": "LEGISCTA000018526824",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028651375",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-14 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526816",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446600650,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526794",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446600650,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-108 du 18 f\u00e9vrier 1999 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028638407",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-197\n du 21 f\u00e9vrier 2014 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000028640871",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-02-23",
                    "dateSignaTexte": "2014-02-21",
                    "dateDebutCible": "2014-02-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028969674",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-524\r\n du 22 mai 2014 - art. 16 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000028970279",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-25"
                }
            ],
            "num": "R5132-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La convention conclue avec une association interm\u00e9diaire comporte notamment : 1\u00b0 Une pr\u00e9sentation du projet d'insertion de la structure pr\u00e9cisant : a) Les caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de la structure ; b) Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 embauch\u00e9es ; c) Les modalit\u00e9s d'accompagnement des personnes accueillies et des salari\u00e9s en insertion ainsi que les modalit\u00e9s de collaboration avec, d'une part, P\u00f4le emploi et, d'autre part, les organismes charg\u00e9s de l'insertion sociale et professionnelle de ces personnes ; d) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de l'existence d'une autre convention au titre d'une structure de l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ; e) L'ad\u00e9quation du projet \u00e9conomique et social de la structure avec l'environnement local et l'offre d'insertion d\u00e9j\u00e0 existante ; f) Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; 2\u00b0 La pr\u00e9sentation des moyens en personnel ainsi que des moyens mat\u00e9riels et financiers mobilis\u00e9s pour : a) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; b) Mettre en \u0153uvre le projet d'insertion de la structure ; c) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9 ; 3\u00b0 Le nombre de postes d'insertion, ouvrant droit \u00e0 l'aide financi\u00e8re pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 5132-23 ; 4\u00b0 Les engagements d'insertion pris par la structure et les indicateurs destin\u00e9s \u00e0 rendre compte des actions et des r\u00e9sultats ; 5\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 afin de favoriser l'insertion dans l'emploi des personnes dont l'association assure le suivi ainsi que les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi aupr\u00e8s de cette institution ; 6\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont la structure a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 les ann\u00e9es ant\u00e9rieures ; 7\u00b0 Les modalit\u00e9s de suivi, de contr\u00f4le et d'\u00e9valuation de la convention.",
            "texteHtml": "<p>La convention conclue avec une association interm\u00e9diaire comporte notamment : </p><p>1\u00b0 Une pr\u00e9sentation du projet d'insertion de la structure pr\u00e9cisant : </p><p>a) Les caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9rales de la structure ; </p><p>b) Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 embauch\u00e9es ; </p><p>c) Les modalit\u00e9s d'accompagnement des personnes accueillies et des salari\u00e9s en insertion ainsi que les modalit\u00e9s de collaboration avec, d'une part, P\u00f4le emploi et, d'autre part, les organismes charg\u00e9s de l'insertion sociale et professionnelle de ces personnes ; </p><p>d) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de l'existence d'une autre convention au titre d'une structure de l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ; </p><p>e) L'ad\u00e9quation du projet \u00e9conomique et social de la structure avec l'environnement local et l'offre d'insertion d\u00e9j\u00e0 existante ; </p><p>f) Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; </p><p>2\u00b0 La pr\u00e9sentation des moyens en personnel ainsi que des moyens mat\u00e9riels et financiers mobilis\u00e9s pour : </p><p>a) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; </p><p>b) Mettre en \u0153uvre le projet d'insertion de la structure ; </p><p>c) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9 ; </p><p>3\u00b0 Le nombre de postes d'insertion, ouvrant droit \u00e0 l'aide financi\u00e8re pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 5132-23 ; </p><p>4\u00b0 Les engagements d'insertion pris par la structure et les indicateurs destin\u00e9s \u00e0 rendre compte des actions et des r\u00e9sultats ; </p><p>5\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 afin de favoriser l'insertion dans l'emploi des personnes dont l'association assure le suivi ainsi que les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi aupr\u00e8s de cette institution ; </p><p>6\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont la structure a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 les ann\u00e9es ant\u00e9rieures ; </p><p>7\u00b0 Les modalit\u00e9s de suivi, de contr\u00f4le et d'\u00e9valuation de la convention.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-09-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Associations interm\u00e9diaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494544",
                        "id": "LEGISCTA000018526826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494546",
                        "id": "LEGISCTA000018526824",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028976027",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903765",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446602022,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-14 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526816",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446602023,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526794",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446602023,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-108 du 18 f\u00e9vrier 1999 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028969674",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-524\n du 22 mai 2014 - art. 16",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000028970279",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-25"
                }
            ],
            "num": "R5132-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La convention conclue avec l'association interm\u00e9diaire comporte, notamment : 1\u00b0 Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 que l'association accueille ainsi que les engagements pris par l'association au titre de l'accompagnement et du suivi de ces personnes et les objectifs de retour \u00e0 l'emploi des int\u00e9ress\u00e9s ; 2\u00b0 Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; 3\u00b0 Les personnels et les moyens mat\u00e9riels et financiers destin\u00e9s \u00e0 : a) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9s ; b) Assurer l'accueil, le suivi et l'accompagnement des personnes embauch\u00e9es, en vue de leur r\u00e9insertion sociale et professionnelle ; c) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; 4\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec P\u00f4le emploi, afin de favoriser l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des personnes dont l'association assure le suivi ; 5\u00b0 Les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi \u00e0 l'\u00e9tablissement pr\u00e9cit\u00e9 ; 6\u00b0 La nature et le montant de l'aide susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e par l'Etat au titre de l'accompagnement et du suivi professionnels de l'ensemble des personnes mises \u00e0 disposition par l'association interm\u00e9diaire en vue de leur acc\u00e8s ou de leur retour \u00e0 un emploi durable ; 7\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont l'association interm\u00e9diaire pr\u00e9voit de b\u00e9n\u00e9ficier ; 8\u00b0 Les engagements souscrits par l'association interm\u00e9diaire pour permettre le suivi, le contr\u00f4le et l'\u00e9valuation de la convention ; 9\u00b0 Les modalit\u00e9s de collaboration avec les organismes et services charg\u00e9s de l'emploi, de la formation professionnelle et de l'insertion sociale et professionnelle des personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ; 10\u00b0 La nature des informations \u00e0 transmettre p\u00e9riodiquement \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative signataire de la convention.",
            "texteHtml": "<p>La convention conclue avec l'association interm\u00e9diaire comporte, notamment : <br/>1\u00b0 Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 que l'association accueille ainsi que les engagements pris par l'association au titre de l'accompagnement et du suivi de ces personnes et les objectifs de retour \u00e0 l'emploi des int\u00e9ress\u00e9s ; <br/>2\u00b0 Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; <br/>3\u00b0 Les personnels et les moyens mat\u00e9riels et financiers destin\u00e9s \u00e0 : <br/>a) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9s ; <br/>b) Assurer l'accueil, le suivi et l'accompagnement des personnes embauch\u00e9es, en vue de leur r\u00e9insertion sociale et professionnelle ; <br/>c) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; <br/>4\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec P\u00f4le emploi, afin de favoriser l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des personnes dont l'association assure le suivi ; <br/>5\u00b0 Les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi \u00e0 l'\u00e9tablissement pr\u00e9cit\u00e9 ; <br/>6\u00b0 La nature et le montant de l'aide susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e par l'Etat au titre de l'accompagnement et du suivi professionnels de l'ensemble des personnes mises \u00e0 disposition par l'association interm\u00e9diaire en vue de leur acc\u00e8s ou de leur retour \u00e0 un emploi durable ; <br/>7\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont l'association interm\u00e9diaire pr\u00e9voit de b\u00e9n\u00e9ficier ; <br/>8\u00b0 Les engagements souscrits par l'association interm\u00e9diaire pour permettre le suivi, le contr\u00f4le et l'\u00e9valuation de la convention ; <br/>9\u00b0 Les modalit\u00e9s de collaboration avec les organismes et services charg\u00e9s de l'emploi, de la formation professionnelle et de l'insertion sociale et professionnelle des personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ; <br/>10\u00b0 La nature des informations \u00e0 transmettre p\u00e9riodiquement \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative signataire de la convention.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-05-25T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-07-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Associations interm\u00e9diaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494544",
                        "id": "LEGISCTA000018526826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494546",
                        "id": "LEGISCTA000018526824",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000019562360",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5312-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903765",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446600622,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-14 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526816",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446600622,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526794",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446600622,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-108 du 18 f\u00e9vrier 1999 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019552744",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1010\n du 29 septembre 2008 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000019553206",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-09-29",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                }
            ],
            "num": "R5132-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La convention conclue avec l'association interm\u00e9diaire comporte, notamment : 1\u00b0 Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 que l'association accueille ainsi que les engagements pris par l'association au titre de l'accompagnement et du suivi de ces personnes et les objectifs de retour \u00e0 l'emploi des int\u00e9ress\u00e9s ; 2\u00b0 Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; 3\u00b0 Les personnels et les moyens mat\u00e9riels et financiers destin\u00e9s \u00e0 : a) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9s ; b) Assurer l'accueil, le suivi et l'accompagnement des personnes embauch\u00e9es, en vue de leur r\u00e9insertion sociale et professionnelle ; c) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; 4\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail, afin de favoriser l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des personnes dont l'association assure le suivi ; 5\u00b0 Les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi \u00e0 l'institution pr\u00e9cit\u00e9e ; 6\u00b0 La nature et le montant de l'aide susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e par l'Etat au titre de l'accompagnement et du suivi professionnels de l'ensemble des personnes mises \u00e0 disposition par l'association interm\u00e9diaire en vue de leur acc\u00e8s ou de leur retour \u00e0 un emploi durable ; 7\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont l'association interm\u00e9diaire pr\u00e9voit de b\u00e9n\u00e9ficier ; 8\u00b0 Les engagements souscrits par l'association interm\u00e9diaire pour permettre le suivi, le contr\u00f4le et l'\u00e9valuation de la convention ; 9\u00b0 Les modalit\u00e9s de collaboration avec les organismes et services charg\u00e9s de l'emploi, de la formation professionnelle et de l'insertion sociale et professionnelle des personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ; 10\u00b0 La nature des informations \u00e0 transmettre p\u00e9riodiquement \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative signataire de la convention.",
            "texteHtml": "<p><br/>La convention conclue avec l'association interm\u00e9diaire comporte, notamment : <br/>1\u00b0 Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 que l'association accueille ainsi que les engagements pris par l'association au titre de l'accompagnement et du suivi de ces personnes et les objectifs de retour \u00e0 l'emploi des int\u00e9ress\u00e9s ; <br/>2\u00b0 Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; <br/>3\u00b0 Les personnels et les moyens mat\u00e9riels et financiers destin\u00e9s \u00e0 : <br/>a) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9s ; <br/>b) Assurer l'accueil, le suivi et l'accompagnement des personnes embauch\u00e9es, en vue de leur r\u00e9insertion sociale et professionnelle ; <br/>c) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; <br/>4\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006903765' title='Code du travail - art. L5312-1 (V)'>l'article L. 5312-1</a> du code du travail, afin de favoriser l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des personnes dont l'association assure le suivi ; <br/>5\u00b0 Les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi \u00e0 l'institution pr\u00e9cit\u00e9e ; <br/>6\u00b0 La nature et le montant de l'aide susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e par l'Etat au titre de l'accompagnement et du suivi professionnels de l'ensemble des personnes mises \u00e0 disposition par l'association interm\u00e9diaire en vue de leur acc\u00e8s ou de leur retour \u00e0 un emploi durable ; <br/>7\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont l'association interm\u00e9diaire pr\u00e9voit de b\u00e9n\u00e9ficier ; <br/>8\u00b0 Les engagements souscrits par l'association interm\u00e9diaire pour permettre le suivi, le contr\u00f4le et l'\u00e9valuation de la convention ; <br/>9\u00b0 Les modalit\u00e9s de collaboration avec les organismes et services charg\u00e9s de l'emploi, de la formation professionnelle et de l'insertion sociale et professionnelle des personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ; <br/>10\u00b0 La nature des informations \u00e0 transmettre p\u00e9riodiquement \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative signataire de la convention.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-05-25T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Associations interm\u00e9diaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494544",
                        "id": "LEGISCTA000018526826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494546",
                        "id": "LEGISCTA000018526824",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018526820",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-14 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526816",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446605341,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5132-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5132-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018526794",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1630446605341,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-108 du 18 f\u00e9vrier 1999 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R5132-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La convention conclue avec l'association interm\u00e9diaire comporte, notamment : 1\u00b0 Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 que l'association accueille ainsi que les engagements pris par l'association au titre de l'accompagnement et du suivi de ces personnes et les objectifs de retour \u00e0 l'emploi des int\u00e9ress\u00e9s ; 2\u00b0 Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ; 3\u00b0 Les personnels et les moyens mat\u00e9riels et financiers destin\u00e9s \u00e0 : a) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9s ; b) Assurer l'accueil, le suivi et l'accompagnement des personnes embauch\u00e9es, en vue de leur r\u00e9insertion sociale et professionnelle ; c) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ; 4\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'Agence nationale pour l'emploi, afin de favoriser l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des personnes dont l'association assure le suivi ; 5\u00b0 Les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi \u00e0 l'institution pr\u00e9cit\u00e9e ; 6\u00b0 La nature et le montant de l'aide susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e par l'Etat au titre de l'accompagnement et du suivi professionnels de l'ensemble des personnes mises \u00e0 disposition par l'association interm\u00e9diaire en vue de leur acc\u00e8s ou de leur retour \u00e0 un emploi durable ; 7\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont l'association interm\u00e9diaire pr\u00e9voit de b\u00e9n\u00e9ficier ; 8\u00b0 Les engagements souscrits par l'association interm\u00e9diaire pour permettre le suivi, le contr\u00f4le et l'\u00e9valuation de la convention ; 9\u00b0 Les modalit\u00e9s de collaboration avec les organismes et services charg\u00e9s de l'emploi, de la formation professionnelle et de l'insertion sociale et professionnelle des personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ; 10\u00b0 La nature des informations \u00e0 transmettre p\u00e9riodiquement \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative signataire de la convention.",
            "texteHtml": "<p><br/>La convention conclue avec l'association interm\u00e9diaire comporte, notamment :<br/> 1\u00b0 Les principales caract\u00e9ristiques des personnes en difficult\u00e9 que l'association accueille ainsi que les engagements pris par l'association au titre de l'accompagnement et du suivi de ces personnes et les objectifs de retour \u00e0 l'emploi des int\u00e9ress\u00e9s ;<br/> 2\u00b0 Le territoire dans lequel l'association se propose d'exercer son activit\u00e9 ;<br/> 3\u00b0 Les personnels et les moyens mat\u00e9riels et financiers destin\u00e9s \u00e0 :<br/> a) Assurer une permanence d'une dur\u00e9e au moins \u00e9quivalente \u00e0 trois jours par semaine pour l'accueil des publics et la r\u00e9ception des offres d'activit\u00e9s ;<br/> b) Assurer l'accueil, le suivi et l'accompagnement des personnes embauch\u00e9es, en vue de leur r\u00e9insertion sociale et professionnelle ;<br/> c) Accomplir les t\u00e2ches administratives et les obligations comptables r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de l'association ;<br/> 4\u00b0 Les conditions de coop\u00e9ration envisag\u00e9es avec l'Agence nationale pour l'emploi, afin de favoriser l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail des personnes dont l'association assure le suivi ;<br/> 5\u00b0 Les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des offres d'emploi \u00e0 l'institution pr\u00e9cit\u00e9e ;<br/> 6\u00b0 La nature et le montant de l'aide susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e par l'Etat au titre de l'accompagnement et du suivi professionnels de l'ensemble des personnes mises \u00e0 disposition par l'association interm\u00e9diaire en vue de leur acc\u00e8s ou de leur retour \u00e0 un emploi durable ;<br/> 7\u00b0 La nature et le montant des autres aides publiques directes ou priv\u00e9es dont l'association interm\u00e9diaire pr\u00e9voit de b\u00e9n\u00e9ficier ;<br/> 8\u00b0 Les engagements souscrits par l'association interm\u00e9diaire pour permettre le suivi, le contr\u00f4le et l'\u00e9valuation de la convention ;<br/> 9\u00b0 Les modalit\u00e9s de collaboration avec les organismes et services charg\u00e9s de l'emploi, de la formation professionnelle et de l'insertion sociale et professionnelle des personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ;<br/> 10\u00b0 La nature des informations \u00e0 transmettre p\u00e9riodiquement \u00e0 l'autorit\u00e9 administrative signataire de la convention.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2009-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}