{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033687844",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un organisme de gestion ind\u00e9pendant est une personne morale \u00e0 but lucratif dont l'objet principal consiste \u00e0 g\u00e9rer le droit d'auteur ou les droits voisins de celui-ci pour le compte de plusieurs titulaires de droits, au profit collectif de ces derniers, qui n'est pas contr\u00f4l\u00e9e, directement ou indirectement, par ces titulaires de droits. Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis en France sont soumis aux dispositions du second alin\u00e9a de l'article L. 322-1, des premier, deuxi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 324-6, des articles L. 324-7, L. 324-8, L. 324-12 \u00e0 L. 324-14, du second alin\u00e9a de l'article L. 326-2, des articles L. 326-3, L. 326-4 et L. 328-1. Ils sont soumis au contr\u00f4le de la commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins au titre des 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article L. 327-1. La m\u00e9diation pr\u00e9vue au a du 3\u00b0 de l'article L. 327-1 leur est \u00e9galement applicable. Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis en France g\u00e9rant les droits d'exploitation d'\u0153uvres musicales prot\u00e9g\u00e9es sont en outre soumis aux dispositions des articles L. 325-1, L. 325-2, L. 325-5 \u00e0 L. 325-7. La m\u00e9diation pr\u00e9vue au b du 3\u00b0 de l'article L. 327-1 leur est \u00e9galement applicable. Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis hors de l'Union europ\u00e9enne g\u00e9rant les droits d'exploitation en France d'\u0153uvres ou autres objets prot\u00e9g\u00e9s, sont soumis aux dispositions des premier, deuxi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 324-6, des articles L. 324-7, L. 324-8, L. 324-12 \u00e0 L. 324-14, du second alin\u00e9a de l'article L. 326-2, de l'article L. 326-3 et de l'article L. 326-4. Ils sont soumis au contr\u00f4le de la commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins au titre du 2\u00b0 de l'article L. 327-1. La m\u00e9diation pr\u00e9vue au a du 3\u00b0 de l'article L. 327-1 leur est \u00e9galement applicable. Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis hors de l'Union europ\u00e9enne g\u00e9rant les droits d'exploitation en France d'\u0153uvres musicales prot\u00e9g\u00e9es sont en outre soumis aux dispositions des articles L. 325-1, L. 325-2, L. 325-5 \u00e0 L. 325-7.",
            "texteHtml": "Un organisme de gestion ind\u00e9pendant est une personne morale \u00e0 but lucratif dont l'objet principal consiste \u00e0 g\u00e9rer le droit d'auteur ou les droits voisins de celui-ci pour le compte de plusieurs titulaires de droits, au profit collectif de ces derniers, qui n'est pas contr\u00f4l\u00e9e, directement ou indirectement, par ces titulaires de droits. <p><br/> Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis en France sont soumis aux dispositions du second alin\u00e9a de l'article L. 322-1, des premier, deuxi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 324-6, des articles L. 324-7, L. 324-8, L. 324-12 \u00e0 L. 324-14, du second alin\u00e9a de l'article L. 326-2, des articles L. 326-3, L. 326-4 et L. 328-1. Ils sont soumis au contr\u00f4le de la commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins au titre des 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article L. 327-1. La m\u00e9diation pr\u00e9vue au a du 3\u00b0 de l'article L. 327-1 leur est \u00e9galement applicable. </p><p><br/> Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis en France g\u00e9rant les droits d'exploitation d'\u0153uvres musicales prot\u00e9g\u00e9es sont en outre soumis aux dispositions des articles L. 325-1, L. 325-2, L. 325-5 \u00e0 L. 325-7. La m\u00e9diation pr\u00e9vue au b du 3\u00b0 de l'article L. 327-1 leur est \u00e9galement applicable. </p><p><br/> Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis hors de l'Union europ\u00e9enne g\u00e9rant les droits d'exploitation en France d'\u0153uvres ou autres objets prot\u00e9g\u00e9s, sont soumis aux dispositions des premier, deuxi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 324-6, des articles L. 324-7, L. 324-8, L. 324-12 \u00e0 L. 324-14, du second alin\u00e9a de l'article L. 326-2, de l'article L. 326-3 et de l'article L. 326-4. Ils sont soumis au contr\u00f4le de la commission de contr\u00f4le des organismes de gestion des droits d'auteur et des droits voisins au titre du 2\u00b0 de l'article L. 327-1. La m\u00e9diation pr\u00e9vue au a du 3\u00b0 de l'article L. 327-1 leur est \u00e9galement applicable. </p><p><br/> Les organismes de gestion ind\u00e9pendants \u00e9tablis hors de l'Union europ\u00e9enne g\u00e9rant les droits d'exploitation en France d'\u0153uvres musicales prot\u00e9g\u00e9es sont en outre soumis aux dispositions des articles L. 325-1, L. 325-2, L. 325-5 \u00e0 L. 325-7. </p><p></p><p></p>",
            "num": "L321-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1482537600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114031",
                        "id": "LEGISCTA000006114031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au droit d'auteur, aux droits voisins et droits des producteurs de bases de donn\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133329",
                        "id": "LEGISCTA000006133329",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-07-02",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "Titre II : Soci\u00e9t\u00e9s de perception et de r\u00e9partition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146355",
                        "id": "LEGISCTA000006146355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146355",
                        "id": "LEGISCTA000033687883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-07-02",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161656",
                        "id": "LEGISCTA000006161656",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161656",
                        "id": "LEGISCTA000033687881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Organismes de gestion ind\u00e9pendants ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033676311",
                        "id": "LEGISCTA000033676311",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279108",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033676311",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033676311",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Organismes de gestion ind\u00e9pendants ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au droit d'auteur, aux droits voisins et droits des producteurs de bases de donn\u00e9es &gt; Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Organismes de gestion ind\u00e9pendants ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033687844",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357475",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 92-597 du 1 juillet 1992",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357475",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033675489",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-1823 du 22 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033676087",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-22",
                    "dateDebutCible": "2016-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693451",
                    "textTitle": "Loi 85-660 1985-07-03 art. 39 IV",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000693451",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693451",
                    "textTitle": "Loi n\u00b085-660 du 3 juillet 1985 - art. 39 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006471246",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279108",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 899337600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279109",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 899337600000,
                    "dateFin": 1482537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033687844",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1482537600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L321-6",
                "321-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006279109",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006279109",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout groupement d'associ\u00e9s repr\u00e9sentant au moins un dixi\u00e8me du nombre de ceux-ci peut demander en justice la d\u00e9signation d'un ou plusieurs experts charg\u00e9s de pr\u00e9senter un rapport sur une ou plusieurs op\u00e9rations de gestion. Le minist\u00e8re public et le comit\u00e9 d'entreprise sont habilit\u00e9s \u00e0 agir aux m\u00eames fins. Le rapport est adress\u00e9 au demandeur, au minist\u00e8re public, au comit\u00e9 d'entreprise, aux commissaires aux comptes et au conseil d'administration. Ce rapport est annex\u00e9 \u00e0 celui \u00e9tabli par les commissaires aux comptes en vue de la premi\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ; il re\u00e7oit la m\u00eame publicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Tout groupement d'associ\u00e9s repr\u00e9sentant au moins un dixi\u00e8me du nombre de ceux-ci peut demander en justice la d\u00e9signation d'un ou plusieurs experts charg\u00e9s de pr\u00e9senter un rapport sur une ou plusieurs op\u00e9rations de gestion.<p></p><p></p>   Le minist\u00e8re public et le comit\u00e9 d'entreprise sont habilit\u00e9s \u00e0 agir aux m\u00eames fins.<p></p><p></p>   Le rapport est adress\u00e9 au demandeur, au minist\u00e8re public, au comit\u00e9 d'entreprise, aux commissaires aux comptes et au conseil d'administration. Ce rapport est annex\u00e9 \u00e0 celui \u00e9tabli par les commissaires aux comptes en vue de la premi\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ; il re\u00e7oit la m\u00eame publicit\u00e9.<p></p>",
            "num": "L321-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 899337600000,
            "dateFin": 1482537600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114031",
                        "id": "LEGISCTA000006114031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au droit d'auteur, aux droits voisins et droits des producteurs de bases de donn\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133329",
                        "id": "LEGISCTA000006133329",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-07-02",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "Titre II : Soci\u00e9t\u00e9s de perception et de r\u00e9partition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146355",
                        "id": "LEGISCTA000006146355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146355",
                        "id": "LEGISCTA000033687883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-07-02",
                        "fin": "2016-12-24",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161656",
                        "id": "LEGISCTA000006161656",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161656",
                        "id": "LEGISCTA000033687881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279108",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161656",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033687881",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives au droit d'auteur, aux droits voisins et droits des producteurs de bases de donn\u00e9es &gt; Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006279109",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357475",
                    "textTitle": "Loi 92-597 1992-07-01",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357475",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000573438",
                    "textTitle": "Loi n\u00b098-536 du 1 juillet 1998 - art. 4 () JORF 2 juillet 1998",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006281589",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1998-07-02",
                    "dateSignaTexte": "1998-07-01",
                    "dateDebutCible": "1998-07-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693451",
                    "textTitle": "Loi 85-660 1985-07-03 art. 39 IV",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000693451",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693451",
                    "textTitle": "Loi n\u00b085-660 du 3 juillet 1985 - art. 39 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006471246",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279108",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 899337600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279109",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 899337600000,
                    "dateFin": 1482537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033687844",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1482537600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L321-6",
                "321-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006279108",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006279108",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout groupement d'associ\u00e9s repr\u00e9sentant au moins un dixi\u00e8me du nombre de ceux-ci peut demander en justice la d\u00e9signation d'un ou plusieurs experts charg\u00e9s de pr\u00e9senter un rapport sur une ou plusieurs op\u00e9rations de gestion. Le minist\u00e8re public et le comit\u00e9 d'entreprise sont habilit\u00e9s \u00e0 agir aux m\u00eames fins. Le rapport est adress\u00e9 au demandeur, au minist\u00e8re public, au comit\u00e9 d'entreprise, aux commissaires aux comptes et au conseil d'administration. Ce rapport est annex\u00e9 \u00e0 celui \u00e9tabli par les commissaires aux comptes en vue de la premi\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ; il re\u00e7oit la m\u00eame publicit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Tout groupement d'associ\u00e9s repr\u00e9sentant au moins un dixi\u00e8me du nombre de ceux-ci peut demander en justice la d\u00e9signation d'un ou plusieurs experts charg\u00e9s de pr\u00e9senter un rapport sur une ou plusieurs op\u00e9rations de gestion.<p></p><p></p>   Le minist\u00e8re public et le comit\u00e9 d'entreprise sont habilit\u00e9s \u00e0 agir aux m\u00eames fins.<p></p><p></p>   Le rapport est adress\u00e9 au demandeur, au minist\u00e8re public, au comit\u00e9 d'entreprise, aux commissaires aux comptes et au conseil d'administration. Ce rapport est annex\u00e9 \u00e0 celui \u00e9tabli par les commissaires aux comptes en vue de la premi\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ; il re\u00e7oit la m\u00eame publicit\u00e9.<p></p>",
            "num": "L321-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 710121600000,
            "dateFin": 899337600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114031",
                        "id": "LEGISCTA000006114031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "1998-07-02",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133328",
                        "id": "LEGISCTA000006133328",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "1998-07-02",
                        "titre": "Titre II : Soci\u00e9tes de perception et de r\u00e9partition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146353",
                        "id": "LEGISCTA000006146353",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "1998-07-02",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161650",
                        "id": "LEGISCTA000006161650",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279108",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161650",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161650",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006279108",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357475",
                    "textTitle": "Loi 92-597 1992-07-01",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357475",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357475",
                    "textTitle": "Loi 92-597 1992-07-01 annexe JORF 3 juillet 1992",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357475",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693451",
                    "textTitle": "Loi 85-660 1985-07-03 art. 39 IV",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000693451",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693451",
                    "textTitle": "Loi n\u00b085-660 du 3 juillet 1985 - art. 39 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006471246",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279108",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 899337600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279109",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 899337600000,
                    "dateFin": 1482537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033687844",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1482537600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L321-6",
                "321-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}