{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047786874",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En vue d'obtenir la reconnaissance de leurs qualifications professionnelles, les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne autre que la France ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'Espace Economique Europ\u00e9en adressent au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur domicile ou du lieu o\u00f9 ils envisagent d'exercer leur activit\u00e9 un dossier comprenant les documents mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 ou 3\u00b0 de l'article R. 313-3. Le pr\u00e9fet en accuse r\u00e9ception dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception et informe le demandeur, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de tout document manquant. Il notifie sa d\u00e9cision d\u00fbment motiv\u00e9e trois mois au plus tard apr\u00e8s la r\u00e9ception d'un dossier complet.",
            "texteHtml": "<p>En vue d'obtenir la reconnaissance de leurs qualifications professionnelles, les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne autre que la France ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'Espace Economique Europ\u00e9en adressent au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur domicile ou du lieu o\u00f9 ils envisagent d'exercer leur activit\u00e9 un dossier comprenant les documents mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 ou 3\u00b0 de l'article R. 313-3.</p><p> Le pr\u00e9fet en accuse r\u00e9ception dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception et informe le demandeur, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de tout document manquant. Il notifie sa d\u00e9cision d\u00fbment motiv\u00e9e trois mois au plus tard apr\u00e8s la r\u00e9ception d'un dossier complet.</p>",
            "num": "R313-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688601600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 780903144,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : POLICES ADMINISTRATIVES SP\u00c9CIALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655031",
                        "id": "LEGISCTA000029658951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ARMES ET MUNITIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655033",
                        "id": "LEGISCTA000029658949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2017-05-11",
                        "titre": "Chapitre III : Commerce de d\u00e9tail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655291",
                        "id": "LEGISCTA000029658781",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fabrication et commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655291",
                        "id": "LEGISCTA000034753838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2023-07-06",
                        "titre": "Section 1 : Agr\u00e9ment d'armurier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655293",
                        "id": "LEGISCTA000029658779",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Acc\u00e8s \u00e0 la profession d'armurier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655293",
                        "id": "LEGISCTA000047786826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Agr\u00e9ment d'armurier ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047785674",
                        "id": "LEGISCTA000047785674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000041831674",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047785674",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047785674",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Agr\u00e9ment d'armurier ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : POLICES ADMINISTRATIVES SP\u00c9CIALES &gt; TITRE Ier : ARMES ET MUNITIONS &gt; Chapitre III : Fabrication et commerce &gt; Section 1 : Acc\u00e8s \u00e0 la profession d'armurier &gt; Sous-section 2 : Agr\u00e9ment d'armurier ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047786874",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047783687",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-557 du 3 juillet 2023 - art. 8",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000047784783",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-07-05",
                    "dateSignaTexte": "2023-07-03",
                    "dateDebutCible": "2023-07-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047786874",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688601600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041831674",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1588204800000,
                    "dateFin": 1688601600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-3-1",
                "313-3-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041831674",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041831674",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En vue d'obtenir la reconnaissance de leurs qualifications professionnelles, les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne autre que la France ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'Espace Economique Europ\u00e9en adressent au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur domicile ou du lieu o\u00f9 ils envisagent d'exercer leur activit\u00e9 un dossier comprenant les documents mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 ou 3\u00b0 de l'article R. 313-3. Le pr\u00e9fet en accuse r\u00e9ception dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception et informe le demandeur, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de tout document manquant. Il notifie sa d\u00e9cision d\u00fbment motiv\u00e9e trois mois au plus tard apr\u00e8s la r\u00e9ception d'un dossier complet.",
            "texteHtml": "<p>En vue d'obtenir la reconnaissance de leurs qualifications professionnelles, les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne autre que la France ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'Espace Economique Europ\u00e9en adressent au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de leur domicile ou du lieu o\u00f9 ils envisagent d'exercer leur activit\u00e9 un dossier comprenant les documents mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 ou 3\u00b0 de l'article R. 313-3.</p><p> Le pr\u00e9fet en accuse r\u00e9ception dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception et informe le demandeur, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de tout document manquant. Il notifie sa d\u00e9cision d\u00fbment motiv\u00e9e trois mois au plus tard apr\u00e8s la r\u00e9ception d'un dossier complet.</p>",
            "num": "R313-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1588204800000,
            "dateFin": 1688601600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1946157055,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : POLICES ADMINISTRATIVES SP\u00c9CIALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655031",
                        "id": "LEGISCTA000029658951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ARMES ET MUNITIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655033",
                        "id": "LEGISCTA000029658949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2017-05-11",
                        "titre": "Chapitre III : Commerce de d\u00e9tail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655291",
                        "id": "LEGISCTA000029658781",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fabrication et commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655291",
                        "id": "LEGISCTA000034753838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2023-07-06",
                        "titre": "Section 1 : Agr\u00e9ment d'armurier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655293",
                        "id": "LEGISCTA000029658779",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Acc\u00e8s \u00e0 la profession d'armurier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655293",
                        "id": "LEGISCTA000047786826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000041831674",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029655293",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047786826",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Acc\u00e8s \u00e0 la profession d'armurier",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : POLICES ADMINISTRATIVES SP\u00c9CIALES &gt; TITRE Ier : ARMES ET MUNITIONS &gt; Chapitre III : Fabrication et commerce &gt; Section 1 : Acc\u00e8s \u00e0 la profession d'armurier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041831674",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041829004",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-486 du 28 avril 2020 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041830658",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2020-04-28",
                    "dateDebutCible": "2020-04-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047786874",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688601600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041831674",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1588204800000,
                    "dateFin": 1688601600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-3-1",
                "313-3-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}