{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018050509",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les modalit\u00e9s de l'implication des salari\u00e9s recouvrent l'information, la consultation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation. Elles sont arr\u00eat\u00e9es par accord conclu entre les dirigeants des personnes morales participantes ou les personnes physiques participantes et les repr\u00e9sentants des salari\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent titre. A d\u00e9faut d'accord, ces modalit\u00e9s sont arr\u00eat\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du chapitre III du pr\u00e9sent titre.",
            "texteHtml": "Les modalit\u00e9s de l'implication des salari\u00e9s recouvrent l'information, la consultation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la participation. <br/><br/> Elles sont arr\u00eat\u00e9es par accord conclu entre les dirigeants des personnes morales participantes ou les personnes physiques participantes et les repr\u00e9sentants des salari\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent titre. <br/><br/> A d\u00e9faut d'accord, ces modalit\u00e9s sont arr\u00eat\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions du chapitre III du pr\u00e9sent titre. ",
            "num": "L2361-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1789569705,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Implication des salari\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative europ\u00e9enne et comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative europ\u00e9enne  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018046681",
                        "id": "LEGISCTA000018050350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018046704",
                        "id": "LEGISCTA000018050348",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018047262",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018046704",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018050348",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre VI : Implication des salari\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative europ\u00e9enne et comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative europ\u00e9enne   &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018050509",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018038445",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-89 du 30 janvier 2008 - art. 8",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018045532",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-30",
                    "dateDebutCible": "2008-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2362-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2362-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018050470",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018050509",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2361-3",
                "2361-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}