{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045525965",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des aides financi\u00e8res s\u00e9lectives sont attribu\u00e9es aux auteurs pour la conception d'une version formalis\u00e9e et pour l'\u00e9criture d'une version \u00e9labor\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles. Pour l'application des dispositions de la pr\u00e9sente sous-section ces aides sont d\u00e9nomm\u00e9es ensemble \" aides \u00e0 la cr\u00e9ation \".",
            "texteHtml": "<p>Des aides financi\u00e8res s\u00e9lectives sont attribu\u00e9es aux auteurs pour la conception d'une version formalis\u00e9e et pour l'\u00e9criture d'une version \u00e9labor\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles. Pour l'application des dispositions de la pr\u00e9sente sous-section ces aides sont d\u00e9nomm\u00e9es ensemble \" aides \u00e0 la cr\u00e9ation \".</p><p></p>",
            "num": "312-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1649376000000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226141",
                        "id": "LEGISCTA000030226141",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348623",
                        "id": "LEGISCTA000031348623",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 l'\u00e9laboration et au d\u00e9veloppement de projets d'\u0153uvres audiovisuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351052",
                        "id": "LEGISCTA000031351052",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section unique : Aides financi\u00e8res s\u00e9lectives ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351054",
                        "id": "LEGISCTA000031351054",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2017-07-30",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides \u00e0 la conception et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351058",
                        "id": "LEGISCTA000031351058",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-07-30",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides au concept et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351058",
                        "id": "LEGISCTA000035353319",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351059",
                        "id": "LEGISCTA000031351059",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031351064",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031351059",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031351059",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045525965",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 39 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2022/CA/02 du 31 mars 2022, ces dispositions s'appliquent aux demandes d'aides adress\u00e9es au Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 39 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2022/CA/02 du 31 mars 2022, ces dispositions s'appliquent aux demandes d'aides adress\u00e9es au Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045523001",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/02 du 31 mars 2022 - art. 6, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "JORFARTI000045523026",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2022-04-07",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 312-55 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "312-55",
                    "articleId": "LEGIARTI000031351210",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031351064",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035353378",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1649376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045525965",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1649376000000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "312-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035353378",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035353378",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des aides financi\u00e8res s\u00e9lectives sont attribu\u00e9es aux auteurs pour la conception d'une version formalis\u00e9e et pour l'\u00e9criture d'une version \u00e9labor\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles. Pour l'application des dispositions de la pr\u00e9sente sous-section ces aides sont d\u00e9nomm\u00e9es ensemble \" aides \u00e0 la cr\u00e9ation \". Pour la conception d'une version formalis\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles de fiction, les aides peuvent \u00e9galement \u00eatre attribu\u00e9es conjointement aux auteurs et \u00e0 leurs collaborateurs charg\u00e9s d'apporter leur concours pour l'\u00e9laboration du travail de conception.",
            "texteHtml": "<p>Des aides financi\u00e8res s\u00e9lectives sont attribu\u00e9es aux auteurs pour la conception d'une version formalis\u00e9e et pour l'\u00e9criture d'une version \u00e9labor\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles. Pour l'application des dispositions de la pr\u00e9sente sous-section ces aides sont d\u00e9nomm\u00e9es ensemble \" aides \u00e0 la cr\u00e9ation \".</p><p>Pour la conception d'une version formalis\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles de fiction, les aides peuvent \u00e9galement \u00eatre attribu\u00e9es conjointement aux auteurs et \u00e0 leurs collaborateurs charg\u00e9s d'apporter leur concours pour l'\u00e9laboration du travail de conception.</p>",
            "num": "312-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1649376000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226141",
                        "id": "LEGISCTA000030226141",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348623",
                        "id": "LEGISCTA000031348623",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 l'\u00e9laboration et au d\u00e9veloppement de projets d'\u0153uvres audiovisuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351052",
                        "id": "LEGISCTA000031351052",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section unique : Aides financi\u00e8res s\u00e9lectives ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351054",
                        "id": "LEGISCTA000031351054",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2017-07-30",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides \u00e0 la conception et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351058",
                        "id": "LEGISCTA000031351058",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-07-30",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides au concept et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351058",
                        "id": "LEGISCTA000035353319",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351059",
                        "id": "LEGISCTA000031351059",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031351064",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031351059",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031351059",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia &gt; Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles  &gt; Chapitre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 l'\u00e9laboration et au d\u00e9veloppement de projets d'\u0153uvres audiovisuelles &gt; Section unique : Aides financi\u00e8res s\u00e9lectives  &gt; Sous-section 1 : Aides au concept et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n &gt; Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035353378",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Aux termes de l'article 45 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2017/CA/15 du 29 juin 2017, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux demandes d'aides \u00e0 la cr\u00e9ation et d'aides \u00e0 la r\u00e9\u00e9criture enregistr\u00e9es par le Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e0 compter du 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p>Aux termes de l'article 45 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2017/CA/15 du 29 juin 2017, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux demandes d'aides \u00e0 la cr\u00e9ation et d'aides \u00e0 la r\u00e9\u00e9criture enregistr\u00e9es par le Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e0 compter du 1er janvier 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035315502",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02017/CA/15 du 29 juin 2017 - art. 5, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "JORFARTI000035315533",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2017-07-29",
                    "dateSignaTexte": "2017-06-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 312-55 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "312-55",
                    "articleId": "LEGIARTI000031351210",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031351064",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035353378",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1649376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045525965",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1649376000000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "312-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031351064",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031351064",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des aides financi\u00e8res s\u00e9lectives sont attribu\u00e9es aux auteurs pour la conception d'une version formalis\u00e9e et pour l'\u00e9criture d'une version \u00e9labor\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles. Pour l'application des dispositions de la pr\u00e9sente sous-section ces aides sont d\u00e9nomm\u00e9es ensemble \" aides \u00e0 la cr\u00e9ation \".",
            "texteHtml": "<p>Des aides financi\u00e8res s\u00e9lectives sont attribu\u00e9es aux auteurs pour la conception d'une version formalis\u00e9e et pour l'\u00e9criture d'une version \u00e9labor\u00e9e de projets d'\u0153uvres audiovisuelles. Pour l'application des dispositions de la pr\u00e9sente sous-section ces aides sont d\u00e9nomm\u00e9es ensemble \" aides \u00e0 la cr\u00e9ation \".  </p>",
            "num": "312-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1423612800000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226141",
                        "id": "LEGISCTA000030226141",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031348623",
                        "id": "LEGISCTA000031348623",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 l'\u00e9laboration et au d\u00e9veloppement de projets d'\u0153uvres audiovisuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351052",
                        "id": "LEGISCTA000031351052",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section unique : Aides financi\u00e8res s\u00e9lectives ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351054",
                        "id": "LEGISCTA000031351054",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2017-07-30",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides \u00e0 la conception et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351058",
                        "id": "LEGISCTA000031351058",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-07-30",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides au concept et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351058",
                        "id": "LEGISCTA000035353319",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031351059",
                        "id": "LEGISCTA000031351059",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031351064",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031351059",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031351059",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre III : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation audiovisuelle et multim\u00e9dia &gt; Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres audiovisuelles  &gt; Chapitre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 l'\u00e9laboration et au d\u00e9veloppement de projets d'\u0153uvres audiovisuelles &gt; Section unique : Aides financi\u00e8res s\u00e9lectives  &gt; Sous-section 1 : Aides au concept et \u00e0 l'\u00e9criture \n\n &gt; Paragraphe 1 : Objet et conditions d'attribution ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031351064",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030212955",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/CA/11 du 27 novembre 2014 - art., v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030213070",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2015-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 312-55 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "312-55",
                    "articleId": "LEGIARTI000031351210",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031351064",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035353378",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1649376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045525965",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1649376000000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "312-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}