{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039478550",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats du concours d'internat en pharmacie \u00e0 titre \u00e9tranger par le Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re, les candidats class\u00e9s communiquent par \u00e9crit \u00e0 ce centre la liste, par ordre pr\u00e9f\u00e9rentiel, des r\u00e9gions, sp\u00e9cialit\u00e9s et centres hospitaliers universitaires de rattachement qu'ils souhaitent choisir. En fonction de leur rang de classement et compte tenu des possibilit\u00e9s d'accueil dans chaque r\u00e9gion et sp\u00e9cialit\u00e9, les internes sont affect\u00e9s, selon leurs souhaits et conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9partition des postes fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 633-42 . Le Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re informe chaque interne de son affectation.",
            "texteHtml": "<p>Apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats du concours d'internat en pharmacie \u00e0 titre \u00e9tranger par le Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re, les candidats class\u00e9s communiquent par \u00e9crit \u00e0 ce centre la liste, par ordre pr\u00e9f\u00e9rentiel, des r\u00e9gions, sp\u00e9cialit\u00e9s et centres hospitaliers universitaires de rattachement qu'ils souhaitent choisir.<br/><br/>\nEn fonction de leur rang de classement et compte tenu des possibilit\u00e9s d'accueil dans chaque r\u00e9gion et sp\u00e9cialit\u00e9, les internes sont affect\u00e9s, selon leurs souhaits et conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9partition des postes fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000039478560&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R633-42 (V)'>R. 633-42</a>.<br/><br/>\nLe Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re informe chaque interne de son affectation.</p><p></p>",
            "num": "R633-44",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1576108800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865063",
                        "id": "LEGISCTA000027865063",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865077",
                        "id": "LEGISCTA000027865077",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2019-10-07",
                        "titre": "Sous-section 6 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865209",
                        "id": "LEGISCTA000027865209",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865209",
                        "id": "LEGISCTA000039193482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027865219",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865209",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039193482",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques &gt; Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long &gt; Sous-section 4 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039478550",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1331 du 9 d\u00e9cembre 2019, les dispositions de l'article R. 633-44 du code de l'\u00e9ducation r\u00e9sultant de ce d\u00e9cret sont applicables \u00e0 compter de l'ann\u00e9e universitaire 2020-2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1331 du 9 d\u00e9cembre 2019, les dispositions de l'article R. 633-44 du code de l'\u00e9ducation r\u00e9sultant de ce d\u00e9cret sont applicables \u00e0 compter de l'ann\u00e9e universitaire 2020-2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039472996",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1331 du 9 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039474596",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-11",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-09",
                    "dateDebutCible": "2019-12-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-42 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R633-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000039478560",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576108800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025283503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-173\n du 3 f\u00e9vrier 2012 - art. 16 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000025285159",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027865219",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1576108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039478550",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1576108800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R633-44",
                "633-44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027865219",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027865219",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats du concours d'internat en pharmacie \u00e0 titre \u00e9tranger par le Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re, les candidats class\u00e9s communiquent par \u00e9crit \u00e0 ce centre la liste, par ordre pr\u00e9f\u00e9rentiel, des interr\u00e9gions, sp\u00e9cialit\u00e9s et centres hospitaliers universitaires de rattachement qu'ils souhaitent choisir. En fonction de leur rang de classement et compte tenu des possibilit\u00e9s d'accueil dans chaque interr\u00e9gion et sp\u00e9cialit\u00e9, les internes sont affect\u00e9s, selon leurs souhaits et conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9partition des postes fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 633-42 . Le Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re informe chaque interne de son affectation.",
            "texteHtml": "<p><br/>Apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats du concours d'internat en pharmacie \u00e0 titre \u00e9tranger par le Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re, les candidats class\u00e9s communiquent par \u00e9crit \u00e0 ce centre la liste, par ordre pr\u00e9f\u00e9rentiel, des interr\u00e9gions, sp\u00e9cialit\u00e9s et centres hospitaliers universitaires de rattachement qu'ils souhaitent choisir. <br/>En fonction de leur rang de classement et compte tenu des possibilit\u00e9s d'accueil dans chaque interr\u00e9gion et sp\u00e9cialit\u00e9, les internes sont affect\u00e9s, selon leurs souhaits et conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9partition des postes fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027865215&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R633-42 (V)'>R. 633-42</a>. <br/>Le Centre national de gestion des praticiens hospitaliers et des personnels de direction de la fonction publique hospitali\u00e8re informe chaque interne de son affectation.</p>",
            "num": "R633-44",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1576108800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865063",
                        "id": "LEGISCTA000027865063",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865077",
                        "id": "LEGISCTA000027865077",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2019-10-07",
                        "titre": "Sous-section 6 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865209",
                        "id": "LEGISCTA000027865209",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865209",
                        "id": "LEGISCTA000039193482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027865219",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865209",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039193482",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques &gt; Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long &gt; Sous-section 4 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 pour les pharmaciens autres que les ressortissants des Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027865219",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-42 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R633-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865215",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576108800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025283503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-173\n du 3 f\u00e9vrier 2012 - art. 16 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000025285159",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027865219",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1576108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039478550",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1576108800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R633-44",
                "633-44"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}