{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047899351",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Si l'expulsion porte sur un lieu habit\u00e9 par la personne expuls\u00e9e ou par tout occupant de son chef, le commissaire de justice charg\u00e9 de l'expulsion transmet une copie du proc\u00e8s-verbal d'expulsion signifi\u00e9 ou remis \u00e0 la personne expuls\u00e9e au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement ainsi qu'\u00e0 la commission de coordination des actions de pr\u00e9vention des expulsions locatives pr\u00e9vue \u00e0 l'article 7-2 de la loi n\u00b0 90-449 du 31 mai 1990 visant \u00e0 la mise en \u0153uvre du droit au logement. Cette transmission s'effectue par l'interm\u00e9diaire du syst\u00e8me d'information pr\u00e9vu au dernier alin\u00e9a du m\u00eame article 7-2.",
            "texteHtml": "<p>Si l'expulsion porte sur un lieu habit\u00e9 par la personne expuls\u00e9e ou par tout occupant de son chef, le commissaire de justice charg\u00e9 de l'expulsion transmet une copie du proc\u00e8s-verbal d'expulsion signifi\u00e9 ou remis \u00e0 la personne expuls\u00e9e au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement ainsi qu'\u00e0 la commission de coordination des actions de pr\u00e9vention des expulsions locatives pr\u00e9vue \u00e0 l'article 7-2 de la loi n\u00b0 90-449 du 31 mai 1990 visant \u00e0 la mise en \u0153uvre du droit au logement.<br/><br/>\n Cette transmission s'effectue par l'interm\u00e9diaire du syst\u00e8me d'information pr\u00e9vu au dernier alin\u00e9a du m\u00eame article 7-2.</p>",
            "num": "L431-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1690588800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025934278",
                        "id": "LEGISCTA000025934278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : L'EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025026024",
                        "id": "LEGISCTA000025026476",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES OP\u00c9RATIONS D'EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025026063",
                        "id": "LEGISCTA000025026448",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025026065",
                        "id": "LEGISCTA000025026446",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025024948",
                        "id": "LEGITEXT000025024948",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047899351",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025026065",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025026446",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE IV : L'EXPULSION &gt; TITRE III : LES OP\u00c9RATIONS D'EXPULSION &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047899351",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025024948",
                    "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "titreLong": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025024948",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047897040",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-668 du 27 juillet 2023 - art. 12",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000047898611",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2023-07-27",
                    "dateDebutCible": "2023-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047899351",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1690588800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L431-3",
                "431-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}