{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043841253",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e indique le ou les services de transport public de voyageurs et le d\u00e9partement sur lesquels il porte et la collectivit\u00e9 publique qui en est responsable, exception faite des services ferroviaires d'int\u00e9r\u00eat national pour lesquels est \u00e9labor\u00e9 un sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e unique. Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comprend : 1\u00b0 Une pr\u00e9sentation de ce ou ces services et notamment : a) La description du r\u00e9seau ou des r\u00e9seaux de transport public de voyageurs, en identifiant, s'il y a lieu, les lignes structurantes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de l'article D. 1112-10 et pour l'Ile-de-France les lignes prioritaires mentionn\u00e9es au I de l'article D. 1112-11 ; b) La description du mat\u00e9riel roulant accessible qui y est affect\u00e9 et les lignes dot\u00e9es de ce mat\u00e9riel roulant accessible ; c) L'accessibilit\u00e9 des points d'arr\u00eat et, pour les gares et autres points d'arr\u00eat d'un service de transport de voyageurs ferroviaire, celle de leurs b\u00e2timents et installations ; 2\u00b0 La liste des points d'arr\u00eat prioritaires \u00e9tablie en application des dispositions de l'article D. 1112-9 , assortie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la liste compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par cet article, les caract\u00e9ristiques associ\u00e9es \u00e0 ces points d'arr\u00eat et les travaux \u00e0 mener pour les rendre accessibles. Pour un service de transport de voyageurs ferroviaire, le sch\u00e9ma comprend la liste des b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares et autres points d'arr\u00eat ferroviaires prioritaires et la pr\u00e9sentation des travaux \u00e0 y mener pour les rendre accessibles ainsi que la description des mesures de substitution \u00e0 mettre en place pour les gares qui ne constituent pas des points d'arr\u00eat prioritaires ; 3\u00b0 Les demandes de d\u00e9rogation motiv\u00e9es par une impossibilit\u00e9 technique av\u00e9r\u00e9e au sens de l'article L. 1112-4 , assorties de toutes pi\u00e8ces permettant d'en appr\u00e9cier le bien-fond\u00e9 et de la pr\u00e9sentation des mesures de substitution envisag\u00e9es et pour les \u00e9tablissements recevant du public, la liste des points susceptibles de faire l'objet de la demande de d\u00e9rogation pr\u00e9vue par l' article R. 164-3 du code de la construction et de l'habitation ; 4\u00b0 La programmation pr\u00e9sentant, sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le d\u00e9but et la fin pr\u00e9visionnels des actions de mise en accessibilit\u00e9 de chaque point d'arr\u00eat prioritaire et le cas \u00e9ch\u00e9ant de chaque point d'arr\u00eat figurant dans la liste compl\u00e9mentaire \u00e9tablie en application des dispositions de l'article D. 1112-9 et les engagements des ma\u00eetres d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, les actions n\u00e9cessaires et les personnes qui sont susceptibles d'en assurer la charge ; 5\u00b0 L'estimation financi\u00e8re de la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que la r\u00e9partition de ces co\u00fbts sur chaque p\u00e9riode et sur chaque ann\u00e9e de la premi\u00e8re p\u00e9riode et les concours financiers pr\u00e9vus des diff\u00e9rents financeurs, ou, \u00e0 d\u00e9faut, les financements n\u00e9cessaires et les personnes qui pourraient y contribuer ; 6\u00b0 Les modalit\u00e9s de formation des personnels en contact avec le public aux besoins des usagers handicap\u00e9s ainsi que le calendrier de formation sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le nombre des personnes devant b\u00e9n\u00e9ficier de formation ainsi que la dur\u00e9e en nombre d'heures des actions de formation et celles d'information des usagers relatives au service de transport public accessible \u00e0 toutes les formes de handicap ainsi que son calendrier de mise en \u0153uvre pr\u00e9sentant toutes les actions y concourant sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode ; 7\u00b0 La description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et de suivi de l'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e ainsi que celles de l'actualisation \u00e0 laquelle il donne lieu, notamment lorsqu'est fait le bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 pr\u00e9vu par l'article R. 1112-22. II.-Lorsque le ou les services de transport public de voyageurs concernent plus d'un d\u00e9partement, le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comporte \u00e9galement un pr\u00e9ambule qui indique : a) Les orientations et les priorit\u00e9s, notamment g\u00e9ographiques et techniques, retenues pour la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que les raisons de ces choix ; b) Le co\u00fbt de mise en accessibilit\u00e9 de l'ensemble du service pour chaque ma\u00eetre d'ouvrage ainsi que les concours apport\u00e9s par les diff\u00e9rents financeurs. La pr\u00e9sentation pr\u00e9vue au 1\u00b0 du I et les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du m\u00eame I portent alors sur l'ensemble des d\u00e9partements pour chacun du ou des services de transport concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p align='left'>I.-Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e indique le ou les services de transport public de voyageurs et le d\u00e9partement sur lesquels il porte et la collectivit\u00e9 publique qui en est responsable, exception faite des services ferroviaires d'int\u00e9r\u00eat national pour lesquels est \u00e9labor\u00e9 un sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e unique. </p><p>Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comprend : </p><p>1\u00b0 Une pr\u00e9sentation de ce ou ces services et notamment : </p><p>a) La description du r\u00e9seau ou des r\u00e9seaux de transport public de voyageurs, en identifiant, s'il y a lieu, les lignes structurantes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712714&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des transports - art. D1112-10 (V)'>D. 1112-10 </a>et pour l'Ile-de-France les lignes prioritaires mentionn\u00e9es au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712716&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des transports - art. D1112-11 (V)'>D. 1112-11 </a>; </p><p>b) La description du mat\u00e9riel roulant accessible qui y est affect\u00e9 et les lignes dot\u00e9es de ce mat\u00e9riel roulant accessible ; </p><p>c) L'accessibilit\u00e9 des points d'arr\u00eat et, pour les gares et autres points d'arr\u00eat d'un service de transport de voyageurs ferroviaire, celle de leurs b\u00e2timents et installations ; </p><p>2\u00b0 La liste des points d'arr\u00eat prioritaires \u00e9tablie en application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712712&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des transports - art. D1112-9 (V)'>D. 1112-9</a>, assortie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la liste compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par cet article, les caract\u00e9ristiques associ\u00e9es \u00e0 ces points d'arr\u00eat et les travaux \u00e0 mener pour les rendre accessibles. Pour un service de transport de voyageurs ferroviaire, le sch\u00e9ma comprend la liste des b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares et autres points d'arr\u00eat ferroviaires prioritaires et la pr\u00e9sentation des travaux \u00e0 y mener pour les rendre accessibles ainsi que la description des mesures de substitution \u00e0 mettre en place pour les gares qui ne constituent pas des points d'arr\u00eat prioritaires ; </p><p>3\u00b0 Les demandes de d\u00e9rogation motiv\u00e9es par une impossibilit\u00e9 technique av\u00e9r\u00e9e au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000023068973&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des transports - art. L1112-4 (V)'>L. 1112-4</a>, assorties de toutes pi\u00e8ces permettant d'en appr\u00e9cier le bien-fond\u00e9 et de la pr\u00e9sentation des mesures de substitution envisag\u00e9es et pour les \u00e9tablissements recevant du public, la liste des points susceptibles de faire l'objet de la demande de d\u00e9rogation pr\u00e9vue par l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&idArticle=LEGIARTI000043819299&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 164-3 du code de la construction et de l'habitation </a>; </p><p>4\u00b0 La programmation pr\u00e9sentant, sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le d\u00e9but et la fin pr\u00e9visionnels des actions de mise en accessibilit\u00e9 de chaque point d'arr\u00eat prioritaire et le cas \u00e9ch\u00e9ant de chaque point d'arr\u00eat figurant dans la liste compl\u00e9mentaire \u00e9tablie en application des dispositions de l'article D. 1112-9 et les engagements des ma\u00eetres d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, les actions n\u00e9cessaires et les personnes qui sont susceptibles d'en assurer la charge ; </p><p>5\u00b0 L'estimation financi\u00e8re de la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que la r\u00e9partition de ces co\u00fbts sur chaque p\u00e9riode et sur chaque ann\u00e9e de la premi\u00e8re p\u00e9riode et les concours financiers pr\u00e9vus des diff\u00e9rents financeurs, ou, \u00e0 d\u00e9faut, les financements n\u00e9cessaires et les personnes qui pourraient y contribuer ; </p><p>6\u00b0 Les modalit\u00e9s de formation des personnels en contact avec le public aux besoins des usagers handicap\u00e9s ainsi que le calendrier de formation sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le nombre des personnes devant b\u00e9n\u00e9ficier de formation ainsi que la dur\u00e9e en nombre d'heures des actions de formation et celles d'information des usagers relatives au service de transport public accessible \u00e0 toutes les formes de handicap ainsi que son calendrier de mise en \u0153uvre pr\u00e9sentant toutes les actions y concourant sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode ; </p><p>7\u00b0 La description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et de suivi de l'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e ainsi que celles de l'actualisation \u00e0 laquelle il donne lieu, notamment lorsqu'est fait le bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 pr\u00e9vu par l'article R. 1112-22. </p><p>II.-Lorsque le ou les services de transport public de voyageurs concernent plus d'un d\u00e9partement, le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comporte \u00e9galement un pr\u00e9ambule qui indique : </p><p>a) Les orientations et les priorit\u00e9s, notamment g\u00e9ographiques et techniques, retenues pour la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que les raisons de ces choix ; </p><p>b) Le co\u00fbt de mise en accessibilit\u00e9 de l'ensemble du service pour chaque ma\u00eetre d'ouvrage ainsi que les concours apport\u00e9s par les diff\u00e9rents financeurs. </p><p>La pr\u00e9sentation pr\u00e9vue au 1\u00b0 du I et les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du m\u00eame I portent alors sur l'ensemble des d\u00e9partements pour chacun du ou des services de transport concern\u00e9s.</p>",
            "num": "R1112-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1625097600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2020-07-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000028996273",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT A LA MOBILITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000042066379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996275",
                        "id": "LEGISCTA000028996275",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996281",
                        "id": "LEGISCTA000028996281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711156",
                        "id": "LEGISCTA000029711159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Elaboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711354",
                        "id": "LEGISCTA000029711354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029711358",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029711354",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029711354",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Elaboration",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE Ier : LE DROIT A LA MOBILITE &gt; TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport &gt; Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs &gt; Sous-section 2 : Elaboration",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043841253",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043808633",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-872 du 30 juin 2021 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000043816026",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2021-06-30",
                    "dateDebutCible": "2021-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R164-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R164-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043819299",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712714",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1415318400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712716",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596931200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1415318400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1112-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1112-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000023068973",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029711358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1415318400000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032479203",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043841253",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1112-13",
                "1112-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032479203",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032479203",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e indique le ou les services de transport public de voyageurs et le d\u00e9partement sur lesquels il porte et la collectivit\u00e9 publique qui en est responsable, exception faite des services ferroviaires d'int\u00e9r\u00eat national pour lesquels est \u00e9labor\u00e9 un sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e unique. Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comprend : 1\u00b0 Une pr\u00e9sentation de ce ou ces services et notamment : a) La description du r\u00e9seau ou des r\u00e9seaux de transport public de voyageurs, en identifiant, s'il y a lieu, les lignes structurantes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de l'article D. 1112-10 et pour l'Ile-de-France les lignes prioritaires mentionn\u00e9es au I de l'article D. 1112-11 ; b) La description du mat\u00e9riel roulant accessible qui y est affect\u00e9 et les lignes dot\u00e9es de ce mat\u00e9riel roulant accessible ; c) L'accessibilit\u00e9 des points d'arr\u00eat et, pour les gares et autres points d'arr\u00eat d'un service de transport de voyageurs ferroviaire, celle de leurs b\u00e2timents et installations ; 2\u00b0 La liste des points d'arr\u00eat prioritaires \u00e9tablie en application des dispositions de l'article D. 1112-9 , assortie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la liste compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par cet article, les caract\u00e9ristiques associ\u00e9es \u00e0 ces points d'arr\u00eat et les travaux \u00e0 mener pour les rendre accessibles. Pour un service de transport de voyageurs ferroviaire, le sch\u00e9ma comprend la liste des b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares et autres points d'arr\u00eat ferroviaires prioritaires et la pr\u00e9sentation des travaux \u00e0 y mener pour les rendre accessibles ainsi que la description des mesures de substitution \u00e0 mettre en place pour les gares qui ne constituent pas des points d'arr\u00eat prioritaires ; 3\u00b0 Les demandes de d\u00e9rogation motiv\u00e9es par une impossibilit\u00e9 technique av\u00e9r\u00e9e au sens de l'article L. 1112-4 , assorties de toutes pi\u00e8ces permettant d'en appr\u00e9cier le bien-fond\u00e9 et de la pr\u00e9sentation des mesures de substitution envisag\u00e9es et pour les \u00e9tablissements recevant du public, la liste des points susceptibles de faire l'objet de la demande de d\u00e9rogation pr\u00e9vue par l'article R. 111-19-10 du code de la construction et de l'habitation ; 4\u00b0 La programmation pr\u00e9sentant, sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le d\u00e9but et la fin pr\u00e9visionnels des actions de mise en accessibilit\u00e9 de chaque point d'arr\u00eat prioritaire et le cas \u00e9ch\u00e9ant de chaque point d'arr\u00eat figurant dans la liste compl\u00e9mentaire \u00e9tablie en application des dispositions de l'article D. 1112-9 et les engagements des ma\u00eetres d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, les actions n\u00e9cessaires et les personnes qui sont susceptibles d'en assurer la charge ; 5\u00b0 L'estimation financi\u00e8re de la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que la r\u00e9partition de ces co\u00fbts sur chaque p\u00e9riode et sur chaque ann\u00e9e de la premi\u00e8re p\u00e9riode et les concours financiers pr\u00e9vus des diff\u00e9rents financeurs, ou, \u00e0 d\u00e9faut, les financements n\u00e9cessaires et les personnes qui pourraient y contribuer ; 6\u00b0 Les modalit\u00e9s de formation des personnels en contact avec le public aux besoins des usagers handicap\u00e9s ainsi que le calendrier de formation sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le nombre des personnes devant b\u00e9n\u00e9ficier de formation ainsi que la dur\u00e9e en nombre d'heures des actions de formation et celles d'information des usagers relatives au service de transport public accessible \u00e0 toutes les formes de handicap ainsi que son calendrier de mise en \u0153uvre pr\u00e9sentant toutes les actions y concourant sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode ; 7\u00b0 La description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et de suivi de l'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e ainsi que celles de l'actualisation \u00e0 laquelle il donne lieu, notamment lorsqu'est fait le bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 pr\u00e9vu par l'article R. 1112-22 . II.-Lorsque le ou les services de transport public de voyageurs concernent plus d'un d\u00e9partement, le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comporte \u00e9galement un pr\u00e9ambule qui indique : a) Les orientations et les priorit\u00e9s, notamment g\u00e9ographiques et techniques, retenues pour la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que les raisons de ces choix ; b) Le co\u00fbt de mise en accessibilit\u00e9 de l'ensemble du service pour chaque ma\u00eetre d'ouvrage ainsi que les concours apport\u00e9s par les diff\u00e9rents financeurs. La pr\u00e9sentation pr\u00e9vue au 1\u00b0 du I et les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du m\u00eame I portent alors sur l'ensemble des d\u00e9partements pour chacun du ou des services de transport concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p align='left'>I.-Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e indique le ou les services de transport public de voyageurs et le d\u00e9partement sur lesquels il porte et la collectivit\u00e9 publique qui en est responsable, exception faite des services ferroviaires d'int\u00e9r\u00eat national pour lesquels est \u00e9labor\u00e9 un sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e unique. </p><p>Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comprend : </p><p>1\u00b0 Une pr\u00e9sentation de ce ou ces services et notamment : </p><p>a) La description du r\u00e9seau ou des r\u00e9seaux de transport public de voyageurs, en identifiant, s'il y a lieu, les lignes structurantes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712714&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 1112-10 </a>et pour l'Ile-de-France les lignes prioritaires mentionn\u00e9es au I de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712716&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 1112-11 </a>; </p><p>b) La description du mat\u00e9riel roulant accessible qui y est affect\u00e9 et les lignes dot\u00e9es de ce mat\u00e9riel roulant accessible ; </p><p>c) L'accessibilit\u00e9 des points d'arr\u00eat et, pour les gares et autres points d'arr\u00eat d'un service de transport de voyageurs ferroviaire, celle de leurs b\u00e2timents et installations ; </p><p>2\u00b0 La liste des points d'arr\u00eat prioritaires \u00e9tablie en application des dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712712&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 1112-9</a>, assortie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la liste compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par cet article, les caract\u00e9ristiques associ\u00e9es \u00e0 ces points d'arr\u00eat et les travaux \u00e0 mener pour les rendre accessibles. Pour un service de transport de voyageurs ferroviaire, le sch\u00e9ma comprend la liste des b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares et autres points d'arr\u00eat ferroviaires prioritaires et la pr\u00e9sentation des travaux \u00e0 y mener pour les rendre accessibles ainsi que la description des mesures de substitution \u00e0 mettre en place pour les gares qui ne constituent pas des points d'arr\u00eat prioritaires ; </p><p>3\u00b0 Les demandes de d\u00e9rogation motiv\u00e9es par une impossibilit\u00e9 technique av\u00e9r\u00e9e au sens de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000023068973&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 1112-4</a>, assorties de toutes pi\u00e8ces permettant d'en appr\u00e9cier le bien-fond\u00e9 et de la pr\u00e9sentation des mesures de substitution envisag\u00e9es et pour les \u00e9tablissements recevant du public, la liste des points susceptibles de faire l'objet de la demande de d\u00e9rogation pr\u00e9vue par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&idArticle=LEGIARTI000006895939&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 111-19-10 du code de la construction et de l'habitation </a>; </p><p>4\u00b0 La programmation pr\u00e9sentant, sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le d\u00e9but et la fin pr\u00e9visionnels des actions de mise en accessibilit\u00e9 de chaque point d'arr\u00eat prioritaire et le cas \u00e9ch\u00e9ant de chaque point d'arr\u00eat figurant dans la liste compl\u00e9mentaire \u00e9tablie en application des dispositions de l'article D. 1112-9 et les engagements des ma\u00eetres d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, les actions n\u00e9cessaires et les personnes qui sont susceptibles d'en assurer la charge ; </p><p>5\u00b0 L'estimation financi\u00e8re de la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que la r\u00e9partition de ces co\u00fbts sur chaque p\u00e9riode et sur chaque ann\u00e9e de la premi\u00e8re p\u00e9riode et les concours financiers pr\u00e9vus des diff\u00e9rents financeurs, ou, \u00e0 d\u00e9faut, les financements n\u00e9cessaires et les personnes qui pourraient y contribuer ; </p><p>6\u00b0 Les modalit\u00e9s de formation des personnels en contact avec le public aux besoins des usagers handicap\u00e9s ainsi que le calendrier de formation sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le nombre des personnes devant b\u00e9n\u00e9ficier de formation ainsi que la dur\u00e9e en nombre d'heures des actions de formation et celles d'information des usagers relatives au service de transport public accessible \u00e0 toutes les formes de handicap ainsi que son calendrier de mise en \u0153uvre pr\u00e9sentant toutes les actions y concourant sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode ; </p><p>7\u00b0 La description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et de suivi de l'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e ainsi que celles de l'actualisation \u00e0 laquelle il donne lieu, notamment lorsqu'est fait le bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 pr\u00e9vu par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029711387&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 1112-22</a>. </p><p>II.-Lorsque le ou les services de transport public de voyageurs concernent plus d'un d\u00e9partement, le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comporte \u00e9galement un pr\u00e9ambule qui indique : </p><p>a) Les orientations et les priorit\u00e9s, notamment g\u00e9ographiques et techniques, retenues pour la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que les raisons de ces choix ; </p><p>b) Le co\u00fbt de mise en accessibilit\u00e9 de l'ensemble du service pour chaque ma\u00eetre d'ouvrage ainsi que les concours apport\u00e9s par les diff\u00e9rents financeurs. </p><p>La pr\u00e9sentation pr\u00e9vue au 1\u00b0 du I et les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du m\u00eame I portent alors sur l'ensemble des d\u00e9partements pour chacun du ou des services de transport concern\u00e9s.</p>",
            "num": "R1112-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1462060800000,
            "dateFin": 1625097600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2020-07-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000028996273",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT A LA MOBILITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000042066379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996275",
                        "id": "LEGISCTA000028996275",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996281",
                        "id": "LEGISCTA000028996281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711156",
                        "id": "LEGISCTA000029711159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Elaboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711354",
                        "id": "LEGISCTA000029711354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029711358",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029711354",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029711354",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Elaboration",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE Ier : LE DROIT A LA MOBILITE &gt; TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport &gt; Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs &gt; Sous-section 2 : Elaboration",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032479203",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032471593",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-529 du 27 avril 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032475159",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-27",
                    "dateDebutCible": "2016-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R111-19-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R111-19-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006895939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712714",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1415318400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712716",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596931200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1415318400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1112-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1112-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000023068973",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1112-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1112-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000029711387",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462060800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029711358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1415318400000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032479203",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043841253",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1112-13",
                "1112-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029711358",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029711358",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e indique le ou les services de transport public de voyageurs et le d\u00e9partement sur lesquels il porte et la collectivit\u00e9 publique qui en est responsable, exception faite des services ferroviaires d'int\u00e9r\u00eat national pour lesquels est \u00e9labor\u00e9 un sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e unique. Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comprend : 1\u00b0 Une pr\u00e9sentation de ce ou ces services et notamment : a) La description du r\u00e9seau ou des r\u00e9seaux de transport public de voyageurs, en identifiant, s'il y a lieu, les lignes structurantes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de l'article D. 1112-10 et pour l'Ile-de-France les lignes prioritaires mentionn\u00e9es au I de l'article D. 1112-11 ; b) La description du mat\u00e9riel roulant accessible qui y est affect\u00e9 et les lignes dot\u00e9es de ce mat\u00e9riel roulant accessible ; c) L'accessibilit\u00e9 des points d'arr\u00eat et, pour les gares et autres points d'arr\u00eat d'un service de transport de voyageurs ferroviaire, celle de leurs b\u00e2timents et installations ; 2\u00b0 La liste des points d'arr\u00eat prioritaires \u00e9tablie en application des dispositions de l'article D. 1112-9 , assortie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la liste compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par cet article, les caract\u00e9ristiques associ\u00e9es \u00e0 ces points d'arr\u00eat et les travaux \u00e0 mener pour les rendre accessibles. Pour un service de transport de voyageurs ferroviaire, le sch\u00e9ma comprend la liste des b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares et autres points d'arr\u00eat ferroviaires prioritaires et la pr\u00e9sentation des travaux \u00e0 y mener pour les rendre accessibles ainsi que la description des mesures de substitution \u00e0 mettre en place pour les gares qui ne constituent pas des points d'arr\u00eat prioritaires ; 3\u00b0 Les demandes de d\u00e9rogation motiv\u00e9es par une impossibilit\u00e9 technique av\u00e9r\u00e9e au sens de l'article L. 1112-4 , assorties de toutes pi\u00e8ces permettant d'en appr\u00e9cier le bien-fond\u00e9 et de la pr\u00e9sentation des mesures de substitution envisag\u00e9es et pour les \u00e9tablissements recevant du public, la liste des points susceptibles de faire l'objet de la demande de d\u00e9rogation pr\u00e9vue par l'article R. 111-19-10 du code de la construction et de l'habitation ; 4\u00b0 La programmation pr\u00e9sentant, sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le d\u00e9but et la fin pr\u00e9visionnels des actions de mise en accessibilit\u00e9 de chaque point d'arr\u00eat prioritaire et les engagements des ma\u00eetres d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, les actions n\u00e9cessaires et les personnes qui sont susceptibles d'en assurer la charge ; 5\u00b0 L'estimation financi\u00e8re de la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que la r\u00e9partition de ces co\u00fbts sur chaque p\u00e9riode et sur chaque ann\u00e9e de la premi\u00e8re p\u00e9riode et les concours financiers pr\u00e9vus des diff\u00e9rents financeurs, ou, \u00e0 d\u00e9faut, les financements n\u00e9cessaires et les personnes qui pourraient y contribuer ; 6\u00b0 Les modalit\u00e9s de formation des personnels en contact avec le public aux besoins des usagers handicap\u00e9s ainsi que le calendrier de formation sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le nombre des personnes devant b\u00e9n\u00e9ficier de formation ainsi que la dur\u00e9e en nombre d'heures des actions de formation et celles d'information des usagers relatives au service de transport public accessible \u00e0 toutes les formes de handicap ainsi que son calendrier de mise en \u0153uvre pr\u00e9sentant toutes les actions y concourant sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode ; 7\u00b0 La description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et de suivi de l'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e ainsi que celles de l'actualisation \u00e0 laquelle il donne lieu, notamment lorsqu'est fait le bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 pr\u00e9vu par l'article R. 1112-22 . II.-Lorsque le ou les services de transport public de voyageurs concernent plus d'un d\u00e9partement, le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comporte \u00e9galement un pr\u00e9ambule qui indique : a) Les orientations et les priorit\u00e9s, notamment g\u00e9ographiques et techniques, retenues pour la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que les raisons de ces choix ; b) Le co\u00fbt de mise en accessibilit\u00e9 de l'ensemble du service pour chaque ma\u00eetre d'ouvrage ainsi que les concours apport\u00e9s par les diff\u00e9rents financeurs. La pr\u00e9sentation pr\u00e9vue au 1\u00b0 du I et les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du m\u00eame I portent alors sur l'ensemble des d\u00e9partements pour chacun du ou des services de transport concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p align='left'>I.-Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e indique le ou les services de transport public de voyageurs et le d\u00e9partement sur lesquels il porte et la collectivit\u00e9 publique qui en est responsable, exception faite des services ferroviaires d'int\u00e9r\u00eat national pour lesquels est \u00e9labor\u00e9 un sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e unique. <br/><br/>Le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comprend : <br/><br/>1\u00b0 Une pr\u00e9sentation de ce ou ces services et notamment : <br/><br/>a) La description du r\u00e9seau ou des r\u00e9seaux de transport public de voyageurs, en identifiant, s'il y a lieu, les lignes structurantes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712714&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 1112-10 </a>et pour l'Ile-de-France les lignes prioritaires mentionn\u00e9es au I de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712716&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 1112-11 </a>; <br/><br/>b) La description du mat\u00e9riel roulant accessible qui y est affect\u00e9 et les lignes dot\u00e9es de ce mat\u00e9riel roulant accessible ; <br/><br/>c) L'accessibilit\u00e9 des points d'arr\u00eat et, pour les gares et autres points d'arr\u00eat d'un service de transport de voyageurs ferroviaire, celle de leurs b\u00e2timents et installations ; <br/><br/>2\u00b0 La liste des points d'arr\u00eat prioritaires \u00e9tablie en application des dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029712712&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 1112-9</a>, assortie, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la liste compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue par cet article, les caract\u00e9ristiques associ\u00e9es \u00e0 ces points d'arr\u00eat et les travaux \u00e0 mener pour les rendre accessibles. Pour un service de transport de voyageurs ferroviaire, le sch\u00e9ma comprend la liste des b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares et autres points d'arr\u00eat ferroviaires prioritaires et la pr\u00e9sentation des travaux \u00e0 y mener pour les rendre accessibles ainsi que la description des mesures de substitution \u00e0 mettre en place pour les gares qui ne constituent pas des points d'arr\u00eat prioritaires ; <br/><br/>3\u00b0 Les demandes de d\u00e9rogation motiv\u00e9es par une impossibilit\u00e9 technique av\u00e9r\u00e9e au sens de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000023068973&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 1112-4</a>, assorties de toutes pi\u00e8ces permettant d'en appr\u00e9cier le bien-fond\u00e9 et de la pr\u00e9sentation des mesures de substitution envisag\u00e9es et pour les \u00e9tablissements recevant du public, la liste des points susceptibles de faire l'objet de la demande de d\u00e9rogation pr\u00e9vue par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&idArticle=LEGIARTI000006895939&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 111-19-10 du code de la construction et de l'habitation </a>; <br/><br/>4\u00b0 La programmation pr\u00e9sentant, sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le d\u00e9but et la fin pr\u00e9visionnels des actions de mise en accessibilit\u00e9 de chaque point d'arr\u00eat prioritaire et les engagements des ma\u00eetres d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, les actions n\u00e9cessaires et les personnes qui sont susceptibles d'en assurer la charge ; <br/><br/>5\u00b0 L'estimation financi\u00e8re de la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que la r\u00e9partition de ces co\u00fbts sur chaque p\u00e9riode et sur chaque ann\u00e9e de la premi\u00e8re p\u00e9riode et les concours financiers pr\u00e9vus des diff\u00e9rents financeurs, ou, \u00e0 d\u00e9faut, les financements n\u00e9cessaires et les personnes qui pourraient y contribuer ; <br/><br/>6\u00b0 Les modalit\u00e9s de formation des personnels en contact avec le public aux besoins des usagers handicap\u00e9s ainsi que le calendrier de formation sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode, le nombre des personnes devant b\u00e9n\u00e9ficier de formation ainsi que la dur\u00e9e en nombre d'heures des actions de formation et celles d'information des usagers relatives au service de transport public accessible \u00e0 toutes les formes de handicap ainsi que son calendrier de mise en \u0153uvre pr\u00e9sentant toutes les actions y concourant sur chacune des p\u00e9riodes et sur chacune des ann\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode ; <br/><br/>7\u00b0 La description des modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre et de suivi de l'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e ainsi que celles de l'actualisation \u00e0 laquelle il donne lieu, notamment lorsqu'est fait le bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 pr\u00e9vu par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000029711387&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 1112-22</a>. <br/><br/>II.-Lorsque le ou les services de transport public de voyageurs concernent plus d'un d\u00e9partement, le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e comporte \u00e9galement un pr\u00e9ambule qui indique : <br/><br/>a) Les orientations et les priorit\u00e9s, notamment g\u00e9ographiques et techniques, retenues pour la mise en accessibilit\u00e9 ainsi que les raisons de ces choix ; <br/><br/>b) Le co\u00fbt de mise en accessibilit\u00e9 de l'ensemble du service pour chaque ma\u00eetre d'ouvrage ainsi que les concours apport\u00e9s par les diff\u00e9rents financeurs. <br/><br/>La pr\u00e9sentation pr\u00e9vue au 1\u00b0 du I et les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au 4\u00b0 du m\u00eame I portent alors sur l'ensemble des d\u00e9partements pour chacun du ou des services de transport concern\u00e9s.</p>",
            "num": "R1112-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1415318400000,
            "dateFin": 1462060800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2020-07-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000028996273",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT A LA MOBILITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000042066379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996275",
                        "id": "LEGISCTA000028996275",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996281",
                        "id": "LEGISCTA000028996281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711156",
                        "id": "LEGISCTA000029711159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Elaboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711354",
                        "id": "LEGISCTA000029711354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029711358",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029711354",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029711354",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Elaboration",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT &gt; TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport &gt; Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs &gt; Sous-section 2 : Elaboration",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029711358",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029707519",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1321 du 4 novembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029711088",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-04",
                    "dateDebutCible": "2014-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R111-19-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R111-19-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006895939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712714",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1415318400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712716",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596931200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D1112-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1112-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1415318400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1112-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1112-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000023068973",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1112-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1112-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000029711387",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462060800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029711358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1415318400000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032479203",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043841253",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1112-13",
                "1112-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}