{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036121856",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de non-respect par le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide des engagements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 121-12-12 ou si ce dernier ne remplit plus les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 121-12-13-1 , le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement peut d\u00e9cider de mettre fin au versement de l'aide \u00e0 compter du mois suivant sa d\u00e9cision.",
            "texteHtml": "<p>En cas de non-respect par le b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'aide des engagements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000033330572&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 121-12-12 </a>ou si ce dernier ne remplit plus les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000036121839&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 121-12-13-1</a>, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement peut d\u00e9cider de mettre fin au versement de l'aide \u00e0 compter du mois suivant sa d\u00e9cision.</p>",
            "num": "R121-12-13-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1512172800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 268435455,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145434",
                        "id": "LEGISCTA000006145434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Collectivit\u00e9s publiques et organismes responsables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160862",
                        "id": "LEGISCTA000006160862",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Section 3 : Etat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018078672",
                        "id": "LEGISCTA000018078672",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Etat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018078672",
                        "id": "LEGISCTA000033333342",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-12-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Aide financi\u00e8re \u00e0 l'insertion sociale et professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036121809",
                        "id": "LEGISCTA000036121812",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036121848",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036121809",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036121812",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Aide financi\u00e8re \u00e0 l'insertion sociale et professionnelle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre II : Comp\u00e9tences &gt; Chapitre Ier : Collectivit\u00e9s publiques et organismes responsables &gt; Section 3 : Etat. &gt; Sous-section 4 : Aide financi\u00e8re \u00e0 l'insertion sociale et professionnelle",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036121856",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036120825",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1635 du 29 novembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036121759",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-01",
                    "dateSignaTexte": "2017-11-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R121-12-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R121-12-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033330572",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477872000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R121-12-13-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R121-12-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036121839",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1512172800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036121856",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1512172800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-12-13-2",
                "121-12-13-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}