{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006749737",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La date du scrutin et celle de l'ouverture de la campagne \u00e9lectorale sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p></p>   La date du scrutin et celle de l'ouverture de la campagne \u00e9lectorale sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>",
            "num": "R382-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1162339200000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173688",
                        "id": "LEGISCTA000006173688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : Elections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186749",
                        "id": "LEGISCTA000006186749",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Op\u00e9rations pr\u00e9paratoires au scrutin",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194878",
                        "id": "LEGISCTA000006194878",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749736",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194878",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194878",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Op\u00e9rations pr\u00e9paratoires au scrutin",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 1 : Artistes auteurs &gt; Sous-section 8 : Elections &gt; Paragraphe 5 : Op\u00e9rations pr\u00e9paratoires au scrutin",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749737",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000788760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1324 du 31 octobre 2006 - art. 1 () JORF 1er novembre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256151",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2006-10-31",
                    "dateDebutCible": "2006-11-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037839141",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1185 du 19 d\u00e9cembre 2018 - art. 7",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037840867",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-19",
                    "dateDebutCible": "2018-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749736",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749737",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-45",
                "382-45"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749736",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749736",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La date du scrutin et celle de l'ouverture de la campagne \u00e9lectorale sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p></p>   La date du scrutin et celle de l'ouverture de la campagne \u00e9lectorale sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>",
            "num": "R382-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 788659200000,
            "dateFin": 1162339200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques et charges : artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156632",
                        "id": "LEGISCTA000006156632",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-12-29",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Section 8 : Elections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173424",
                        "id": "LEGISCTA000006173424",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-12-29",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Op\u00e9rations pr\u00e9paratoires au scrutin",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186478",
                        "id": "LEGISCTA000006186478",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749736",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186478",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186478",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Op\u00e9rations pr\u00e9paratoires au scrutin",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749736",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000733258",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-1147 du 27 d\u00e9cembre 1994 - art. 23 () JORF 29 d\u00e9cembre 1994",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006777864",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-12-29",
                    "dateSignaTexte": "1994-12-27",
                    "dateDebutCible": "1994-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749736",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749737",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-45",
                "382-45"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}