{
    "cid": "LEGIARTI000006907592",
    "num": "R421-29",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145448",
                        "id": "LEGISCTA000006145448",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160924",
                        "id": "LEGISCTA000006160924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dures d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178419",
                        "id": "LEGISCTA000006178419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Commission consultative paritaire d\u00e9partementale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190140",
                        "id": "LEGISCTA000006190140",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000028250021",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907515",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599129716794,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1167609600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000724754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1051 1992-09-29 art. 28",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000724754",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000724754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1051 du 29 septembre 1992 - art. 28 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684096",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-54 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R421-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907539",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "num": "R421-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants du d\u00e9partement, outre le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou son repr\u00e9sentant, sont des conseillers d\u00e9partementaux ou des agents des services du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental. Chacun d'eux dispose d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions.",
            "texteHtml": "<p></p>Les repr\u00e9sentants du d\u00e9partement, outre le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou son repr\u00e9sentant, sont des conseillers d\u00e9partementaux ou des agents des services du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental. Chacun d'eux dispose d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-03-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145448",
                        "id": "LEGISCTA000006145448",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160924",
                        "id": "LEGISCTA000006160924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dures d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178419",
                        "id": "LEGISCTA000006178419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Commission consultative paritaire d\u00e9partementale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190140",
                        "id": "LEGISCTA000006190140",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907593",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907515",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599108742064,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1167609600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000724754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1051 1992-09-29 art. 28",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000724754",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000724754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1051 du 29 septembre 1992 - art. 28 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684096",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-54 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R421-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907539",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000267143",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1153 2006-09-14 art. 1 I, IV JORF 16 septembre 2006 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000267143",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-16",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000267143",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1153 du 14 septembre 2006 - art. 1 () JORF 16 septembre 2006 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006255078",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-16",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-14",
                    "dateDebutCible": "2006-09-16"
                }
            ],
            "num": "R421-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants du d\u00e9partement, outre le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou son repr\u00e9sentant, sont des conseillers g\u00e9n\u00e9raux ou des agents des services du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral. Chacun d'eux dispose d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les repr\u00e9sentants du d\u00e9partement, outre le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou son repr\u00e9sentant, sont des conseillers g\u00e9n\u00e9raux ou des agents des services du d\u00e9partement d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral. Chacun d'eux dispose d'un suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-03-22T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2007-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145449",
                        "id": "LEGISCTA000006145449",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2007-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160925",
                        "id": "LEGISCTA000006160925",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2007-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions p\u00e9nales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178426",
                        "id": "LEGISCTA000006178426",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "TRANSFERE",
            "id": "LEGIARTI000006907592",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-7 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797868",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599108739619,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907515",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599108739619,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1167609600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000724754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1051 1992-09-29 art. 28",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000724754",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000724754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1051 du 29 septembre 1992 - art. 28 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684096",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-54 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R421-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907539",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000267143",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1153 du 14 septembre 2006 - art. 1 () JORF 16 septembre 2006 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "TRANSFERT",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006255078",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-16",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-14",
                    "dateDebutCible": "2006-09-16"
                }
            ],
            "num": "R421-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le fait pour un assistant maternel ou pour une personne vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 421-6 de ne pas fournir au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral les renseignements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 421-7 est puni de la peine d'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la quatri\u00e8me classe.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le fait pour un assistant maternel ou pour une personne vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 421-6 de ne pas fournir au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral les renseignements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 421-7 est puni de la peine d'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la quatri\u00e8me classe.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2007-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}