{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000023760474",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La personne physique ou morale responsable de la mise \u00e0 disposition sur le march\u00e9 est responsable des informations figurant sur les \u00e9tiquettes. Elle tient \u00e0 la disposition des agents charg\u00e9s du contr\u00f4le une description g\u00e9n\u00e9rale du produit, des m\u00e9thodes ainsi que les documents par lesquels il justifie les performances d\u00e9clar\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>La personne physique ou morale responsable de la mise \u00e0 disposition sur le march\u00e9 est responsable des informations figurant sur les \u00e9tiquettes.</p><p>Elle tient \u00e0 la disposition des agents charg\u00e9s du contr\u00f4le une description g\u00e9n\u00e9rale du produit, des m\u00e9thodes ainsi que les documents par lesquels il justifie les performances d\u00e9clar\u00e9es.</p>",
            "num": "R221-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1325376000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143775",
                        "id": "LEGISCTA000006143775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Surveillance de la qualit\u00e9 de l'air et information du public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159382",
                        "id": "LEGISCTA000006159382",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Qualit\u00e9 de l'air int\u00e9rieur \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023760422",
                        "id": "LEGISCTA000023760422",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Etiquetage des produits de construction ou de rev\u00eatement de mur ou de sol et des peintures et vernis sur leurs \u00e9missions de polluants volatils\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023760424",
                        "id": "LEGISCTA000023760424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023760438",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000023760424",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023760424",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Etiquetage des produits de construction ou de rev\u00eatement de mur ou de sol et des peintures et vernis sur leurs \u00e9missions de polluants volatils\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre II : Air et atmosph\u00e8re &gt; Chapitre Ier : Surveillance de la qualit\u00e9 de l'air et information du public &gt; Section 5 : Qualit\u00e9 de l'air int\u00e9rieur \r\n &gt; Sous-section 1 : Etiquetage des produits de construction ou de rev\u00eatement de mur ou de sol et des peintures et vernis sur leurs \u00e9missions de polluants volatils\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023760474",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2011-321 du 23 mars 2011 article 3 : Ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er septembre 2013 aux produits mis \u00e0 disposition sur le march\u00e9 avant cette date.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2011-321 du 23 mars 2011 article 3 : Ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er septembre 2013 aux produits mis \u00e0 disposition sur le march\u00e9 avant cette date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023759679",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-321\n du 23 mars 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023760175",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-03-25",
                    "dateSignaTexte": "2011-03-23",
                    "dateDebutCible": "2011-03-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023760474",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R221-28",
                "221-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}