{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032062894",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pendant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es civiles de fonctionnement, une aide au d\u00e9marrage, dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et du budget, se substitue \u00e0 la subvention sp\u00e9cifique, si elle exc\u00e8de le montant cumul\u00e9 de la partie sur crit\u00e8res.",
            "texteHtml": "<p>Pendant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es civiles de fonctionnement, une aide au d\u00e9marrage, dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et du budget, se substitue \u00e0 la subvention sp\u00e9cifique, si elle exc\u00e8de le montant cumul\u00e9 de la partie sur crit\u00e8res. </p>",
            "num": "D328-111",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1455235200000,
            "dateFin": 1541548800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2012-11-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000006101393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000026563665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123946",
                        "id": "LEGISCTA000006123946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140054",
                        "id": "LEGISCTA000006140054",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "CHAPITRE VIII : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026914760",
                        "id": "LEGISCTA000026914760",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Section 3 : Reconnaissance et orientation des travailleurs handicap\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026914874",
                        "id": "LEGISCTA000026914874",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Sous-section 4 : Orientation en milieu professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026921514",
                        "id": "LEGISCTA000026921514",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Aide au poste et subvention sp\u00e9cifique \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026921606",
                        "id": "LEGISCTA000026921606",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026921618",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026921606",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026921606",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Aide au poste et subvention sp\u00e9cifique \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : Emploi &gt; TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032062894",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032005341",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-135 du 9 f\u00e9vrier 2016 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032032256",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-02-11",
                    "dateSignaTexte": "2016-02-09",
                    "dateDebutCible": "2016-02-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037558787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-953 du 31 octobre 2018 - art. 56",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000037560121",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-31",
                    "dateDebutCible": "2018-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026921618",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1455235200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032062894",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1455235200000,
                    "dateFin": 1541548800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D328-111",
                "328-111"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026921618",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026921618",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pendant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es civiles de fonctionnement, une aide au d\u00e9marrage, dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et du budget, se substitue \u00e0 la subvention sp\u00e9cifique, si elle exc\u00e8de le montant cumul\u00e9 de la partie forfaitaire et de la partie variable attribu\u00e9e en fonction des crit\u00e8res de modernisation \u00e9conomique et sociale.",
            "texteHtml": "Pendant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es civiles de fonctionnement, une aide au d\u00e9marrage, dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et du budget, se substitue \u00e0 la subvention sp\u00e9cifique, si elle exc\u00e8de le montant cumul\u00e9 de la partie forfaitaire et de la partie variable attribu\u00e9e en fonction des crit\u00e8res de modernisation \u00e9conomique et sociale. ",
            "num": "D328-111",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1356998400000,
            "dateFin": 1455235200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2012-11-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000006101393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000026563665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123946",
                        "id": "LEGISCTA000006123946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140054",
                        "id": "LEGISCTA000006140054",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "CHAPITRE VIII : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026914760",
                        "id": "LEGISCTA000026914760",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Section 3 : Reconnaissance et orientation des travailleurs handicap\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026914874",
                        "id": "LEGISCTA000026914874",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Sous-section 4 : Orientation en milieu professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026921514",
                        "id": "LEGISCTA000026921514",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Aide au poste et subvention sp\u00e9cifique \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026921606",
                        "id": "LEGISCTA000026921606",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026921618",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026921606",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026921606",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Aide au poste et subvention sp\u00e9cifique \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : Emploi &gt; TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale &gt; CHAPITRE VIII : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs  &gt; Section 3 : Reconnaissance et orientation des travailleurs handicap\u00e9s  &gt; Sous-section 4 : Orientation en milieu professionnel  &gt; Paragraphe 5 : Aide au poste et subvention sp\u00e9cifique \r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026921618",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026872016",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1566 du 31 d\u00e9cembre 2012 - art. 8",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000026896331",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2012-12-31",
                    "dateDebutCible": "2013-01-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026921618",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1455235200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032062894",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1455235200000,
                    "dateFin": 1541548800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D328-111",
                "328-111"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}