{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006527385",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cadre du projet personnalis\u00e9 de scolarisation pr\u00e9vu \u00e0 l' article L. 112-1 du code de l'\u00e9ducation , les enfants pr\u00e9sentant un handicap ou un trouble de la sant\u00e9 invalidant sont scolaris\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions de ce m\u00eame article. Le projet personnalis\u00e9 de scolarisation de l'\u00e9l\u00e8ve est \u00e9labor\u00e9 par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e \u00e0 l' article L. 146-8 du code de l'action sociale et des familles , \u00e0 l'issue d'une \u00e9valuation de ses comp\u00e9tences et de ses besoins, ainsi que des mesures effectivement mises en oeuvre.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans le cadre du projet personnalis\u00e9 de scolarisation pr\u00e9vu \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006524373&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. L112-1 (M)'>article L. 112-1 du code de l'\u00e9ducation</a>, les enfants pr\u00e9sentant un handicap ou un trouble de la sant\u00e9 invalidant sont scolaris\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions de ce m\u00eame article.<p></p><p></p>   Le projet personnalis\u00e9 de scolarisation de l'\u00e9l\u00e8ve est \u00e9labor\u00e9 par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006796671&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L146-8 (V)'>article L. 146-8 du code de l'action sociale et des familles</a>, \u00e0 l'issue d'une \u00e9valuation de ses comp\u00e9tences et de ses besoins, ainsi que des mesures effectivement mises en oeuvre.<p></p>",
            "num": "D321-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : L'enseignement du premier degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137648",
                        "id": "LEGISCTA000006137648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151452",
                        "id": "LEGISCTA000006151452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation et fonctionnement des \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires publiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166878",
                        "id": "LEGISCTA000006166878",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527385",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166878",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166878",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Organisation et fonctionnement des \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires publiques.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre II : L'enseignement du premier degr\u00e9. &gt; Chapitre unique &gt; Section 1 : Organisation et fonctionnement des \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires publiques.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006527385",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L112-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L112-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567382400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L146-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L146-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-788 1990-09-06 art. 23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000352635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-788 du 6 septembre 1990 - art. 23 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006438686",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527385",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-5",
                "321-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}