{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032433804",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les statuts et le r\u00e8glement int\u00e9rieur du fonds fixent la composition du conseil d'administration, les modalit\u00e9s et les conditions de d\u00e9signation ou de radiation de ses membres ainsi que ses r\u00e8gles de fonctionnement. Ils peuvent pr\u00e9voir la mise en place de commissions dont les membres sont nomm\u00e9s par le conseil d'administration. II. - Le pr\u00e9sident du conseil d'administration est \u00e9lu par ce conseil. III. - Les membres du conseil d'administration doivent \u00eatre des chefs d'entreprise en activit\u00e9 exer\u00e7ant une activit\u00e9 artisanale ou des conjoints collaborateurs ou associ\u00e9s en activit\u00e9 au moment de leur d\u00e9signation. Ils doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs cotisations sociales et fiscales. La cessation d'activit\u00e9 entra\u00eene obligatoirement le remplacement au sein du conseil. IV. - Nul ne peut \u00eatre salari\u00e9 du fonds s'il est administrateur ou salari\u00e9 dans un \u00e9tablissement de formation, un \u00e9tablissement bancaire ou un organisme de cr\u00e9dit. Le cumul des fonctions d'administrateur du fonds avec celles de salari\u00e9 ou d'administrateur d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit doit \u00eatre port\u00e9 \u00e0 la connaissance du conseil d'administration du fonds ainsi qu'\u00e0 celle du commissaire aux comptes qui \u00e9tablit, s'il y a lieu, un rapport sp\u00e9cial. Le directeur et le personnel du fonds ne peuvent \u00eatre membres d'une des organisations professionnelles administrant le fonds. V. - Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du fonds peut proc\u00e9der \u00e0 des v\u00e9rifications aupr\u00e8s des organismes de formation et des b\u00e9n\u00e9ficiaires mentionn\u00e9s au I de l'article R. 6331-55 pour s'assurer de la bonne ex\u00e9cution des prestations pour lesquelles une prise en charge est demand\u00e9e au fonds.",
            "texteHtml": "<p>I. - Les statuts et le r\u00e8glement int\u00e9rieur du fonds fixent la composition du conseil d'administration, les modalit\u00e9s et les conditions de d\u00e9signation ou de radiation de ses membres ainsi que ses r\u00e8gles de fonctionnement. Ils peuvent pr\u00e9voir la mise en place de commissions dont les membres sont nomm\u00e9s par le conseil d'administration. </p><p>II. - Le pr\u00e9sident du conseil d'administration est \u00e9lu par ce conseil. </p><p>III. - Les membres du conseil d'administration doivent \u00eatre des chefs d'entreprise en activit\u00e9 exer\u00e7ant une activit\u00e9 artisanale ou des conjoints collaborateurs ou associ\u00e9s en activit\u00e9 au moment de leur d\u00e9signation. Ils doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs cotisations sociales et fiscales. La cessation d'activit\u00e9 entra\u00eene obligatoirement le remplacement au sein du conseil. </p><p>IV. - Nul ne peut \u00eatre salari\u00e9 du fonds s'il est administrateur ou salari\u00e9 dans un \u00e9tablissement de formation, un \u00e9tablissement bancaire ou un organisme de cr\u00e9dit.</p><p>Le cumul des fonctions d'administrateur du fonds avec celles de salari\u00e9 ou d'administrateur d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit doit \u00eatre port\u00e9 \u00e0 la connaissance du conseil d'administration du fonds ainsi qu'\u00e0 celle du commissaire aux comptes qui \u00e9tablit, s'il y a lieu, un rapport sp\u00e9cial.</p><p>Le directeur et le personnel du fonds ne peuvent \u00eatre membres d'une des organisations professionnelles administrant le fonds.</p><p>V. - Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du fonds peut proc\u00e9der \u00e0 des v\u00e9rifications aupr\u00e8s des organismes de formation et des b\u00e9n\u00e9ficiaires mentionn\u00e9s au I de l'article R. 6331-55 pour s'assurer de la bonne ex\u00e9cution des prestations pour lesquelles une prise en charge est demand\u00e9e au fonds. </p><p></p>",
            "num": "R6331-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1461196800000,
            "dateFin": 1661990400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498376",
                        "id": "LEGISCTA000018522963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-12-10",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000018522888",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000026757095",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025732364",
                        "id": "LEGISCTA000025732367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Fonds d'assurance formation des chefs d'entreprise artisanale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030314507",
                        "id": "LEGISCTA000030314511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025732523",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030314507",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030314511",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Fonds d'assurance formation des chefs d'entreprise artisanale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue &gt; Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal &gt; Paragraphe 1 : Fonds d'assurance formation des chefs d'entreprise artisanale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032433804",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032429858",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-480 du 18 avril 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032431240",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-20",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-18",
                    "dateDebutCible": "2016-04-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045979577",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-956 du 29 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045983613",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-29",
                    "dateDebutCible": "2022-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-60 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000042907388",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609372800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025732528",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335052800000,
                    "dateFin": 1425600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030315846",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1425600000000,
                    "dateFin": 1461196800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032433804",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1461196800000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6331-59",
                "6331-59"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030315846",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030315846",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les statuts et le r\u00e8glement int\u00e9rieur du fonds fixent la composition du conseil d'administration, les modalit\u00e9s et les conditions de d\u00e9signation ou de radiation de ses membres ainsi que ses r\u00e8gles de fonctionnement. Ils peuvent pr\u00e9voir la mise en place de commissions dont les membres sont nomm\u00e9s par le conseil d'administration. II. - Le pr\u00e9sident du conseil d'administration est \u00e9lu par ce conseil. III. - Les membres du conseil d'administration doivent \u00eatre des chefs d'entreprise en activit\u00e9 exer\u00e7ant une activit\u00e9 artisanale ou des conjoints collaborateurs ou associ\u00e9s en activit\u00e9 au moment de leur d\u00e9signation. Ils doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs cotisations sociales et fiscales. La cessation d'activit\u00e9 entra\u00eene obligatoirement le remplacement au sein du conseil. IV. - Nul ne peut \u00eatre salari\u00e9 du fonds s'il est administrateur ou salari\u00e9 dans un \u00e9tablissement de formation, un \u00e9tablissement bancaire ou un organisme de cr\u00e9dit. Le cumul des fonctions d'administrateur du fonds avec celles de salari\u00e9 ou d'administrateur d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit doit \u00eatre port\u00e9 \u00e0 la connaissance du conseil d'administration du fonds ainsi qu'\u00e0 celle du commissaire aux comptes qui \u00e9tablit, s'il y a lieu, un rapport sp\u00e9cial. Le directeur et le personnel du fonds ne peuvent \u00eatre membres d'une des organisations professionnelles administrant le fonds. V. - Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du fonds peut proc\u00e9der \u00e0 des v\u00e9rifications aupr\u00e8s des organismes de formation pour s'assurer de la bonne ex\u00e9cution des prestations pour lesquelles une prise en charge est demand\u00e9e au fonds.",
            "texteHtml": "<p>I. - Les statuts et le r\u00e8glement int\u00e9rieur du fonds fixent la composition du conseil d'administration, les modalit\u00e9s et les conditions de d\u00e9signation ou de radiation de ses membres ainsi que ses r\u00e8gles de fonctionnement. Ils peuvent pr\u00e9voir la mise en place de commissions dont les membres sont nomm\u00e9s par le conseil d'administration. </p><p>II. - Le pr\u00e9sident du conseil d'administration est \u00e9lu par ce conseil. </p><p>III. - Les membres du conseil d'administration doivent \u00eatre des chefs d'entreprise en activit\u00e9 exer\u00e7ant une activit\u00e9 artisanale ou des conjoints collaborateurs ou associ\u00e9s en activit\u00e9 au moment de leur d\u00e9signation. Ils doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs cotisations sociales et fiscales. La cessation d'activit\u00e9 entra\u00eene obligatoirement le remplacement au sein du conseil. </p><p>IV. - Nul ne peut \u00eatre salari\u00e9 du fonds s'il est administrateur ou salari\u00e9 dans un \u00e9tablissement de formation, un \u00e9tablissement bancaire ou un organisme de cr\u00e9dit.</p><p> Le cumul des fonctions d'administrateur du fonds avec celles de salari\u00e9 ou d'administrateur d'un \u00e9tablissement de formation, d'un \u00e9tablissement bancaire ou d'un organisme de cr\u00e9dit doit \u00eatre port\u00e9 \u00e0 la connaissance du conseil d'administration du fonds ainsi qu'\u00e0 celle du commissaire aux comptes qui \u00e9tablit, s'il y a lieu, un rapport sp\u00e9cial.</p><p> Le directeur et le personnel du fonds ne peuvent \u00eatre membres d'une des organisations professionnelles administrant le fonds.</p><p> V. - Le directeur g\u00e9n\u00e9ral du fonds peut proc\u00e9der \u00e0 des v\u00e9rifications aupr\u00e8s des organismes de formation pour s'assurer de la bonne ex\u00e9cution des prestations pour lesquelles une prise en charge est demand\u00e9e au fonds. </p><p></p>",
            "num": "R6331-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1425600000000,
            "dateFin": 1461196800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498376",
                        "id": "LEGISCTA000018522963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-12-10",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000018522888",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000026757095",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025732364",
                        "id": "LEGISCTA000025732367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Fonds d'assurance formation des chefs d'entreprise artisanale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030314507",
                        "id": "LEGISCTA000030314511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025732523",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030314507",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030314511",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Fonds d'assurance formation des chefs d'entreprise artisanale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue &gt; Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal &gt; Paragraphe 1 : Fonds d'assurance formation des chefs d'entreprise artisanale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030315846",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030313619",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-254 du 3 mars 2015 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030314296",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-03-05",
                    "dateSignaTexte": "2015-03-03",
                    "dateDebutCible": "2015-03-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030313619",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-254 du 3 mars 2015 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030314302",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-03-05",
                    "dateSignaTexte": "2015-03-03",
                    "dateDebutCible": "2015-03-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-60 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000030315831",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1425600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025732528",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335052800000,
                    "dateFin": 1425600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030315846",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1425600000000,
                    "dateFin": 1461196800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032433804",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1461196800000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6331-59",
                "6331-59"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025732528",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025732528",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les statuts et le r\u00e8glement int\u00e9rieur du fonds fixent la composition du conseil d'administration, les modalit\u00e9s et les conditions de d\u00e9signation ou de radiation de ses membres ainsi que ses r\u00e8gles de fonctionnement. Ils peuvent pr\u00e9voir la mise en place de commissions dont les membres sont nomm\u00e9s par le conseil d'administration. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration est \u00e9lu par ce conseil. Les membres du conseil d'administration doivent \u00eatre des chefs d'entreprise en activit\u00e9 exer\u00e7ant une activit\u00e9 artisanale ou des conjoints collaborateurs ou associ\u00e9s en activit\u00e9 au moment de leur d\u00e9signation. Ils doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs cotisations sociales et fiscales. La cessation d'activit\u00e9 entra\u00eene obligatoirement le remplacement au sein du conseil.",
            "texteHtml": "<p>Les statuts et le r\u00e8glement int\u00e9rieur du fonds fixent la composition du conseil d'administration, les modalit\u00e9s et les conditions de d\u00e9signation ou de radiation de ses membres ainsi que ses r\u00e8gles de fonctionnement. Ils peuvent pr\u00e9voir la mise en place de commissions dont les membres sont nomm\u00e9s par le conseil d'administration. </p><p> Le pr\u00e9sident du conseil d'administration est \u00e9lu par ce conseil. </p><p> Les membres du conseil d'administration doivent \u00eatre des chefs d'entreprise en activit\u00e9 exer\u00e7ant une activit\u00e9 artisanale ou des conjoints collaborateurs ou associ\u00e9s en activit\u00e9 au moment de leur d\u00e9signation. Ils doivent \u00eatre \u00e0 jour de leurs cotisations sociales et fiscales. La cessation d'activit\u00e9 entra\u00eene obligatoirement le remplacement au sein du conseil. </p>",
            "num": "R6331-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1335052800000,
            "dateFin": 1425600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 976128930,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498376",
                        "id": "LEGISCTA000018522963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-12-10",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000018522888",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498450",
                        "id": "LEGISCTA000026757095",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025732364",
                        "id": "LEGISCTA000025732367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025732523",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025732364",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025732367",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre Ier : Participation des employeurs au d\u00e9veloppement  de la formation professionnelle continue &gt; Section 4 : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'employeurs et de travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Sous-section 3 : Travailleurs ind\u00e9pendants du secteur artisanal",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025732528",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025714187",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-528\n du 19 avril 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025732176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-04-21",
                    "dateSignaTexte": "2012-04-19",
                    "dateDebutCible": "2012-04-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-60 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000025732536",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1335052800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025732528",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335052800000,
                    "dateFin": 1425600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030315846",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1425600000000,
                    "dateFin": 1461196800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032433804",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1461196800000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6331-59",
                "6331-59"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}