{
    "cid": "LEGIARTI000018498262",
    "num": "R6322-71",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Formations \u00e0 l'initiative du salari\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498064",
                        "id": "LEGISCTA000018523276",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498238",
                        "id": "LEGISCTA000018523102",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9s de formation pour les salari\u00e9s de vingt-cinq ans et moins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498258",
                        "id": "LEGISCTA000018523081",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000018523077",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-15 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508913",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R6322-71",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La demande de cong\u00e9 est formul\u00e9e au plus tard trente jours avant la date d'effet. Elle indique la date, la d\u00e9signation et la dur\u00e9e d'ouverture du stage ainsi que le nom de l'organisme qui en est responsable.",
            "texteHtml": "<p><br/>La demande de cong\u00e9 est formul\u00e9e au plus tard trente jours avant la date d'effet.<br/> Elle indique la date, la d\u00e9signation et la dur\u00e9e d'ouverture du stage ainsi que le nom de l'organisme qui en est responsable.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}