{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034594716",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense participe \u00e0 l'\u00e9laboration des mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la protection du personnel, des informations, des mat\u00e9riels et des installations sensibles int\u00e9ressant la d\u00e9fense et en contr\u00f4le l'application au sein : 1\u00b0 Des \u00e9tats-majors, directions et services plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense ainsi que des organismes qui en rel\u00e8vent ; 2\u00b0 Des entreprises titulaires de march\u00e9s int\u00e9ressant la d\u00e9fense ou sous-trait\u00e9s \u00e0 son profit, n\u00e9cessitant la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment lorsque le titulaire du march\u00e9 est susceptible de d\u00e9tenir des informations classifi\u00e9es ; 3\u00b0 Des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, dont l'activit\u00e9 justifie la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment l'existence d'un r\u00e9gime d'acc\u00e8s r\u00e9glement\u00e9 ; 4\u00b0 Des points d'importance vitale plac\u00e9s, pour leur s\u00e9curit\u00e9, sous l'autorit\u00e9 du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de tous les \u00e9tablissements d\u00e9tenant du patrimoine scientifique et technologique et relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense.",
            "texteHtml": "<p>La direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense participe \u00e0 l'\u00e9laboration des mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la protection du personnel, des informations, des mat\u00e9riels et des installations sensibles int\u00e9ressant la d\u00e9fense et en contr\u00f4le l'application au sein :</p><p><br/>\n1\u00b0 Des \u00e9tats-majors, directions et services plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense ainsi que des organismes qui en rel\u00e8vent ;</p><p><br/>\n2\u00b0 Des entreprises titulaires de march\u00e9s int\u00e9ressant la d\u00e9fense ou sous-trait\u00e9s \u00e0 son profit, n\u00e9cessitant la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment lorsque le titulaire du march\u00e9 est susceptible de d\u00e9tenir des informations classifi\u00e9es ;</p><p><br/>\n3\u00b0 Des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, dont l'activit\u00e9 justifie la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment l'existence d'un r\u00e9gime d'acc\u00e8s r\u00e9glement\u00e9 ;</p><p><br/>\n4\u00b0 Des points d'importance vitale plac\u00e9s, pour leur s\u00e9curit\u00e9, sous l'autorit\u00e9 du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de tous les \u00e9tablissements d\u00e9tenant du patrimoine scientifique et technologique et relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense.</p>",
            "num": "D3126-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1494028800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839383",
                        "id": "LEGISCTA000019839383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : L'ADMINISTRATION CENTRALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837574",
                        "id": "LEGISCTA000019841171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANISMES ET AUTORITES MILITAIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837582",
                        "id": "LEGISCTA000019841163",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Les services de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837832",
                        "id": "LEGISCTA000019840913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2016-10-10",
                        "titre": "Section 2 : Direction de la protection et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837844",
                        "id": "LEGISCTA000019840901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837844",
                        "id": "LEGISCTA000033505267",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019837850",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019837844",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033505267",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE &gt; LIVRE Ier : L'ADMINISTRATION CENTRALE &gt; TITRE II : ORGANISMES ET AUTORITES MILITAIRES &gt; Chapitre VI : Les services de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9 &gt; Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034594716",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034581136",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-745 du 4 mai 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034589005",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-04",
                    "dateDebutCible": "2017-05-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041423851",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 janvier 2020 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041485212",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1579392000000,
                    "dateDebut": 1579478400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019840895",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227830400000,
                    "dateFin": 1476057600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033273406",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1476057600000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034594716",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3126-7",
                "3126-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033273406",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033273406",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La          direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense participe \u00e0 l'\u00e9laboration des mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la protection du personnel, des informations, des mat\u00e9riels et des installations sensibles int\u00e9ressant la d\u00e9fense et en contr\u00f4le l'application au sein : 1\u00b0 Des forces arm\u00e9es, des \u00e9tats-majors, directions et services plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense ainsi que des organismes qui en rel\u00e8vent ; 2\u00b0 Des entreprises titulaires de march\u00e9s int\u00e9ressant la d\u00e9fense ou sous-trait\u00e9s \u00e0 son profit, n\u00e9cessitant la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment lorsque le titulaire du march\u00e9 est susceptible de d\u00e9tenir des informations classifi\u00e9es ; 3\u00b0 Des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, dont l'activit\u00e9 justifie la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment l'existence d'un r\u00e9gime d'acc\u00e8s r\u00e9glement\u00e9 ; 4\u00b0 Des points d'importance vitale plac\u00e9s, pour leur s\u00e9curit\u00e9, sous l'autorit\u00e9 du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de tous les \u00e9tablissements d\u00e9tenant du patrimoine scientifique et technologique et relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense.",
            "texteHtml": "<p>La          direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense participe \u00e0 l'\u00e9laboration des mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la protection du personnel, des informations, des mat\u00e9riels et des installations sensibles int\u00e9ressant la d\u00e9fense et en contr\u00f4le l'application au sein : <br/>1\u00b0 Des forces arm\u00e9es, des \u00e9tats-majors, directions et services plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense ainsi que des organismes qui en rel\u00e8vent ; <br/>2\u00b0 Des entreprises titulaires de march\u00e9s int\u00e9ressant la d\u00e9fense ou sous-trait\u00e9s \u00e0 son profit, n\u00e9cessitant la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment lorsque le titulaire du march\u00e9 est susceptible de d\u00e9tenir des informations classifi\u00e9es ; <br/>3\u00b0 Des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, dont l'activit\u00e9 justifie la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment l'existence d'un r\u00e9gime d'acc\u00e8s r\u00e9glement\u00e9 ; <br/>4\u00b0 Des points d'importance vitale plac\u00e9s, pour leur s\u00e9curit\u00e9, sous l'autorit\u00e9 du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de tous les \u00e9tablissements d\u00e9tenant du patrimoine scientifique et technologique et relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense.</p>",
            "num": "D3126-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1476057600000,
            "dateFin": 1494028800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839383",
                        "id": "LEGISCTA000019839383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : L'ADMINISTRATION CENTRALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837574",
                        "id": "LEGISCTA000019841171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANISMES ET AUTORITES MILITAIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837582",
                        "id": "LEGISCTA000019841163",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Les services de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837832",
                        "id": "LEGISCTA000019840913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2016-10-10",
                        "titre": "Section 2 : Direction de la protection et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837844",
                        "id": "LEGISCTA000019840901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837844",
                        "id": "LEGISCTA000033505267",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019837850",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019837844",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033505267",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE &gt; LIVRE Ier : L'ADMINISTRATION CENTRALE &gt; TITRE II : ORGANISMES ET AUTORITES MILITAIRES &gt; Chapitre VI : Les services de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9 &gt; Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033273406",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033204719",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1337 du 7 octobre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033205841",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-07",
                    "dateDebutCible": "2016-10-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041423851",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 janvier 2020 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041485212",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1579392000000,
                    "dateDebut": 1579478400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019840895",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227830400000,
                    "dateFin": 1476057600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033273406",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1476057600000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034594716",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3126-7",
                "3126-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019840895",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019840895",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La direction de la protection et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense participe \u00e0 l'\u00e9laboration des mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la protection du personnel, des informations, des mat\u00e9riels et des installations sensibles int\u00e9ressant la d\u00e9fense et en contr\u00f4le l'application au sein : 1\u00b0 Des forces arm\u00e9es, des \u00e9tats-majors, directions et services plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense ainsi que des organismes qui en rel\u00e8vent ; 2\u00b0 Des entreprises titulaires de march\u00e9s int\u00e9ressant la d\u00e9fense ou sous-trait\u00e9s \u00e0 son profit, n\u00e9cessitant la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment lorsque le titulaire du march\u00e9 est susceptible de d\u00e9tenir des informations classifi\u00e9es ; 3\u00b0 Des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, dont l'activit\u00e9 justifie la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment l'existence d'un r\u00e9gime d'acc\u00e8s r\u00e9glement\u00e9 ; 4\u00b0 Des points d'importance vitale plac\u00e9s, pour leur s\u00e9curit\u00e9, sous l'autorit\u00e9 du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de tous les \u00e9tablissements d\u00e9tenant du patrimoine scientifique et technologique et relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense.",
            "texteHtml": "<p>La direction de la protection et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense participe \u00e0 l'\u00e9laboration des mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la protection du personnel, des informations, des mat\u00e9riels et des installations sensibles int\u00e9ressant la d\u00e9fense et en contr\u00f4le l'application au sein :<br/>1\u00b0 Des forces arm\u00e9es, des \u00e9tats-majors, directions et services plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense ainsi que des organismes qui en rel\u00e8vent ;<br/>2\u00b0 Des entreprises titulaires de march\u00e9s int\u00e9ressant la d\u00e9fense ou sous-trait\u00e9s \u00e0 son profit, n\u00e9cessitant la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment lorsque le titulaire du march\u00e9 est susceptible de d\u00e9tenir des informations classifi\u00e9es ;<br/>3\u00b0 Des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense, dont l'activit\u00e9 justifie la prise de pr\u00e9cautions particuli\u00e8res, notamment l'existence d'un r\u00e9gime d'acc\u00e8s r\u00e9glement\u00e9 ;<br/>4\u00b0 Des points d'importance vitale plac\u00e9s, pour leur s\u00e9curit\u00e9, sous l'autorit\u00e9 du minist\u00e8re de la d\u00e9fense et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de tous les \u00e9tablissements d\u00e9tenant du patrimoine scientifique et technologique et relevant du minist\u00e8re de la d\u00e9fense.</p>",
            "num": "D3126-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1227830400000,
            "dateFin": 1476057600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839383",
                        "id": "LEGISCTA000019839383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : L'ADMINISTRATION CENTRALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837574",
                        "id": "LEGISCTA000019841171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANISMES ET AUTORITES MILITAIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837582",
                        "id": "LEGISCTA000019841163",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Les services de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837832",
                        "id": "LEGISCTA000019840913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2016-10-10",
                        "titre": "Section 2 : Direction de la protection et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837844",
                        "id": "LEGISCTA000019840901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837844",
                        "id": "LEGISCTA000033505267",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019837850",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019837844",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033505267",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE &gt; LIVRE Ier : L'ADMINISTRATION CENTRALE &gt; TITRE II : ORGANISMES ET AUTORITES MILITAIRES &gt; Chapitre VI : Les services de renseignement et de s\u00e9curit\u00e9 &gt; Section 2 : Direction du renseignement et de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019840895",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019811455",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1219 du 25 novembre 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000019833194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-25",
                    "dateDebutCible": "2008-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041423851",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 janvier 2020 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041485212",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1579392000000,
                    "dateDebut": 1579478400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019840895",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227830400000,
                    "dateFin": 1476057600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033273406",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1476057600000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034594716",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3126-7",
                "3126-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}