{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030293270",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au titre de la ma\u00eetrise des risques li\u00e9s \u00e0 leurs activit\u00e9s, les autorit\u00e9s de commandement et les directeurs de service mettent en \u0153uvre, dans leurs domaines de comp\u00e9tences, un dispositif de contr\u00f4le interne, \u00e9valu\u00e9 dans le cadre de leur audit interne.",
            "texteHtml": "Au titre de la ma\u00eetrise des risques li\u00e9s \u00e0 leurs activit\u00e9s, les autorit\u00e9s de commandement et les directeurs de service mettent en \u0153uvre, dans leurs domaines de comp\u00e9tences, un dispositif de contr\u00f4le interne, \u00e9valu\u00e9 dans le cadre de leur audit interne. ",
            "num": "R3231-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1425081600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839383",
                        "id": "LEGISCTA000019839383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES FORCES ARMEES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837884",
                        "id": "LEGISCTA000019840861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "TITRE III : LES SERVICES DE SOUTIEN ET D'ADMINISTRATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838098",
                        "id": "LEGISCTA000019840647",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES SERVICES DE SOUTIEN",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838098",
                        "id": "LEGISCTA000034690777",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation g\u00e9n\u00e9rale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838100",
                        "id": "LEGISCTA000019840645",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations administratives et contr\u00f4le interne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030291596",
                        "id": "LEGISCTA000030291599",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019856705",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030291596",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030291599",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Formations administratives et contr\u00f4le interne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE &gt; LIVRE II : LES FORCES ARMEES &gt; TITRE III : LES SERVICES DE SOUTIEN ET D'ADMINISTRATION &gt; Chapitre Ier : Organisation g\u00e9n\u00e9rale &gt; Section 3 : Formations administratives et contr\u00f4le interne",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030293270",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030289358",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-211 du 25 f\u00e9vrier 2015 - art. 10",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000030291008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-02-27",
                    "dateSignaTexte": "2015-02-25",
                    "dateDebutCible": "2015-02-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030289358",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-211 du 25 f\u00e9vrier 2015 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000030291012",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-02-27",
                    "dateSignaTexte": "2015-02-25",
                    "dateDebutCible": "2015-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019856705",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227830400000,
                    "dateFin": 1425081600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030293270",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1425081600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3231-11",
                "3231-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019856705",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019856705",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les autorit\u00e9s de commandement et les directeurs de service sont responsables de la surveillance administrative et technique des formations plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 soit directement, soit en d\u00e9l\u00e9guant leur comp\u00e9tence dans les conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense. Ils s'assurent que les besoins des formations sont satisfaits conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires et ils appr\u00e9cient \u00e0 la fois les r\u00e9sultats obtenus et les moyens mis en \u0153uvre pour les atteindre.",
            "texteHtml": "<p>Les autorit\u00e9s de commandement et les directeurs de service sont responsables de la surveillance administrative et technique des formations plac\u00e9es sous leur autorit\u00e9 soit directement, soit en d\u00e9l\u00e9guant leur comp\u00e9tence dans les conditions d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense.<br/><br/>Ils s'assurent que les besoins des formations sont satisfaits conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires et ils appr\u00e9cient \u00e0 la fois les r\u00e9sultats obtenus et les moyens mis en \u0153uvre pour les atteindre.</p>",
            "num": "R3231-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1227830400000,
            "dateFin": 1425081600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 613566756,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839383",
                        "id": "LEGISCTA000019839383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES FORCES ARMEES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019837884",
                        "id": "LEGISCTA000019840861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "TITRE III : LES SERVICES DE SOUTIEN ET D'ADMINISTRATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838098",
                        "id": "LEGISCTA000019840647",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES SERVICES DE SOUTIEN",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838098",
                        "id": "LEGISCTA000034690777",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation g\u00e9n\u00e9rale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838100",
                        "id": "LEGISCTA000019840645",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019856705",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019838100",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019840645",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Organisation g\u00e9n\u00e9rale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE &gt; LIVRE II : LES FORCES ARMEES &gt; TITRE III : LES SERVICES DE SOUTIEN ET D'ADMINISTRATION &gt; Chapitre Ier : Organisation g\u00e9n\u00e9rale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019856705",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019811220",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1218 du 25 novembre 2008 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000019856125",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-25",
                    "dateDebutCible": "2008-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019856705",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227830400000,
                    "dateFin": 1425081600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030293270",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1425081600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3231-11",
                "3231-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}