{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006804545",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant la cr\u00e9ation, la suppression, la modification du ressort ou le transfert du si\u00e8ge d'un conseil de prud'hommes, le ministre charg\u00e9 du travail doit publier au Journal officiel un avis indiquant : a) Le si\u00e8ge du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou \u00e0 supprimer ou en cas de transfert le nouveau si\u00e8ge du conseil ; b) L'\u00e9tendue de la comp\u00e9tence territoriale du conseil \u00e0 cr\u00e9er et du ou des conseils dont le ressort est affect\u00e9 par la cr\u00e9ation, la suppression ou la modification envisag\u00e9e ; c) L'effectif des conseillers des diff\u00e9rentes sections du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou dont l'organisation doit \u00eatre modifi\u00e9e. L'avis invite les organismes et les autorit\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-3 \u00e0 faire conna\u00eetre au ministre charg\u00e9 du travail, dans le d\u00e9lai de trois mois, leurs observations et avis.",
            "texteHtml": "<p></p>   Avant la cr\u00e9ation, la suppression, la modification du ressort ou le transfert du si\u00e8ge d'un conseil de prud'hommes, le ministre charg\u00e9 du travail doit publier au Journal officiel un avis indiquant :<p></p><p></p>   a) Le si\u00e8ge du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou \u00e0 supprimer ou en cas de transfert le nouveau si\u00e8ge du conseil ;<p></p><p></p>   b) L'\u00e9tendue de la comp\u00e9tence territoriale du conseil \u00e0 cr\u00e9er et du ou des conseils dont le ressort est affect\u00e9 par la cr\u00e9ation, la suppression ou la modification envisag\u00e9e ;<p></p><p></p>   c) L'effectif des conseillers des diff\u00e9rentes sections du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou dont l'organisation doit \u00eatre modifi\u00e9e.<p></p><p></p>   L'avis invite les organismes et les autorit\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-3 \u00e0 faire conna\u00eetre au ministre charg\u00e9 du travail, dans le d\u00e9lai de trois mois, leurs observations et avis.<p></p><p></p>",
            "num": "R511-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 312940800000,
            "dateFin": 312940800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre V : Conflits du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128489",
                        "id": "LEGISCTA000018507991",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1974-09-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conflits individuels - Conseils de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142986",
                        "id": "LEGISCTA000018507989",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-02",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Attributions et institution des conseils de prud'hommes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157950",
                        "id": "LEGISCTA000018507987",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006804544",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157950",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018507987",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Attributions et institution des conseils de prud'hommes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Conflits du travail &gt; Titre Ier : Conflits individuels - Conseils de prud'hommes &gt; Chapitre Ier : Attributions et institution des conseils de prud'hommes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006804545",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 58-1292 1958-12-22 ART. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000670726",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006804544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 312940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006804545",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 312940800000,
                    "dateFin": 312940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018507984",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 312940800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-1",
                "511-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006804544",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018507984",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant la cr\u00e9ation, la suppression, la modification du ressort ou le transfert du si\u00e8ge d'un conseil de prud'hommes, le ministre charg\u00e9 du travail doit publier au Journal officiel un avis indiquant : a) Le si\u00e8ge du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou \u00e0 supprimer ou en cas de transfert le nouveau si\u00e8ge du conseil ; b) L'\u00e9tendue de la comp\u00e9tence territoriale du conseil \u00e0 cr\u00e9er et du ou des conseils dont le ressort est affect\u00e9 par la cr\u00e9ation, la suppression ou la modification envisag\u00e9e ; c) L'effectif des conseillers des diff\u00e9rentes sections du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou dont l'organisation doit \u00eatre modifi\u00e9e. L'avis invite les organismes et les autorit\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-3 \u00e0 faire conna\u00eetre au ministre charg\u00e9 du travail    , dans le d\u00e9lai de trois mois, leurs observations et avis.",
            "texteHtml": "<p></p>Avant la cr\u00e9ation, la suppression, la modification du ressort ou le transfert du si\u00e8ge d'un conseil de prud'hommes, le ministre charg\u00e9 du travail doit publier au Journal officiel un avis indiquant : <p></p><p></p>a) Le si\u00e8ge du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou \u00e0 supprimer ou en cas de transfert le nouveau si\u00e8ge du conseil ; <p></p><p></p>b) L'\u00e9tendue de la comp\u00e9tence territoriale du conseil \u00e0 cr\u00e9er et du ou des conseils dont le ressort est affect\u00e9 par la cr\u00e9ation, la suppression ou la modification envisag\u00e9e ; <p></p><p></p>c) L'effectif des conseillers des diff\u00e9rentes sections du conseil \u00e0 cr\u00e9er ou dont l'organisation doit \u00eatre modifi\u00e9e. <p></p><p></p>L'avis invite les organismes et les autorit\u00e9s \u00e9num\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'article L. 511-3 \u00e0 faire conna\u00eetre au ministre charg\u00e9 du travail    , dans le d\u00e9lai de trois mois, leurs observations et avis.<p></p><p></p>",
            "num": "R511-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 312940800000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre V : Conflits du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128489",
                        "id": "LEGISCTA000018507991",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1974-09-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conflits individuels - Conseils de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142986",
                        "id": "LEGISCTA000018507989",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-02",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Attributions et institution des conseils de prud'hommes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157950",
                        "id": "LEGISCTA000018507987",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006804544",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157950",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018507987",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Attributions et institution des conseils de prud'hommes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018507984",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L511-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650093",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 58-1292 1958-12-22 ART. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000670726",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1422-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018536843",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006804544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 312940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006804545",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 312940800000,
                    "dateFin": 312940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018507984",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 312940800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-1",
                "511-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006804545",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006804544",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Avant la cr\u00e9ation d'un conseil de prud'hommes ou la modification d'un conseil de prud'hommes existant, le ministre charg\u00e9 du travail doit publier au Journal officiel un avis indiquant : a) L'\u00e9tendue de la comp\u00e9tence d'attribution et de la comp\u00e9tence territoriale du conseil existant ou \u00e0 cr\u00e9er ; b) Les sections et cat\u00e9gories dans lesquelles sont group\u00e9es les professions soumises \u00e0 la juridiction du conseil existant ou \u00e0 cr\u00e9er ; c) Le nombre de conseillers \u00e0 \u00e9lire dans chacune des cat\u00e9gories ; d) Dans le cas o\u00f9 le d\u00e9cret se propose d'apporter les modifications \u00e0 l'organisation d'un conseil existant, les points sur lesquels portent ces modifications. //DECR.0808 19-09-1974 : L'avis invitera les chambres de commerce et d'industrie, les chambres d'agriculture et les chambres des m\u00e9tiers, les organisations professionnelles et toutes les personnes int\u00e9ress\u00e9es, \u00e0 faire conna\u00eetre au ministre du travail dans le d\u00e9lai d'un mois leurs observations et avis// .",
            "texteHtml": "<p></p>   Avant la cr\u00e9ation d'un conseil de prud'hommes ou la modification d'un conseil de prud'hommes existant, le ministre charg\u00e9 du travail doit publier au Journal officiel un avis indiquant :<p></p><p></p>   a) L'\u00e9tendue de la comp\u00e9tence d'attribution et de la comp\u00e9tence territoriale du conseil existant ou \u00e0 cr\u00e9er ;<p></p><p></p>   b) Les sections et cat\u00e9gories dans lesquelles sont group\u00e9es les professions soumises \u00e0 la juridiction du conseil existant ou \u00e0 cr\u00e9er ;<p></p><p></p>   c) Le nombre de conseillers \u00e0 \u00e9lire dans chacune des cat\u00e9gories ;<p></p><p></p>   d) Dans le cas o\u00f9 le d\u00e9cret se propose d'apporter les modifications \u00e0 l'organisation d'un conseil existant, les points sur lesquels portent ces modifications.<p></p><p></p>   //DECR.0808 19-09-1974 : L'avis invitera les chambres de commerce et d'industrie, les chambres d'agriculture et les chambres des m\u00e9tiers, les organisations professionnelles et toutes les personnes int\u00e9ress\u00e9es, \u00e0 faire conna\u00eetre au ministre du travail dans le d\u00e9lai d'un mois leurs observations et avis// .<p></p><p></p>",
            "num": "R511-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 312940800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1979-12-02",
                        "titre": "CONFLITS DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128488",
                        "id": "LEGISCTA000006128488",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1979-12-02",
                        "titre": "CONFLITS INDIVIDUELS - CONSEILS DE PRUD'HOMMES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142982",
                        "id": "LEGISCTA000006142982",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1979-12-02",
                        "titre": "INSTITUTION DES CONSEILS DE PRUD'HOMMES .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157925",
                        "id": "LEGISCTA000006157925",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006804544",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157925",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157925",
            "sectionParentTitre": "INSTITUTION DES CONSEILS DE PRUD'HOMMES .",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006804544",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 58-1292 1958-12-22 ART. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000670726",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006804544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 312940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006804545",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 312940800000,
                    "dateFin": 312940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018507984",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 312940800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-1",
                "511-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}