{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037385619",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des d\u00e9rogations pr\u00e9vues aux articles L. 231-4 \u00e0 L. 231-6 du code des relations entre le public et l'administration , le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur au sens de l'article L. 6113-2 du pr\u00e9sent code se prononce, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande, sur la recevabilit\u00e9 du candidat \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience au regard des conditions fix\u00e9es aux articles L. 335-5 et L. 613-3 du code de l'\u00e9ducation. A l'expiration de ce d\u00e9lai, l'absence de r\u00e9ponse vaut recevabilit\u00e9 de la demande.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des d\u00e9rogations pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&idArticle=LEGIARTI000031367619&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 231-4 \u00e0 L. 231-6 du code des relations entre le public et l'administration</a>, le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000037374024&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6113-2</a> du pr\u00e9sent code se prononce, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande, sur la recevabilit\u00e9 du candidat \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience au regard des conditions fix\u00e9es aux articles L. 335-5 et L. 613-3 du code de l'\u00e9ducation. A l'expiration de ce d\u00e9lai, l'absence de r\u00e9ponse vaut recevabilit\u00e9 de la demande.</p>",
            "num": "L6412-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1671753600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073763298,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145423",
                        "id": "LEGISCTA000006145423",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Objet de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et r\u00e9gime juridique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160830",
                        "id": "LEGISCTA000006160830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-12-23",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9gime juridique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178222",
                        "id": "LEGISCTA000006178222",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9gime juridique de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178222",
                        "id": "LEGISCTA000046774751",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028689050",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178222",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046774751",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : R\u00e9gime juridique de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre Ier : Objet de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et r\u00e9gime juridique  &gt; Chapitre II : R\u00e9gime juridique de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037385619",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368690",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046771781",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-1598 du 21 d\u00e9cembre 2022 - art. 10",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000046773050",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-12-22",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-21",
                    "dateDebutCible": "2022-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030316471",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000030316506",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "64",
                    "datePubli": 1425513600000,
                    "dateDebut": 1418515200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L335-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L335-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046774910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1671753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L613-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033024297",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6113-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6113-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037374024",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6113-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6113-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000046774788",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1671753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6423-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6423-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033024253",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6113-17-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6113-17-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039797127",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'administration - art. L231-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L231-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000031367619",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028689050",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037385619",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1671753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6412-2",
                "6412-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028689050",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028689050",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'autorit\u00e9 ou l'organisme qui d\u00e9livre la certification professionnelle se prononce sur la recevabilit\u00e9 de la demande du candidat \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience au regard des conditions fix\u00e9es aux articles L. 335-5 et L. 613-3 du code de l'\u00e9ducation.",
            "texteHtml": "<div align='left'>L'autorit\u00e9 ou l'organisme qui d\u00e9livre la certification professionnelle se prononce sur la recevabilit\u00e9 de la demande du candidat \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience au regard des conditions fix\u00e9es aux articles L. 335-5 et L. 613-3 du code de l'\u00e9ducation.<br/></div>",
            "num": "L6412-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1394150400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073763298,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145423",
                        "id": "LEGISCTA000006145423",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Objet de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et r\u00e9gime juridique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160830",
                        "id": "LEGISCTA000006160830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-12-23",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9gime juridique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178222",
                        "id": "LEGISCTA000006178222",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9gime juridique de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178222",
                        "id": "LEGISCTA000046774751",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028689050",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178222",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046774751",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : R\u00e9gime juridique de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre Ier : Objet de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et r\u00e9gime juridique  &gt; Chapitre II : R\u00e9gime juridique.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028689050",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288\n du 5 mars 2014 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028685193",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-05",
                    "dateDebutCible": "2014-03-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030316471",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000030316506",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "64",
                    "datePubli": 1425513600000,
                    "dateDebut": 1418515200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L335-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L335-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046774910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1671753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L613-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033024297",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6113-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6113-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000038951911",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6423-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6423-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033024253",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6113-17-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6113-17-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039797127",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028689050",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037385619",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1671753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6412-2",
                "6412-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}