{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047850902",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la mise en \u0153uvre des aides mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 3\u00b0 du II de l'article D. 312-1, le service autonomie \u00e0 domicile r\u00e9alise les activit\u00e9s et prestations suivantes : 1\u00b0 L'assistance dans les actes quotidiens de la vie. Cette assistance peut inclure des actions de soins relevant d'actes m\u00e9dicaux dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 1111-6-1 du code de la sant\u00e9 publique et du d\u00e9cret n\u00b0 99-426 du 27 mai 1999 habilitant certaines cat\u00e9gories de personnes \u00e0 effectuer des aspirations endo-trach\u00e9ales ; 2\u00b0 La conduite du v\u00e9hicule personnel des personnes accompagn\u00e9es du domicile au travail, sur le lieu de vacances ou pour les d\u00e9marches administratives ; 3\u00b0 L'accompagnement de ces personnes dans leurs d\u00e9placements en dehors de leur domicile. Lorsqu'elles sont r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article L. 7232-6 du code du travail, ces activit\u00e9s et prestations sont soumises \u00e0 autorisation, en application de l'article L. 313-1 du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p>Pour la mise en \u0153uvre des aides mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 et 3\u00b0 du II de l'article D. 312-1, le service autonomie \u00e0 domicile r\u00e9alise les activit\u00e9s et prestations suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 L'assistance dans les actes quotidiens de la vie. Cette assistance peut inclure des actions de soins relevant d'actes m\u00e9dicaux dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 1111-6-1 du code de la sant\u00e9 publique et du d\u00e9cret n\u00b0 99-426 du 27 mai 1999 habilitant certaines cat\u00e9gories de personnes \u00e0 effectuer des aspirations endo-trach\u00e9ales ;<br/><br/>\n 2\u00b0 La conduite du v\u00e9hicule personnel des personnes accompagn\u00e9es du domicile au travail, sur le lieu de vacances ou pour les d\u00e9marches administratives ;<br/><br/>\n 3\u00b0 L'accompagnement de ces personnes dans leurs d\u00e9placements en dehors de leur domicile.<br/><br/>\n Lorsqu'elles sont r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article L. 7232-6 du code du travail, ces activit\u00e9s et prestations sont soumises \u00e0 autorisation, en application de l'article L. 313-1 du pr\u00e9sent code.</p>",
            "num": "D312-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1689552000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190103",
                        "id": "LEGISCTA000006190103",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-09-10",
                        "fin": "2023-07-17",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Services d'assistance \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196048",
                        "id": "LEGISCTA000006196048",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Services de soutien \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196048",
                        "id": "LEGISCTA000047850926",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-09-10",
                        "fin": "2023-07-17",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1er : Services de soins infirmiers \u00e0 domicile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198642",
                        "id": "LEGISCTA000006198642",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198642",
                        "id": "LEGISCTA000047850924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906274",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198642",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047850924",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es &gt; Paragraphe 1er : Services de soutien \u00e0 domicile &gt; Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047850902",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047837913",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-608 du 13 juillet 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047841351",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-07-16",
                    "dateSignaTexte": "2023-07-13",
                    "dateDebutCible": "2023-07-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329951",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329954",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. D6124-312",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D6124-312",
                    "articleId": "LEGIARTI000036977783",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1527984000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906271",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047850883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1689552000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906288",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1126310400000,
                    "dateFin": 1527984000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036978668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1527984000000,
                    "dateFin": 1689552000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047850902",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1689552000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-2",
                "312-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036978668",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036978668",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les interventions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 312-1 sont assur\u00e9es par : 1\u00b0 Des infirmiers qui exercent les actes relevant de leur comp\u00e9tence, organisent le travail des aides-soignants et des aides m\u00e9dico-psychologiques et assurent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la liaison avec les autres auxiliaires m\u00e9dicaux ; 2\u00b0 Des aides-soignants qui r\u00e9alisent, sous la responsabilit\u00e9 des infirmiers, les soins de base et relationnels et concourent \u00e0 l'accomplissement des actes essentiels de la vie correspondant \u00e0 leur formation et des aides m\u00e9dico-psychologiques ; 3\u00b0 Des p\u00e9dicures-podologues, des ergoth\u00e9rapeutes et des psychologues, en tant que de besoin. Le service de soins infirmiers \u00e0 domicile doit comprendre un infirmier coordonnateur. Lors d'une intervention conjointe aupr\u00e8s d'un m\u00eame patient avec un \u00e9tablissement d'hospitalisation \u00e0 domicile, pr\u00e9vue par les  dispositions de l'article D. 6124-312 du code de la sant\u00e9 publique , l'infirmier coordonnateur et les aides-soignants poursuivent leur prise en charge aupr\u00e8s du patient. Dans ce cas, les \u00e9ventuelles interventions des personnels mentionn\u00e9s au 3\u00b0 sont organis\u00e9es et coordonn\u00e9es par l'\u00e9tablissement d'hospitalisation \u00e0 domicile.",
            "texteHtml": "<p>Les interventions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 312-1 sont assur\u00e9es par : </p><p>1\u00b0 Des infirmiers qui exercent les actes relevant de leur comp\u00e9tence, organisent le travail des aides-soignants et des aides m\u00e9dico-psychologiques et assurent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la liaison avec les autres auxiliaires m\u00e9dicaux ; </p><p>2\u00b0 Des aides-soignants qui r\u00e9alisent, sous la responsabilit\u00e9 des infirmiers, les soins de base et relationnels et concourent \u00e0 l'accomplissement des actes essentiels de la vie correspondant \u00e0 leur formation et des aides m\u00e9dico-psychologiques ; </p><p>3\u00b0 Des p\u00e9dicures-podologues, des ergoth\u00e9rapeutes et des psychologues, en tant que de besoin. </p><p>Le service de soins infirmiers \u00e0 domicile doit comprendre un infirmier coordonnateur. </p><p>Lors d'une intervention conjointe aupr\u00e8s d'un m\u00eame patient avec un \u00e9tablissement d'hospitalisation \u00e0 domicile, pr\u00e9vue par les  dispositions de l'article D. 6124-312 du code de la sant\u00e9 publique , l'infirmier coordonnateur et les aides-soignants poursuivent leur prise en charge aupr\u00e8s du patient. Dans ce cas, les \u00e9ventuelles interventions des personnels mentionn\u00e9s au 3\u00b0 sont organis\u00e9es et coordonn\u00e9es par l'\u00e9tablissement d'hospitalisation \u00e0 domicile.</p>",
            "num": "D312-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1527984000000,
            "dateFin": 1689552000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190103",
                        "id": "LEGISCTA000006190103",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-09-10",
                        "fin": "2023-07-17",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Services d'assistance \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196048",
                        "id": "LEGISCTA000006196048",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Services de soutien \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196048",
                        "id": "LEGISCTA000047850926",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-09-10",
                        "fin": "2023-07-17",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1er : Services de soins infirmiers \u00e0 domicile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198642",
                        "id": "LEGISCTA000006198642",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198642",
                        "id": "LEGISCTA000047850924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906274",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198642",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047850924",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es &gt; Paragraphe 1er : Services de soutien \u00e0 domicile &gt; Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036978668",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036975248",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-430 du 1er juin 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036977773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-06-02",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-01",
                    "dateDebutCible": "2018-06-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329951",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329954",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. D6124-312",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D6124-312",
                    "articleId": "LEGIARTI000036977783",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1527984000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906271",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044634774",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640563200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906288",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1126310400000,
                    "dateFin": 1527984000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036978668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1527984000000,
                    "dateFin": 1689552000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047850902",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1689552000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-2",
                "312-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906275",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906275",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les interventions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 312-1 sont assur\u00e9es par : 1\u00b0 Des infirmiers qui exercent les actes relevant de leur comp\u00e9tence, organisent le travail des aides-soignants et des aides m\u00e9dico-psychologiques et assurent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la liaison avec les autres auxiliaires m\u00e9dicaux ; 2\u00b0 Des aides-soignants qui r\u00e9alisent, sous la responsabilit\u00e9 des infirmiers, les soins de base et relationnels et concourent \u00e0 l'accomplissement des actes essentiels de la vie correspondant \u00e0 leur formation et des aides m\u00e9dico-psychologiques ; 3\u00b0 Des p\u00e9dicures-podologues, des ergoth\u00e9rapeutes et des psychologues, en tant que de besoin. Le service de soins infirmiers \u00e0 domicile doit comprendre un infirmier coordonnateur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les interventions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 312-1 sont assur\u00e9es par :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des infirmiers qui exercent les actes relevant de leur comp\u00e9tence, organisent le travail des aides-soignants et des aides m\u00e9dico-psychologiques et assurent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la liaison avec les autres auxiliaires m\u00e9dicaux ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Des aides-soignants qui r\u00e9alisent, sous la responsabilit\u00e9 des infirmiers, les soins de base et relationnels et concourent \u00e0 l'accomplissement des actes essentiels de la vie correspondant \u00e0 leur formation et des aides m\u00e9dico-psychologiques ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Des p\u00e9dicures-podologues, des ergoth\u00e9rapeutes et des psychologues, en tant que de besoin.<p></p><p></p>   Le service de soins infirmiers \u00e0 domicile doit comprendre un infirmier coordonnateur.<p></p>",
            "num": "D312-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1126310400000,
            "dateFin": 1527984000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190103",
                        "id": "LEGISCTA000006190103",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-09-10",
                        "fin": "2023-07-17",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Services d'assistance \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196048",
                        "id": "LEGISCTA000006196048",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1er : Services de soutien \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196048",
                        "id": "LEGISCTA000047850926",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-09-10",
                        "fin": "2023-07-17",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1er : Services de soins infirmiers \u00e0 domicile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198642",
                        "id": "LEGISCTA000006198642",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198642",
                        "id": "LEGISCTA000047850924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906274",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198642",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047850924",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1er : Services autonomie \u00e0 domicile.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es &gt; Paragraphe 1er : Services d'assistance \u00e0 domicile &gt; Sous-paragraphe 1er : Services de soins infirmiers \u00e0 domicile.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906275",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1135 du 7 septembre 2005 - art. 3 () JORF 10 septembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006244775",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2005-09-07",
                    "dateDebutCible": "2005-09-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329951",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329954",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906271",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044634774",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640563200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906288",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1126310400000,
                    "dateFin": 1527984000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036978668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1527984000000,
                    "dateFin": 1689552000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047850902",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1689552000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-2",
                "312-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906274",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906274",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Cet article ne comprend pas de dispositions r\u00e9glementaires.",
            "texteHtml": "<p></p>   Cet article ne comprend pas de dispositions r\u00e9glementaires.<p></p><p></p>",
            "num": "D312-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1126310400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190103",
                        "id": "LEGISCTA000006190103",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2005-09-10",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Services de soins \u00e0 domicile.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196047",
                        "id": "LEGISCTA000006196047",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906274",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196047",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196047",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Services de soins \u00e0 domicile.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 1 : Prestations d\u00e9livr\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906274",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329951",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031327472",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1293 du 16 octobre 2015 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031329954",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1293",
                    "datePubli": 1445040000000,
                    "dateDebut": 1445126400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044634774",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640563200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-7-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906288",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906274",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906275",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1126310400000,
                    "dateFin": 1527984000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036978668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1527984000000,
                    "dateFin": 1689552000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047850902",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1689552000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-2",
                "312-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}