{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000023034591",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs qui se trouvent dans le champ d'\u00e9ligibilit\u00e9 de la r\u00e9duction pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 241-13 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale per\u00e7oivent sur leur demande une aide \u00e0 l'embauche, en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins six mois, de demandeurs d'emploi \u00e2g\u00e9s de cinquante-cinq ans ou plus, inscrits sur la liste des demandeurs d'emploi mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5411-1 du pr\u00e9sent code. L'aide ne peut \u00eatre accord\u00e9e lorsque l'entreprise a proc\u00e9d\u00e9, dans les six mois pr\u00e9c\u00e9dents, \u00e0 un licenciement \u00e9conomique au sens de l'article L. 1233-3 , sur le poste pour lequel est pr\u00e9vue l'embauche, ni lorsque l'entreprise n'est pas \u00e0 jour de ses obligations d\u00e9claratives et de paiement \u00e0 l'\u00e9gard des organismes de recouvrement des cotisations et des contributions de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou d'assurance ch\u00f4mage. L'aide, \u00e0 la charge de l'Etat, repr\u00e9sente, pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, une fraction du salaire brut vers\u00e9 chaque mois au salari\u00e9 dans la limite du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les conditions et modalit\u00e9s d'application de l'aide.",
            "texteHtml": "<p>Les employeurs qui se trouvent dans le champ d'\u00e9ligibilit\u00e9 de la r\u00e9duction pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742355&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 241-13 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale </a>per\u00e7oivent sur leur demande une aide \u00e0 l'embauche, en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins six mois, de demandeurs d'emploi \u00e2g\u00e9s de cinquante-cinq ans ou plus, inscrits sur la liste des demandeurs d'emploi mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903807&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5411-1 </a>du pr\u00e9sent code.</p><p>L'aide ne peut \u00eatre accord\u00e9e lorsque l'entreprise a proc\u00e9d\u00e9, dans les six mois pr\u00e9c\u00e9dents, \u00e0 un licenciement \u00e9conomique au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901015&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1233-3</a>, sur le poste pour lequel est pr\u00e9vue l'embauche, ni lorsque l'entreprise n'est pas \u00e0 jour de ses obligations d\u00e9claratives et de paiement \u00e0 l'\u00e9gard des organismes de recouvrement des cotisations et des contributions de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou d'assurance ch\u00f4mage.</p><p>L'aide, \u00e0 la charge de l'Etat, repr\u00e9sente, pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, une fraction du salaire brut vers\u00e9 chaque mois au salari\u00e9 dans la limite du plafond mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 241-3 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les conditions et modalit\u00e9s d'application de l'aide.</p>",
            "num": "L5133-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1289433600000,
            "dateFin": 1362355200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132343",
                        "id": "LEGISCTA000006132343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145415",
                        "id": "LEGISCTA000006145415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160804",
                        "id": "LEGISCTA000006160804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre III : Prime de retour \u00e0 l'emploi.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178133",
                        "id": "LEGISCTA000006178133",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Prime de retour \u00e0  l'emploi et aide personnalis\u00e9e de retour \u00e0 l'emploi .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178133",
                        "id": "LEGISCTA000019869169",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-11",
                        "fin": "2013-03-04",
                        "titre": "Section 3 : Aide \u00e0 l'embauche des seniors",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023034385",
                        "id": "LEGISCTA000023034596",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023034404",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000023034385",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023034596",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Aide \u00e0 l'embauche des seniors",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi &gt; Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi  &gt; Chapitre III : Prime de retour \u00e0  l'emploi et aide personnalis\u00e9e de retour \u00e0 l'emploi .",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023034591",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023022127",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-1330\n du 9 novembre 2010 - art. 103 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "103",
                    "articleId": "LEGIARTI000023024175",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-11-10",
                    "dateSignaTexte": "2010-11-09",
                    "dateDebutCible": "2010-11-11"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027123803",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-185\n du 1er mars 2013 - art. 8",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000027124286",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-03-03",
                    "dateSignaTexte": "2013-03-01",
                    "dateDebutCible": "2013-03-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901015",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480550400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5411-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5411-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L241-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742355",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023034591",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1289433600000,
                    "dateFin": 1362355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L5133-11",
                "5133-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}