{
    "cid": "LEGIARTI000034396037",
    "num": "R162-34-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156529",
                        "id": "LEGISCTA000006156529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de soins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000006173267",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000022055017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-22",
                        "fin": "2017-04-09",
                        "titre": "Sous-section 5 : Promotion de la pertinence des actes, des prestations et des prescriptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503554",
                        "id": "LEGISCTA000031503558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Dispositions relatives au financement des activit\u00e9s de soins de suite et de r\u00e9adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503554",
                        "id": "LEGISCTA000034404946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034395988",
                        "id": "LEGISCTA000034395988",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000044965607",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6122-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6122-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006916682",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1650658831822,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-23-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031671450",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1650658831822,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R162-34-4 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R162-34-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034396070",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044947210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-24 du 11 janvier 2022 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044957081",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-01-13",
                    "dateSignaTexte": "2022-01-11",
                    "dateDebutCible": "2023-06-01"
                }
            ],
            "num": "R162-34-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. \u2013 En cas de regroupement total ou partiel d'\u00e9tablissements, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 de ces \u00e9tablissements est transf\u00e9r\u00e9 au nouvel \u00e9tablissement issu du regroupement. II. \u2013 En cas d'absorption d'un \u00e9tablissement par un autre \u00e9tablissement, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 de l'\u00e9tablissement absorb\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9 l'\u00e9tablissement d'int\u00e9gration. III. \u2013 En cas d'attribution d'une nouvelle autorisation de     soins m\u00e9dicaux et de r\u00e9adaptation, en application de l' article R. 6122-25 du code de la sant\u00e9 publique , et pour les deux ann\u00e9es suivant la mise en \u0153uvre de cette autorisation, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 est arr\u00eat\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, en fonction notamment de l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle de l'\u00e9tablissement et, du niveau de dotation des \u00e9tablissements pr\u00e9sentant des conditions techniques de fonctionnement \u00e9quivalentes. Le montant de cette dotation est reconstitu\u00e9 progressivement sur la base de l'activit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'\u00e9tablissement selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 En cas de regroupement total ou partiel d'\u00e9tablissements, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000031671450'>L. 162-23-3</a> de ces \u00e9tablissements est transf\u00e9r\u00e9 au nouvel \u00e9tablissement issu du regroupement. </p><p>II. \u2013 En cas d'absorption d'un \u00e9tablissement par un autre \u00e9tablissement, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 de l'\u00e9tablissement absorb\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9 l'\u00e9tablissement d'int\u00e9gration. </p><p>III. \u2013 En cas d'attribution d'une nouvelle autorisation de     soins m\u00e9dicaux et de r\u00e9adaptation, en application de l'<a href='/article/LEGIARTI000006916682'>article R. 6122-25 du code de la sant\u00e9 publique</a>, et pour les deux ann\u00e9es suivant la mise en \u0153uvre de cette autorisation, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 est arr\u00eat\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, en fonction notamment de l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle de l'\u00e9tablissement et, du niveau de dotation des \u00e9tablissements pr\u00e9sentant des conditions techniques de fonctionnement \u00e9quivalentes. Le montant de cette dotation est reconstitu\u00e9 progressivement sur la base de l'activit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'\u00e9tablissement selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2023-06-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156529",
                        "id": "LEGISCTA000006156529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de soins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000006173267",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000022055017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-22",
                        "fin": "2017-04-09",
                        "titre": "Sous-section 5 : Promotion de la pertinence des actes, des prestations et des prescriptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503554",
                        "id": "LEGISCTA000031503558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Dispositions relatives au financement des activit\u00e9s de soins de suite et de r\u00e9adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503554",
                        "id": "LEGISCTA000034404946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034395988",
                        "id": "LEGISCTA000034395988",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000045635598",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741576",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1650658831476,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-23-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000031671456",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1650658831476,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-23-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031671460",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1650658831476,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R162-34-4 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R162-34-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034396070",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045632039",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-597 du 21 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045632789",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-21",
                    "dateDebutCible": "2022-04-23"
                }
            ],
            "num": "R162-34-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. \u2013 Chaque ann\u00e9e, dans un d\u00e9lai de quinze jours suivant la promulgation de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget arr\u00eatent : 1\u00b0 Le montant de l'objectif de d\u00e9penses mentionn\u00e9 au I de l'article L. 162-23 ; 2\u00b0 La part affect\u00e9e aux d\u00e9penses relatives au financement de la liste des sp\u00e9cialit\u00e9s pharmaceutiques d\u00e9finie \u00e0 l'article L. 162-23-6 ; 3\u00b0 La part affect\u00e9 \u00e0 la dotation nationale d\u00e9finie \u00e0 l'article L. 162-23-8 . II. \u2013 Le montant de l'objectif et des parts affect\u00e9es mentionn\u00e9s au I sont d\u00e9termin\u00e9s notamment en fonction de : 1\u00b0 L'\u00e9tat provisoire et l'\u00e9volution des charges d'assurance maladie au titre des soins dispens\u00e9s l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ; 2\u00b0 L'\u00e9valuation des charges des \u00e9tablissements ; 3\u00b0 L'\u00e9valuation des gains de productivit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s et envisageables dans le secteur ; 4\u00b0 Les changements de r\u00e9gime juridique ou de financement de certains \u00e9tablissements, ou services ou activit\u00e9s des \u00e9tablissements concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 Chaque ann\u00e9e, dans un d\u00e9lai de quinze jours suivant la promulgation de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget arr\u00eatent : </p><p>1\u00b0 Le montant de l'objectif de d\u00e9penses mentionn\u00e9 au I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006741576' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23 (V)'>L. 162-23 </a>; </p><p>2\u00b0 La part affect\u00e9e aux d\u00e9penses relatives au financement de la liste des sp\u00e9cialit\u00e9s pharmaceutiques d\u00e9finie \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000031671456' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23-6 (V)'>L. 162-23-6 </a>; </p><p>3\u00b0 La part affect\u00e9 \u00e0 la dotation nationale d\u00e9finie \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000031671460' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23-8 (V)'>L. 162-23-8</a>. </p><p>II. \u2013 Le montant de l'objectif et des parts affect\u00e9es mentionn\u00e9s au I sont d\u00e9termin\u00e9s notamment en fonction de : </p><p>1\u00b0 L'\u00e9tat provisoire et l'\u00e9volution des charges d'assurance maladie au titre des soins dispens\u00e9s l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ; </p><p>2\u00b0 L'\u00e9valuation des charges des \u00e9tablissements ; </p><p>3\u00b0 L'\u00e9valuation des gains de productivit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s et envisageables dans le secteur ; </p><p>4\u00b0 Les changements de r\u00e9gime juridique ou de financement de certains \u00e9tablissements, ou services ou activit\u00e9s des \u00e9tablissements concern\u00e9s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-04-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2023-06-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156529",
                        "id": "LEGISCTA000006156529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de soins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000006173267",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173267",
                        "id": "LEGISCTA000022055017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-22",
                        "fin": "2017-04-09",
                        "titre": "Sous-section 5 : Promotion de la pertinence des actes, des prestations et des prescriptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503554",
                        "id": "LEGISCTA000031503558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Dispositions relatives au financement des activit\u00e9s de soins de suite et de r\u00e9adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031503554",
                        "id": "LEGISCTA000034404946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034395988",
                        "id": "LEGISCTA000034395988",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000034396037",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6122-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6122-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006916682",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1650658832152,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-23-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031671450",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1650658832152,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R162-34-4 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R162-34-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034396070",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034390458",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-500 du 6 avril 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034392999",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-06",
                    "dateDebutCible": "2017-04-09"
                }
            ],
            "num": "R162-34-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. \u2013 En cas de regroupement total ou partiel d'\u00e9tablissements, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 de ces \u00e9tablissements est transf\u00e9r\u00e9 au nouvel \u00e9tablissement issu du regroupement. II. \u2013 En cas d'absorption d'un \u00e9tablissement par un autre \u00e9tablissement, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 de l'\u00e9tablissement absorb\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9 l'\u00e9tablissement d'int\u00e9gration. III. \u2013 En cas d'attribution d'une nouvelle autorisation de soins de suite et de r\u00e9adaptation, en application de l' article R. 6122-25 du code de la sant\u00e9 publique , et pour les deux ann\u00e9es suivant la mise en \u0153uvre de cette autorisation, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 est arr\u00eat\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, en fonction notamment de l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle de l'\u00e9tablissement et, du niveau de dotation des \u00e9tablissements pr\u00e9sentant des conditions techniques de fonctionnement \u00e9quivalentes. Le montant de cette dotation est reconstitu\u00e9 progressivement sur la base de l'activit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'\u00e9tablissement selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 En cas de regroupement total ou partiel d'\u00e9tablissements, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000031671450' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-23-3 (V)'>L. 162-23-3</a> de ces \u00e9tablissements est transf\u00e9r\u00e9 au nouvel \u00e9tablissement issu du regroupement. </p><p>II. \u2013 En cas d'absorption d'un \u00e9tablissement par un autre \u00e9tablissement, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 de l'\u00e9tablissement absorb\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9 l'\u00e9tablissement d'int\u00e9gration. </p><p>III. \u2013 En cas d'attribution d'une nouvelle autorisation de soins de suite et de r\u00e9adaptation, en application de l'<a href='/article/LEGIARTI000006916682'>article R. 6122-25 du code de la sant\u00e9 publique</a>, et pour les deux ann\u00e9es suivant la mise en \u0153uvre de cette autorisation, le montant de la dotation mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article L. 162-23-3 est arr\u00eat\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, en fonction notamment de l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle de l'\u00e9tablissement et, du niveau de dotation des \u00e9tablissements pr\u00e9sentant des conditions techniques de fonctionnement \u00e9quivalentes. Le montant de cette dotation est reconstitu\u00e9 progressivement sur la base de l'activit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'\u00e9tablissement selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-04-09T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-04-23T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}