{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037830918",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer cent quarante places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes : 1\u00b0 Une surface utile minimum de dix m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ; 2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ; 3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour dix retenus ; 4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ; 5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 de la consommation ; 6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins cinquante m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de dix m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ; 7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ; 8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ; 9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-7 , r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ; 10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-13 ; 11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article R. 553-14 ; 12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; 13\u00b0 Un local \u00e0 bagages. Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer cent quarante places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes :</p><p>1\u00b0 Une surface utile minimum de dix m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ;</p><p>2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ;</p><p>3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour dix retenus ;</p><p>4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ;</p><p>5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 de la consommation ;</p><p>6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins cinquante m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de dix m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ;</p><p>7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ;</p><p>8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ;</p><p>9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335882&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-7</a>, r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ;</p><p>10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335889&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-13 </a>;</p><p>11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335890&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-14</a> ;</p><p>12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ;</p><p>13\u00b0 Un local \u00e0 bagages.</p><p>Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s.</p>",
            "num": "R553-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Conditions de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147847",
                        "id": "LEGISCTA000006147847",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Lieux de r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163293",
                        "id": "LEGISCTA000006163293",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180237",
                        "id": "LEGISCTA000006180237",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335878",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037830918",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000037817800",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-16",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-14",
                    "dateDebutCible": "2018-12-17"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-8 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033548464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480809600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335882",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974850",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334440",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037830918",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R553-3",
                "553-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033334440",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033334440",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer cent quarante places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes : 1\u00b0 Une surface utile minimum de dix m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ; 2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ; 3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour dix retenus ; 4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ; 5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 de la consommation ; 6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins cinquante m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de dix m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ; 7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ; 8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ; 9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-7 , r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ; 10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-13 ; 11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article R. 553-14 ; 12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; 13\u00b0 Un local \u00e0 bagages. Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s. Pour une dur\u00e9e de trois ans \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret n\u00b0 2014-527 du 23 mai 2014 portant modification du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile (partie r\u00e9glementaire) en ce qui concerne Mayotte, Wallis-et-Futuna, la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et la Nouvelle-Cal\u00e9donie, les dispositions des alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables \u00e0 Mayotte. Les centres de r\u00e9tention administrative situ\u00e9s dans ce d\u00e9partement, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra d\u00e9passer cent quarante places, doivent disposer de locaux et d'espaces am\u00e9nag\u00e9s notamment d'\u00e9quipements sanitaires, permettant d'assurer l'h\u00e9bergement, la restauration et la d\u00e9tente des \u00e9trangers, le b\u00e9n\u00e9fice des soins qui leur sont n\u00e9cessaires et l'exercice effectif de leurs droits par les int\u00e9ress\u00e9s. Les centres de r\u00e9tention doivent notamment disposer des \u00e9quipements suivants : 1\u00b0 Des lieux d'h\u00e9bergement non mixtes ; 2\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires en libre acc\u00e8s ; 3\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; 4\u00b0 Un local dot\u00e9 du mat\u00e9riel m\u00e9dical r\u00e9serv\u00e9 au service m\u00e9dical ; 5\u00b0 Un local meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone mis de fa\u00e7on permanente \u00e0 la disposition des personnes qui ont re\u00e7u du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-14-1 . Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de lieux d'h\u00e9bergement s\u00e9par\u00e9s, sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer cent quarante places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes : </p><p>1\u00b0 Une surface utile minimum de dix m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ; </p><p>2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ; </p><p>3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour dix retenus ; </p><p>4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ; </p><p>5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 de la consommation ; </p><p>6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins cinquante m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de dix m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ; </p><p>7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ; </p><p>8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ; </p><p>9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335882&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-7</a>, r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ; </p><p>10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335889&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-13 </a>; </p><p>11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335890&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-14 (V)'>R. 553-14</a> ; </p><p>12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; </p><p>13\u00b0 Un local \u00e0 bagages. </p><p>Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s. </p><p>Pour une dur\u00e9e de trois ans \u00e0 compter de la publication du <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028970111&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2014-527 du 23 mai 2014 </a>portant modification du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile (partie r\u00e9glementaire) en ce qui concerne Mayotte, Wallis-et-Futuna, la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et la Nouvelle-Cal\u00e9donie, les dispositions des alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables \u00e0 Mayotte. </p><p>Les centres de r\u00e9tention administrative situ\u00e9s dans ce d\u00e9partement, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra d\u00e9passer cent quarante places, doivent disposer de locaux et d'espaces am\u00e9nag\u00e9s notamment d'\u00e9quipements sanitaires, permettant d'assurer l'h\u00e9bergement, la restauration et la d\u00e9tente des \u00e9trangers, le b\u00e9n\u00e9fice des soins qui leur sont n\u00e9cessaires et l'exercice effectif de leurs droits par les int\u00e9ress\u00e9s. </p><p>Les centres de r\u00e9tention doivent notamment disposer des \u00e9quipements suivants : </p><p>1\u00b0 Des lieux d'h\u00e9bergement non mixtes ; </p><p>2\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires en libre acc\u00e8s ; </p><p>3\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; </p><p>4\u00b0 Un local dot\u00e9 du mat\u00e9riel m\u00e9dical r\u00e9serv\u00e9 au service m\u00e9dical ; </p><p>5\u00b0 Un local meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone mis de fa\u00e7on permanente \u00e0 la disposition des personnes qui ont re\u00e7u du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000019357305&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-14-1</a>. </p><p>Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de lieux d'h\u00e9bergement s\u00e9par\u00e9s, sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9s.</p>",
            "num": "R553-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Conditions de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147847",
                        "id": "LEGISCTA000006147847",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Lieux de r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163293",
                        "id": "LEGISCTA000006163293",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180237",
                        "id": "LEGISCTA000006180237",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335878",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre III : Conditions de la r\u00e9tention &gt; Section 1 : Lieux de r\u00e9tention &gt; Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033334440",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318061",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1457 du 28 octobre 2016 - art. 26",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000033325674",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028970111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-527 du 23 mai 2014",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000028970111",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-527",
                    "datePubli": 1400976000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000025751178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1335484800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-14-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-14-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019357305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335882",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974850",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334440",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037830918",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R553-3",
                "553-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028974850",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028974850",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer cent quarante places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes : 1\u00b0 Une surface utile minimum de dix m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ; 2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ; 3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour dix retenus ; 4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ; 5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre de la d\u00e9fense, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 des petites et moyennes entreprises, du commerce et de l'artisanat ; 6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins cinquante m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de dix  m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ; 7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ; 8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ; 9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-7 , r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ; 10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-13 ; 11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article R. 553-14 ; 12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; 13\u00b0 Un local \u00e0 bagages. Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s. Pour une dur\u00e9e de trois ans \u00e0 compter de la publication du d\u00e9cret n\u00b0 2014-527 du 23 mai 2014 portant modification du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile (partie r\u00e9glementaire) en ce qui concerne Mayotte, Wallis-et-Futuna, la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et la Nouvelle-Cal\u00e9donie, les dispositions des alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables \u00e0 Mayotte. Les centres de r\u00e9tention administrative situ\u00e9s dans ce d\u00e9partement, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra d\u00e9passer cent quarante places, doivent disposer de locaux et d'espaces am\u00e9nag\u00e9s notamment d'\u00e9quipements sanitaires, permettant d'assurer l'h\u00e9bergement, la restauration et la d\u00e9tente des \u00e9trangers, le b\u00e9n\u00e9fice des soins qui leur sont n\u00e9cessaires et l'exercice effectif de leurs droits par les int\u00e9ress\u00e9s. Les centres de r\u00e9tention doivent notamment disposer des \u00e9quipements suivants : 1\u00b0 Des lieux d'h\u00e9bergement non mixtes ; 2\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires en libre acc\u00e8s ; 3\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; 4\u00b0 Un local dot\u00e9 du mat\u00e9riel m\u00e9dical r\u00e9serv\u00e9 au service m\u00e9dical ; 5\u00b0 Un local meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone mis de fa\u00e7on permanente \u00e0 la disposition des personnes qui ont re\u00e7u du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-14-1 . Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de lieux d'h\u00e9bergement s\u00e9par\u00e9s, sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer cent quarante places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes : </p><p>1\u00b0 Une surface utile minimum de dix m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ; </p><p>2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ; </p><p>3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour dix retenus ; </p><p>4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ; </p><p>5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre de la d\u00e9fense, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 des petites et moyennes entreprises, du commerce et de l'artisanat ; </p><p>6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins cinquante m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de dix  m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ; </p><p>7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ; </p><p>8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ; </p><p>9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335882&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-7</a>, r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ; </p><p>10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335889&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-13 </a>; </p><p>11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article R. 553-14 ; </p><p>12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; </p><p>13\u00b0 Un local \u00e0 bagages. </p><p>Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s. </p><p>Pour une dur\u00e9e de trois ans \u00e0 compter de la publication du <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028970111&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2014-527 du 23 mai 2014 </a>portant modification du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile (partie r\u00e9glementaire) en ce qui concerne Mayotte, Wallis-et-Futuna, la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et la Nouvelle-Cal\u00e9donie, les dispositions des alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables \u00e0 Mayotte. </p><p>Les centres de r\u00e9tention administrative situ\u00e9s dans ce d\u00e9partement, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra d\u00e9passer cent quarante places, doivent disposer de locaux et d'espaces am\u00e9nag\u00e9s notamment d'\u00e9quipements sanitaires, permettant d'assurer l'h\u00e9bergement, la restauration et la d\u00e9tente des \u00e9trangers, le b\u00e9n\u00e9fice des soins qui leur sont n\u00e9cessaires et l'exercice effectif de leurs droits par les int\u00e9ress\u00e9s. </p><p>Les centres de r\u00e9tention doivent notamment disposer des \u00e9quipements suivants : </p><p>1\u00b0 Des lieux d'h\u00e9bergement non mixtes ; </p><p>2\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires en libre acc\u00e8s ; </p><p>3\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; </p><p>4\u00b0 Un local dot\u00e9 du mat\u00e9riel m\u00e9dical r\u00e9serv\u00e9 au service m\u00e9dical ; </p><p>5\u00b0 Un local meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone mis de fa\u00e7on permanente \u00e0 la disposition des personnes qui ont re\u00e7u du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000019357305&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 553-14-1</a>. </p><p>Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de lieux d'h\u00e9bergement s\u00e9par\u00e9s, sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9s.</p>",
            "num": "R553-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1401062400000,
            "dateFin": 1477958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Conditions de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147847",
                        "id": "LEGISCTA000006147847",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Lieux de r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163293",
                        "id": "LEGISCTA000006163293",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180237",
                        "id": "LEGISCTA000006180237",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335878",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre III : Conditions de la r\u00e9tention &gt; Section 1 : Lieux de r\u00e9tention &gt; Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028974850",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028970111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-527\n du 23 mai 2014 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028971008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-25",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-23",
                    "dateDebutCible": "2014-05-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028970111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-527 du 23 mai 2014",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000028970111",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-527",
                    "datePubli": 1400976000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000025751178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1335484800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-14-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-14-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019357305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335882",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974850",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334440",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037830918",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R553-3",
                "553-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335878",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335878",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer 140 places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes : 1\u00b0 Une surface utile minimum de 10 m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ; 2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ; 3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour 10 retenus ; 4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ; 5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre de la d\u00e9fense, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 des petites et moyennes entreprises, du commerce et de l'artisanat ; 6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins 50 m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de 10 m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ; 7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ; 8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ; 9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-7, r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ; 10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-13 ; 11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article R. 553-14 ; 12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ; 13\u00b0 Un local \u00e0 bagages. Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les centres de r\u00e9tention administrative, dont la capacit\u00e9 d'accueil ne pourra pas d\u00e9passer 140 places, offrent aux \u00e9trangers retenus des \u00e9quipements de type h\u00f4telier et des prestations de restauration collective. Ils r\u00e9pondent aux normes suivantes :<p></p><p></p>   1\u00b0 Une surface utile minimum de 10 m\u00e8tres carr\u00e9s par retenu comprenant les chambres et les espaces librement accessibles aux heures ouvrables ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Des chambres collectives non mixtes, contenant au maximum six personnes ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Des \u00e9quipements sanitaires, comprenant des lavabos, douches et w.-c., en libre acc\u00e8s et en nombre suffisant, soit un bloc sanitaire pour 10 retenus ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Un t\u00e9l\u00e9phone en libre acc\u00e8s pour cinquante retenus ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Des locaux et mat\u00e9riels n\u00e9cessaires \u00e0 la restauration conformes aux normes pr\u00e9vues par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre de l'agriculture, du ministre de la d\u00e9fense, du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 et du ministre charg\u00e9 des petites et moyennes entreprises, du commerce et de l'artisanat ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Au-del\u00e0 de quarante personnes retenues, une salle de loisirs et de d\u00e9tente distincte du r\u00e9fectoire, dont la superficie est d'au moins 50 m\u00e8tres carr\u00e9s, major\u00e9e de 10 m\u00e8tres carr\u00e9s pour quinze retenus suppl\u00e9mentaires ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Une ou plusieurs salles dot\u00e9es d'\u00e9quipement m\u00e9dical, r\u00e9serv\u00e9es au service m\u00e9dical ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Un local permettant de recevoir les visites des familles et des autorit\u00e9s consulaires ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Le local mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-7, r\u00e9serv\u00e9 aux avocats ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Un local affect\u00e9 \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 553-13 ;<p></p><p></p>   11\u00b0 Un local, meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9 d'un t\u00e9l\u00e9phone, affect\u00e9 \u00e0 l'association mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article R. 553-14 ;<p></p><p></p>   12\u00b0 Un espace de promenade \u00e0 l'air libre ;<p></p><p></p>   13\u00b0 Un local \u00e0 bagages.<p></p><p></p>   Les centres de r\u00e9tention administrative susceptibles d'accueillir des familles disposent en outre de chambres sp\u00e9cialement \u00e9quip\u00e9es, et notamment de mat\u00e9riels de pu\u00e9riculture adapt\u00e9s.<p></p>",
            "num": "R553-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1401062400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Conditions de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147847",
                        "id": "LEGISCTA000006147847",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Lieux de r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163293",
                        "id": "LEGISCTA000006163293",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180237",
                        "id": "LEGISCTA000006180237",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335878",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180237",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre III : Conditions de la r\u00e9tention &gt; Section 1 : Lieux de r\u00e9tention &gt; Sous-section 1 : Centres de r\u00e9tention administrative",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335878",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000025751178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1335484800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335882",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974850",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334440",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037830918",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R553-3",
                "553-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}