{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042242845",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 4433-7 est compos\u00e9 : 1\u00b0 D'un rapport ; 2\u00b0 D'un fascicule des r\u00e8gles ; 3\u00b0 D'une carte de destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire ; 4\u00b0 De documents annexes.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006392684&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 4433-7</a> est compos\u00e9 : <br/><br/>1\u00b0 D'un rapport ; <br/><br/>2\u00b0 D'un fascicule des r\u00e8gles ; <br/><br/>3\u00b0 D'une carte de destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire ; <br/><br/>4\u00b0 De documents annexes.</p>",
            "num": "R4433-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1597536000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181600",
                        "id": "LEGISCTA000006181600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192792",
                        "id": "LEGISCTA000006192792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2020-08-16",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000006197757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000042242757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397925",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197757",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042242757",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional &gt; Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042242845",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042238404",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1060 du 14 ao\u00fbt 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042240198",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-08-15",
                    "dateSignaTexte": "2020-08-14",
                    "dateDebutCible": "2020-08-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1811-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "JORFARTI000028993024",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1831-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993028",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1841-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030290082",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-218 du 25 f\u00e9vrier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030290090",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-218",
                    "datePubli": 1424995200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1613 du 25 novembre 2016 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000033479784",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1613",
                    "datePubli": 1480204800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033498161",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480291200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1811-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1831-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997256",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1841-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392684",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026866833",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397949",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397925",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1117324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1117324800000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397927",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1597536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042242845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1597536000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4433-1",
                "4433-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006397927",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006397927",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu par l'article L. 4433-7 se compose d'un rapport et de documents graphiques. Le rapport : 1\u00b0 Pr\u00e9sente les objectifs du sch\u00e9ma et, s'il y a lieu, son articulation avec les autres documents d'urbanisme et les plans ou programmes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 122-4 du code de l'environnement avec lesquels il doit \u00eatre compatible ou qu'il doit prendre en consid\u00e9ration ; 2\u00b0 Analyse l'\u00e9tat initial de l'environnement et les perspectives de son \u00e9volution en exposant, notamment, les caract\u00e9ristiques des zones susceptibles d'\u00eatre touch\u00e9es de mani\u00e8re notable par la mise en oeuvre du sch\u00e9ma ; 3\u00b0 Analyse les incidences notables pr\u00e9visibles de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et expose les probl\u00e8mes pos\u00e9s par son adoption sur la protection des zones rev\u00eatant une importance particuli\u00e8re pour l'environnement telles que celles d\u00e9sign\u00e9es conform\u00e9ment aux articles R. 414-3 \u00e0 R. 414-7 du code de l'environnement ainsi qu'\u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2001-1031 du 8 novembre 2001 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure de d\u00e9signation des sites Natura 2000 ; 4\u00b0 Expose les motifs pour lesquels le sch\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 retenu au regard notamment des objectifs de protection de l'environnement \u00e9tablis au niveau international, communautaire ou national et les raisons qui justifient le choix op\u00e9r\u00e9 au regard des autres solutions envisag\u00e9es ; 5\u00b0 Pr\u00e9sente les mesures envisag\u00e9es pour \u00e9viter, r\u00e9duire et, si possible, compenser s'il y a lieu, les cons\u00e9quences dommageables de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et rappelle que le sch\u00e9ma fera l'objet d'une analyse des r\u00e9sultats de son application au plus tard \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de dix ans \u00e0 compter de son approbation ; 6\u00b0 Comprend un r\u00e9sum\u00e9 non technique des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9c\u00e9dents et une description de la mani\u00e8re dont l'\u00e9valuation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e. Le rapport de pr\u00e9sentation peut se r\u00e9f\u00e9rer aux renseignements relatifs \u00e0 l'environnement figurant dans d'autres \u00e9tudes, plans et documents. Le rapport pr\u00e9sente \u00e9galement les principales perspectives de d\u00e9veloppement envisag\u00e9es ainsi que le parti d'am\u00e9nagement adopt\u00e9 compte tenu de l'\u00e9quilibre \u00e0 respecter entre, d'une part, les milieux urbains et, d'autre part, les terres agricoles, les for\u00eats et les milieux naturels \u00e0 prot\u00e9ger en raison de la richesse du sol et du sous-sol, des sites et des paysages ou de leur int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique. Les documents graphiques sont \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/100 000, \u00e0 l'exception des zones de faible densit\u00e9 d\u00e9mographique de Guyane pour lesquelles une ou des \u00e9chelles plus r\u00e9duites peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Ils font appara\u00eetre la destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire de la r\u00e9gion conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4433-7.",
            "texteHtml": "<p></p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006392684&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-7 (V)'>L. 4433-7 </a>se compose d'un rapport et de documents graphiques. <p></p><p></p>Le rapport : <p></p><p></p>1\u00b0 Pr\u00e9sente les objectifs du sch\u00e9ma et, s'il y a lieu, son articulation avec les autres documents d'urbanisme et les plans ou programmes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006832889&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L122-4 (V)'>L. 122-4 </a>du code de l'environnement avec lesquels il doit \u00eatre compatible ou qu'il doit prendre en consid\u00e9ration ; <p></p><p></p>2\u00b0 Analyse l'\u00e9tat initial de l'environnement et les perspectives de son \u00e9volution en exposant, notamment, les caract\u00e9ristiques des zones susceptibles d'\u00eatre touch\u00e9es de mani\u00e8re notable par la mise en oeuvre du sch\u00e9ma ; <p></p><p></p>3\u00b0 Analyse les incidences notables pr\u00e9visibles de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et expose les probl\u00e8mes pos\u00e9s par son adoption sur la protection des zones rev\u00eatant une importance particuli\u00e8re pour l'environnement telles que celles d\u00e9sign\u00e9es conform\u00e9ment aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006837824&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. R414-3 (V)'>R. 414-3 \u00e0 R. 414-7</a> du code de l'environnement ainsi qu'\u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2001-1031 du 8 novembre 2001 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure de d\u00e9signation des sites Natura 2000 ; <p></p><p></p>4\u00b0 Expose les motifs pour lesquels le sch\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 retenu au regard notamment des objectifs de protection de l'environnement \u00e9tablis au niveau international, communautaire ou national et les raisons qui justifient le choix op\u00e9r\u00e9 au regard des autres solutions envisag\u00e9es ; <p></p><p></p>5\u00b0 Pr\u00e9sente les mesures envisag\u00e9es pour \u00e9viter, r\u00e9duire et, si possible, compenser s'il y a lieu, les cons\u00e9quences dommageables de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et rappelle que le sch\u00e9ma fera l'objet d'une analyse des r\u00e9sultats de son application au plus tard \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de dix ans \u00e0 compter de son approbation ; <p></p><p></p>6\u00b0 Comprend un r\u00e9sum\u00e9 non technique des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9c\u00e9dents et une description de la mani\u00e8re dont l'\u00e9valuation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e. <p></p><p></p>Le rapport de pr\u00e9sentation peut se r\u00e9f\u00e9rer aux renseignements relatifs \u00e0 l'environnement figurant dans d'autres \u00e9tudes, plans et documents. <p></p><p></p>Le rapport pr\u00e9sente \u00e9galement les principales perspectives de d\u00e9veloppement envisag\u00e9es ainsi que le parti d'am\u00e9nagement adopt\u00e9 compte tenu de l'\u00e9quilibre \u00e0 respecter entre, d'une part, les milieux urbains et, d'autre part, les terres agricoles, les for\u00eats et les milieux naturels \u00e0 prot\u00e9ger en raison de la richesse du sol et du sous-sol, des sites et des paysages ou de leur int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique. <p></p><p></p>Les documents graphiques sont \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/100 000, \u00e0 l'exception des zones de faible densit\u00e9 d\u00e9mographique de Guyane pour lesquelles une ou des \u00e9chelles plus r\u00e9duites peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Ils font appara\u00eetre la destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire de la r\u00e9gion conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4433-7.<p></p>",
            "num": "R4433-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1123200000000,
            "dateFin": 1597536000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181600",
                        "id": "LEGISCTA000006181600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192792",
                        "id": "LEGISCTA000006192792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2020-08-16",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000006197757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000042242757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397925",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197757",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042242757",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional &gt; Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397927",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-935 2005-08-02 art. 8 JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1811-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "JORFARTI000028993024",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1831-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993028",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1841-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030290082",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-218 du 25 f\u00e9vrier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030290090",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-218",
                    "datePubli": 1424995200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1613 du 25 novembre 2016 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000033479784",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1613",
                    "datePubli": 1480204800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033498161",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480291200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1811-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1831-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997256",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1841-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392684",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026866833",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397949",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L122-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470441600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R414-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R414-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006837824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123200000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397925",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1117324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1117324800000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397927",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1597536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042242845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1597536000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4433-1",
                "4433-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006397926",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006397926",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu par l'article L. 4433-7 se compose d'un rapport et de documents graphiques. Le rapport : 1\u00b0 Pr\u00e9sente les objectifs du sch\u00e9ma et, s'il y a lieu, son articulation avec les autres documents d'urbanisme et les plans ou programmes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 122-4 du code de l'environnement avec lesquels il doit \u00eatre compatible ou qu'il doit prendre en consid\u00e9ration ; 2\u00b0 Analyse l'\u00e9tat initial de l'environnement et les perspectives de son \u00e9volution en exposant, notamment, les caract\u00e9ristiques des zones susceptibles d'\u00eatre touch\u00e9es de mani\u00e8re notable par la mise en oeuvre du sch\u00e9ma ; 3\u00b0 Analyse les incidences notables pr\u00e9visibles de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et expose les probl\u00e8mes pos\u00e9s par son adoption sur la protection des zones rev\u00eatant une importance particuli\u00e8re pour l'environnement telles que celles d\u00e9sign\u00e9es conform\u00e9ment aux articles R. 214-18 \u00e0 R. 214-22 du code de l'environnement ainsi qu'\u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2001-1031 du 8 novembre 2001 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure de d\u00e9signation des sites Natura 2000 ; 4\u00b0 Expose les motifs pour lesquels le sch\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 retenu au regard notamment des objectifs de protection de l'environnement \u00e9tablis au niveau international, communautaire ou national et les raisons qui justifient le choix op\u00e9r\u00e9 au regard des autres solutions envisag\u00e9es ; 5\u00b0 Pr\u00e9sente les mesures envisag\u00e9es pour \u00e9viter, r\u00e9duire et, si possible, compenser s'il y a lieu, les cons\u00e9quences dommageables de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et rappelle que le sch\u00e9ma fera l'objet d'une analyse des r\u00e9sultats de son application au plus tard \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de dix ans \u00e0 compter de son approbation ; 6\u00b0 Comprend un r\u00e9sum\u00e9 non technique des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9c\u00e9dents et une description de la mani\u00e8re dont l'\u00e9valuation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e. Le rapport de pr\u00e9sentation peut se r\u00e9f\u00e9rer aux renseignements relatifs \u00e0 l'environnement figurant dans d'autres \u00e9tudes, plans et documents. Le rapport pr\u00e9sente \u00e9galement les principales perspectives de d\u00e9veloppement envisag\u00e9es ainsi que le parti d'am\u00e9nagement adopt\u00e9 compte tenu de l'\u00e9quilibre \u00e0 respecter entre, d'une part, les milieux urbains et, d'autre part, les terres agricoles, les for\u00eats et les milieux naturels \u00e0 prot\u00e9ger en raison de la richesse du sol et du sous-sol, des sites et des paysages ou de leur int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique. Les documents graphiques sont \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/100 000, \u00e0 l'exception des zones de faible densit\u00e9 d\u00e9mographique de Guyane pour lesquelles une ou des \u00e9chelles plus r\u00e9duites peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Ils font appara\u00eetre la destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire de la r\u00e9gion conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4433-7.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu par l'article L. 4433-7 se compose d'un rapport et de documents graphiques.<p></p><p></p>   Le rapport :<p></p><p></p>   1\u00b0 Pr\u00e9sente les objectifs du sch\u00e9ma et, s'il y a lieu, son articulation avec les autres documents d'urbanisme et les plans ou programmes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 122-4 du code de l'environnement avec lesquels il doit \u00eatre compatible ou qu'il doit prendre en consid\u00e9ration ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Analyse l'\u00e9tat initial de l'environnement et les perspectives de son \u00e9volution en exposant, notamment, les caract\u00e9ristiques des zones susceptibles d'\u00eatre touch\u00e9es de mani\u00e8re notable par la mise en oeuvre du sch\u00e9ma ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Analyse les incidences notables pr\u00e9visibles de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et expose les probl\u00e8mes pos\u00e9s par son adoption sur la protection des zones rev\u00eatant une importance particuli\u00e8re pour l'environnement telles que celles d\u00e9sign\u00e9es conform\u00e9ment aux articles R. 214-18 \u00e0 R. 214-22 du code de l'environnement ainsi qu'\u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2001-1031 du 8 novembre 2001 relatif \u00e0 la proc\u00e9dure de d\u00e9signation des sites Natura 2000 ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Expose les motifs pour lesquels le sch\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 retenu au regard notamment des objectifs de protection de l'environnement \u00e9tablis au niveau international, communautaire ou national et les raisons qui justifient le choix op\u00e9r\u00e9 au regard des autres solutions envisag\u00e9es ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Pr\u00e9sente les mesures envisag\u00e9es pour \u00e9viter, r\u00e9duire et, si possible, compenser s'il y a lieu, les cons\u00e9quences dommageables de la mise en oeuvre du sch\u00e9ma sur l'environnement et rappelle que le sch\u00e9ma fera l'objet d'une analyse des r\u00e9sultats de son application au plus tard \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de dix ans \u00e0 compter de son approbation ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Comprend un r\u00e9sum\u00e9 non technique des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9c\u00e9dents et une description de la mani\u00e8re dont l'\u00e9valuation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e.<p></p><p></p>   Le rapport de pr\u00e9sentation peut se r\u00e9f\u00e9rer aux renseignements relatifs \u00e0 l'environnement figurant dans d'autres \u00e9tudes, plans et documents.<p></p><p></p>   Le rapport pr\u00e9sente \u00e9galement les principales perspectives de d\u00e9veloppement envisag\u00e9es ainsi que le parti d'am\u00e9nagement adopt\u00e9 compte tenu de l'\u00e9quilibre \u00e0 respecter entre, d'une part, les milieux urbains et, d'autre part, les terres agricoles, les for\u00eats et les milieux naturels \u00e0 prot\u00e9ger en raison de la richesse du sol et du sous-sol, des sites et des paysages ou de leur int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique.<p></p><p></p>   Les documents graphiques sont \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/100 000, \u00e0 l'exception des zones de faible densit\u00e9 d\u00e9mographique de Guyane pour lesquelles une ou des \u00e9chelles plus r\u00e9duites peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Ils font appara\u00eetre la destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire de la r\u00e9gion conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4433-7.<p></p>",
            "num": "R4433-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1117324800000,
            "dateFin": 1123200000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181600",
                        "id": "LEGISCTA000006181600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192792",
                        "id": "LEGISCTA000006192792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2020-08-16",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000006197757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000042242757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397925",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197757",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042242757",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional &gt; Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397926",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000444386",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-608 du 27 mai 2005 - art. 7 () JORF 29 mai 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006241771",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-05-29",
                    "dateSignaTexte": "2005-05-27",
                    "dateDebutCible": "2005-05-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000225047",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1031 du 8 novembre 2001 - art. 2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006602726",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-1031",
                    "datePubli": 1005264000000,
                    "dateDebut": 1005264000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1811-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "JORFARTI000028993024",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1831-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993028",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1841-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030290082",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-218 du 25 f\u00e9vrier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030290090",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-218",
                    "datePubli": 1424995200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1613 du 25 novembre 2016 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000033479784",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1613",
                    "datePubli": 1480204800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033498161",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480291200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1811-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1831-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997256",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1841-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392684",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026866833",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397949",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L122-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470441600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement L122-4, R214-18 \u00e0 R214-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397925",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1117324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1117324800000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397927",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1597536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042242845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1597536000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4433-1",
                "4433-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006397925",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006397925",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu par l'article L. 4433-7 se compose d'un rapport et de documents graphiques. Le rapport pr\u00e9sente l'analyse de la situation existante et l'\u00e9tat initial de l'environnement, les principales perspectives de d\u00e9veloppement envisag\u00e9es ainsi que le parti d'am\u00e9nagement adopt\u00e9 compte tenu de l'\u00e9quilibre \u00e0 respecter entre, d'une part, les milieux urbains et, d'autre part, les terres agricoles, les for\u00eats et les milieux naturels \u00e0 prot\u00e9ger en raison de la richesse du sol et du sous-sol, des sites et paysages ou de leur int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique. Les documents graphiques sont \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/100 000, \u00e0 l'exception des zones de faible densit\u00e9 d\u00e9mographique de Guyane pour lesquelles une ou des \u00e9chelles plus r\u00e9duites peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Ils font appara\u00eetre la destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire de la r\u00e9gion conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4433-7.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional pr\u00e9vu par l'article L. 4433-7 se compose d'un rapport et de documents graphiques.<p></p><p></p>   Le rapport pr\u00e9sente l'analyse de la situation existante et l'\u00e9tat initial de l'environnement, les principales perspectives de d\u00e9veloppement envisag\u00e9es ainsi que le parti d'am\u00e9nagement adopt\u00e9 compte tenu de l'\u00e9quilibre \u00e0 respecter entre, d'une part, les milieux urbains et, d'autre part, les terres agricoles, les for\u00eats et les milieux naturels \u00e0 prot\u00e9ger en raison de la richesse du sol et du sous-sol, des sites et paysages ou de leur int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique.<p></p><p></p>   Les documents graphiques sont \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/100 000, \u00e0 l'exception des zones de faible densit\u00e9 d\u00e9mographique de Guyane pour lesquelles une ou des \u00e9chelles plus r\u00e9duites peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Ils font appara\u00eetre la destination g\u00e9n\u00e9rale des diff\u00e9rentes parties du territoire de la r\u00e9gion conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 4433-7.<p></p>",
            "num": "R4433-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1117324800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181600",
                        "id": "LEGISCTA000006181600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192792",
                        "id": "LEGISCTA000006192792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2020-08-16",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000006197757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000042242757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397925",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197757",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042242757",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional &gt; Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397925",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1811-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "JORFARTI000028993024",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1831-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993028",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530  du 22 mai 2014 - art. R1841-2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "JORFARTI000028993037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-530",
                    "datePubli": 1401148800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030290082",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-218 du 25 f\u00e9vrier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030290090",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-218",
                    "datePubli": 1424995200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479754",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1613 du 25 novembre 2016 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000033479784",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1613",
                    "datePubli": 1480204800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033498161",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480291200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1811-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1811-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1831-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1831-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997256",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1841-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1841-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028997270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392684",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026866833",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397949",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397925",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1117324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1117324800000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397927",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1597536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042242845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1597536000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4433-1",
                "4433-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}