{
    "cid": "LEGIARTI000038850172",
    "num": "R822-8",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112857",
                        "id": "LEGISCTA000006112857",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850086",
                        "id": "LEGISCTA000038879073",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions communes aux aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850130",
                        "id": "LEGISCTA000038879029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850150",
                        "id": "LEGISCTA000038879009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions relatives aux ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850156",
                        "id": "LEGISCTA000038879003",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Appr\u00e9ciation forfaitaire des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850192",
                        "id": "LEGISCTA000038878967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Principes de neutralisation et d'abattement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850192",
                        "id": "LEGISCTA000041658264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041419400",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000043616183",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1623103584722,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1574",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1623024000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R822-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R822-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000041419395",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103584723,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R823-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R823-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038878929",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103584723,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D542-10-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D542-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737246",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R831-6-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754244",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R351-11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006898882",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 15",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000041405085",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000041405087",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "R822-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie qu'en raison d'obligations professionnelles, lui-m\u00eame ou son conjoint est contraint d'occuper, de mani\u00e8re habituelle, un logement distinct de sa ou de leur r\u00e9sidence principale et qu'il supporte des charges de loyer suppl\u00e9mentaires correspondant \u00e0 ce logement, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un abattement forfaitaire sur ses ressources ou sur celles du m\u00e9nage. L'abattement est appliqu\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire doit supporter ces charges. Il est supprim\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire cesse de les supporter. Le montant de cet abattement est fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du logement, du budget, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'agriculture.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie qu'en raison d'obligations professionnelles, lui-m\u00eame ou son conjoint est contraint d'occuper, de mani\u00e8re habituelle, un logement distinct de sa ou de leur r\u00e9sidence principale et qu'il supporte des charges de loyer suppl\u00e9mentaires correspondant \u00e0 ce logement, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un abattement forfaitaire sur ses ressources ou sur celles du m\u00e9nage.<br/><br/>\nL'abattement est appliqu\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire doit supporter ces charges. Il est supprim\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire cesse de les supporter.<br/><br/>\nLe montant de cet abattement est fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du logement, du budget, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'agriculture.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112857",
                        "id": "LEGISCTA000006112857",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850086",
                        "id": "LEGISCTA000038879073",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions communes aux aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850130",
                        "id": "LEGISCTA000038879029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850150",
                        "id": "LEGISCTA000038879009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions relatives aux ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850156",
                        "id": "LEGISCTA000038879003",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Modalit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales de l'appr\u00e9ciation des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850160",
                        "id": "LEGISCTA000038878999",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000038878987",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000043616183",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1623103584691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1574",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1623024000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R822-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R822-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000038850194",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103584691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R822-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R822-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038850158",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103584692,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R822-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R822-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000038878985",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103584692,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R823-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R823-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038878929",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103584692,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D542-10-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D542-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737246",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R831-6-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754244",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R351-11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006898882",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038812273",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-772 du 24 juillet 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000038820777",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-24",
                    "dateDebutCible": "2019-07-26"
                }
            ],
            "num": "R822-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie qu'en raison d'obligations professionnelles, lui-m\u00eame ou son conjoint est contraint d'occuper, de mani\u00e8re habituelle, un logement distinct de sa ou de leur r\u00e9sidence principale et qu'il supporte des charges de loyer suppl\u00e9mentaires correspondant \u00e0 ce logement, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un abattement forfaitaire sur ses ressources ou sur celles du m\u00e9nage, d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues soit aux articles R. 822-2 \u00e0 R. 822-6 , soit aux articles R. 822-18 \u00e0 R. 822-20 . L'abattement est appliqu\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire doit supporter ces charges. Il est supprim\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire cesse de les supporter. Le montant de cet abattement est fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du logement, du budget, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'agriculture.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie qu'en raison d'obligations professionnelles, lui-m\u00eame ou son conjoint est contraint d'occuper, de mani\u00e8re habituelle, un logement distinct de sa ou de leur r\u00e9sidence principale et qu'il supporte des charges de loyer suppl\u00e9mentaires correspondant \u00e0 ce logement, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un abattement forfaitaire sur ses ressources ou sur celles du m\u00e9nage, d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues soit aux articles <a href='/article/LEGIARTI000038850158' title='Code de la construction et de l'habitation. - art. R822-2 (V)'>R. 822-2 \u00e0 R. 822-6</a>, soit aux articles <a href='/article/LEGIARTI000038850194' title='Code de la construction et de l'habitation. - art. R822-18 (V)'>R. 822-18 \u00e0 R. 822-20</a>. <br/>L'abattement est appliqu\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire doit supporter ces charges. Il est supprim\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel le b\u00e9n\u00e9ficiaire cesse de les supporter. <br/>Le montant de cet abattement est fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du logement, du budget, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de l'agriculture.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}