{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048800146",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Pour l'application du pr\u00e9sent article : 1\u00b0 Sont retenues les d\u00e9finitions pr\u00e9vues au I de l'article 278 sexies ; 2\u00b0 Les anciens quartiers prioritaires s'entendent des quartiers qui r\u00e9pondent aux conditions cumulatives suivantes : a) Ils ne sont pas des quartiers prioritaires de la politique de la ville mais r\u00e9pondaient \u00e0 cette d\u00e9finition le 31 d\u00e9cembre 2023 ; b) Ils font l'objet d'une convention de renouvellement urbain conclue au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2023. II.-A.-Sont assimil\u00e9s \u00e0 des logements et des travaux situ\u00e9s dans un quartier prioritaire de la politique de la ville ou \u00e0 proximit\u00e9 d'un tel quartier les logements et les travaux suivants situ\u00e9s dans un ancien quartier prioritaire ou \u00e0 proximit\u00e9 d'un tel quartier : 1\u00b0 Pour l'application du a du 2\u00b0 du A du II de l'article 278 sexies, les logements locatifs sociaux qui ont fait l'objet d'une demande d'aide de l'Etat ou de pr\u00eat r\u00e9glement\u00e9 au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2026 \u00e0 laquelle l'administration a donn\u00e9 une r\u00e9ponse favorable ; 2\u00b0 Pour l'application des a et b du 2\u00b0 du III du m\u00eame article 278 sexies, les logements et les travaux faisant l'objet d'un contrat d'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 pour lesquels la demande de permis de construire est d\u00e9pos\u00e9e au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2026. B.-Pour l'application du a du 3\u00b0 et du 4\u00b0 du I de l'article 278 sexies A, sont assimil\u00e9s \u00e0 des travaux portant sur des logements situ\u00e9s dans un quartier prioritaire de la politique de la ville les travaux portant sur des logements situ\u00e9s dans un ancien quartier prioritaire qui sont engag\u00e9s avant le 1er janvier 2027. III.-Pour l'application du 2\u00b0 du III de l'article 278 sexies aux logements et aux travaux pour lesquels la demande de permis de construire est d\u00e9pos\u00e9e en 2024 et qui sont situ\u00e9s dans ou \u00e0 proximit\u00e9 d'un quartier prioritaire de la politique de la ville, la condition tenant \u00e0 la conclusion d'un contrat de ville est appr\u00e9ci\u00e9e au 31 d\u00e9cembre 2024.",
            "texteHtml": "<p>I.-Pour l'application du pr\u00e9sent article :<br/><br/>\n 1\u00b0 Sont retenues les d\u00e9finitions pr\u00e9vues au I de l'article 278 sexies ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les anciens quartiers prioritaires s'entendent des quartiers qui r\u00e9pondent aux conditions cumulatives suivantes :<br/><br/>\n a) Ils ne sont pas des quartiers prioritaires de la politique de la ville mais r\u00e9pondaient \u00e0 cette d\u00e9finition le 31 d\u00e9cembre 2023 ;<br/><br/>\n b) Ils font l'objet d'une convention de renouvellement urbain conclue au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2023.<br/><br/>\n II.-A.-Sont assimil\u00e9s \u00e0 des logements et des travaux situ\u00e9s dans un quartier prioritaire de la politique de la ville ou \u00e0 proximit\u00e9 d'un tel quartier les logements et les travaux suivants situ\u00e9s dans un ancien quartier prioritaire ou \u00e0 proximit\u00e9 d'un tel quartier :<br/><br/>\n 1\u00b0 Pour l'application du a du 2\u00b0 du A du II de l'article 278 sexies, les logements locatifs sociaux qui ont fait l'objet d'une demande d'aide de l'Etat ou de pr\u00eat r\u00e9glement\u00e9 au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2026 \u00e0 laquelle l'administration a donn\u00e9 une r\u00e9ponse favorable ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Pour l'application des a et b du 2\u00b0 du III du m\u00eame article 278 sexies, les logements et les travaux faisant l'objet d'un contrat d'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 pour lesquels la demande de permis de construire est d\u00e9pos\u00e9e au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2026.<br/><br/>\n B.-Pour l'application du a du 3\u00b0 et du 4\u00b0 du I de l'article 278 sexies A, sont assimil\u00e9s \u00e0 des travaux portant sur des logements situ\u00e9s dans un quartier prioritaire de la politique de la ville les travaux portant sur des logements situ\u00e9s dans un ancien quartier prioritaire qui sont engag\u00e9s avant le 1er janvier 2027.<br/><br/>\n III.-Pour l'application du 2\u00b0 du III de l'article 278 sexies aux logements et aux travaux pour lesquels la demande de permis de construire est d\u00e9pos\u00e9e en 2024 et qui sont situ\u00e9s dans ou \u00e0 proximit\u00e9 d'un quartier prioritaire de la politique de la ville, la condition tenant \u00e0 la conclusion d'un contrat de ville est appr\u00e9ci\u00e9e au 31 d\u00e9cembre 2024.</p>",
            "num": "278 sexies B",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703980800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1481740,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133846",
                        "id": "LEGISCTA000006133846",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147022",
                        "id": "LEGISCTA000006147022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section V : Calcul de la taxe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162562",
                        "id": "LEGISCTA000006162562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "I : Taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179654",
                        "id": "LEGISCTA000006179654",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "B : Taux r\u00e9duit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191654",
                        "id": "LEGISCTA000006191654",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048800146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006191654",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006191654",
            "sectionParentTitre": "B : Taux r\u00e9duit",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e &gt; Section V : Calcul de la taxe &gt; I : Taux &gt; B : Taux r\u00e9duit",
            "refInjection": "MD-20240104_212434_466_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048800146",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048727345",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023 - art. 86 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "86",
                    "articleId": "LEGIARTI000048769609",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-29",
                    "dateDebutCible": "2023-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048800146",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "278 sexies B",
                "278"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}