{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037583905",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application \u00e0 Mayotte de l'article R. 5411-6 , les mots : \u201c au titre des 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 341-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c \u00e0 l'article 20-8-1 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte \u201d.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application \u00e0 Mayotte de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018496146&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R5411-6 (V)'>R. 5411-6</a>, les mots : \u201c au titre des 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 341-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c \u00e0 l'article 20-8-1 de l'ordonnance n\u00b0 96-1122 du 20 d\u00e9cembre 1996 relative \u00e0 l'am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique, \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9 et d\u00e9c\u00e8s, au financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 Mayotte et \u00e0 la caisse de s\u00e9curit\u00e9 sociale de Mayotte \u201d.</p>",
            "num": "R5524-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1541548800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496702",
                        "id": "LEGISCTA000018524650",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000018524644",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000037583929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Le demandeur d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496982",
                        "id": "LEGISCTA000018524366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": " Section unique : Allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496984",
                        "id": "LEGISCTA000018524364",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section unique : Dispositions relatives \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496984",
                        "id": "LEGISCTA000037583911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": " Sous-section 1 : Demande et gestion de l'allocation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496986",
                        "id": "LEGISCTA000018524362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Droits et obligations du demandeur d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496986",
                        "id": "LEGISCTA000037583909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496988",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496986",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037583909",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Droits et obligations du demandeur d'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer  &gt; Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon &gt; Chapitre IV : Le demandeur d'emploi &gt; Section unique : Dispositions relatives \u00e0 Mayotte &gt; Sous-section 1 : Droits et obligations du demandeur d'emploi",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037583905",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037558787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-953 du 31 octobre 2018 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037560113",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-31",
                    "dateDebutCible": "2018-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023337149",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1783 du 31 d\u00e9cembre 2010 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000023389745",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1783",
                    "datePubli": 1293840000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5411-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5411-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018496146",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R831-24 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509243",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562157",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037583905",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1541548800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5524-1",
                "5524-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019562157",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019562157",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9 est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de : 1\u00b0 L'agence d'insertion mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 522-1 du code de l'action sociale et des familles ; 2\u00b0 L'une des agences de l'     institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail  ; 3\u00b0 La caisse gestionnaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5524-4.",
            "texteHtml": "<p>La demande d'allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9 est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de : <br/>1\u00b0 L'agence d'insertion mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 522-1 du code de l'action sociale et des familles ; <br/>2\u00b0 L'une des agences de l'     institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail  ; <br/>3\u00b0 La caisse gestionnaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5524-4.</p>",
            "num": "R5524-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1293840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496702",
                        "id": "LEGISCTA000018524650",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000018524644",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000037583929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Le demandeur d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496982",
                        "id": "LEGISCTA000018524366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": " Section unique : Allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496984",
                        "id": "LEGISCTA000018524364",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section unique : Dispositions relatives \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496984",
                        "id": "LEGISCTA000037583911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": " Sous-section 1 : Demande et gestion de l'allocation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496986",
                        "id": "LEGISCTA000018524362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Droits et obligations du demandeur d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496986",
                        "id": "LEGISCTA000037583909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496988",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496986",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037583909",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Droits et obligations du demandeur d'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer  &gt; Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon  &gt; Chapitre IV : Le demandeur d'emploi",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019562157",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019552744",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1010\n du 29 septembre 2008 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000019553206",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-09-29",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023337149",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1783 du 31 d\u00e9cembre 2010 - art. 7",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000023389731",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-31",
                    "dateDebutCible": "2011-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023337149",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1783 du 31 d\u00e9cembre 2010 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000023389745",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1783",
                    "datePubli": 1293840000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5524-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5524-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903969",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L522-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798128",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R831-24 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509243",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562157",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037583905",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1541548800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5524-1",
                "5524-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018524360",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018524360",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9 est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de : 1\u00b0 L'agence d'insertion mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 522-1 du code de l'action sociale et des familles ; 2\u00b0 L'une des agences de l'Agence nationale pour l'emploi ; 3\u00b0 La caisse gestionnaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5524-4.",
            "texteHtml": "<p>La demande d'allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9 est d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s de : <br/>1\u00b0 L'agence d'insertion mentionn\u00e9e \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006798128&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L522-1 (V)'>l'article L. 522-1 du code de l'action sociale et des familles ; </a><br/>2\u00b0 L'une des agences de l'Agence nationale pour l'emploi ; <br/>3\u00b0 La caisse gestionnaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903969&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5524-4 (VD)'>L. 5524-4.</a></p>",
            "num": "R5524-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496702",
                        "id": "LEGISCTA000018524650",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000018524644",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000037583929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Le demandeur d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496982",
                        "id": "LEGISCTA000018524366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": " Section unique : Allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496984",
                        "id": "LEGISCTA000018524364",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section unique : Dispositions relatives \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496984",
                        "id": "LEGISCTA000037583911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": " Sous-section 1 : Demande et gestion de l'allocation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496986",
                        "id": "LEGISCTA000018524362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Droits et obligations du demandeur d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496986",
                        "id": "LEGISCTA000037583909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496988",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496986",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037583909",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Droits et obligations du demandeur d'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer  &gt; Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon  &gt; Chapitre IV : Le demandeur d'emploi &gt;  Section unique : Allocation de retour \u00e0 l'activit\u00e9. &gt;  Sous-section 1 : Demande et gestion de l'allocation.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018524360",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail.<br/>La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009. <br/><br/><br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023337149",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1783 du 31 d\u00e9cembre 2010 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000023389745",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1783",
                    "datePubli": 1293840000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5524-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5524-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903969",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798128",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R831-24 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509243",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562157",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037583905",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1541548800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5524-1",
                "5524-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}