{
    "cid": "LEGIARTI000026538138",
    "num": "L5134-117",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132343",
                        "id": "LEGISCTA000006132343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145415",
                        "id": "LEGISCTA000006145415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160804",
                        "id": "LEGISCTA000006160804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Contrats de travail aid\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178134",
                        "id": "LEGISCTA000006178134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Emploi d'avenir \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026538110",
                        "id": "LEGISCTA000026549675",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Reconnaissance des comp\u00e9tences acquises \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026538136",
                        "id": "LEGISCTA000026549642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000026538138",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599130084975,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6411-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6411-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904468",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599130084975,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026536632",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02012-1189\n du 26 octobre 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026537881",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2012-10-27",
                    "dateSignaTexte": "2012-10-26",
                    "dateDebutCible": "2013-01-01"
                }
            ],
            "num": "L5134-117",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les comp\u00e9tences acquises dans le cadre de l'emploi d'avenir sont reconnues par une attestation de formation, une attestation d'exp\u00e9rience professionnelle ou une validation des acquis de l'exp\u00e9rience pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 6411-1 . Elles peuvent \u00e9galement faire l'objet d'une certification inscrite au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles. La pr\u00e9sentation \u00e0 un examen pour acqu\u00e9rir un dipl\u00f4me ou \u00e0 un concours doit \u00eatre favoris\u00e9e pendant ou \u00e0 l'issue de l'emploi d'avenir. A l'issue de son emploi d'avenir, le b\u00e9n\u00e9ficiaire qui souhaite aboutir dans son parcours d'acc\u00e8s \u00e0 la qualification peut pr\u00e9tendre aux contrats de travail mentionn\u00e9s au livre II et au chapitre V du titre II du livre III de la sixi\u00e8me partie ainsi qu'aux actions de formation professionnelle mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 6313-1 , selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies dans le cadre d'une concertation annuelle du comit\u00e9 de coordination r\u00e9gional de l'emploi et de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "Les comp\u00e9tences acquises dans le cadre de l'emploi d'avenir sont reconnues par une attestation de formation, une attestation d'exp\u00e9rience professionnelle ou une validation des acquis de l'exp\u00e9rience pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006904468'>L. 6411-1</a>. Elles peuvent \u00e9galement faire l'objet d'une certification inscrite au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles. <br/><br/>La pr\u00e9sentation \u00e0 un examen pour acqu\u00e9rir un dipl\u00f4me ou \u00e0 un concours doit \u00eatre favoris\u00e9e pendant ou \u00e0 l'issue de l'emploi d'avenir. <br/><br/>A l'issue de son emploi d'avenir, le b\u00e9n\u00e9ficiaire qui souhaite aboutir dans son parcours d'acc\u00e8s \u00e0 la qualification peut pr\u00e9tendre aux contrats de travail mentionn\u00e9s au livre II et au chapitre V du titre II du livre III de la sixi\u00e8me partie ainsi qu'aux actions de formation professionnelle mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006904130'>L. 6313-1</a>, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies dans le cadre d'une concertation annuelle du comit\u00e9 de coordination r\u00e9gional de l'emploi et de la formation professionnelle.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2012-11-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}