{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022267956",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent peut donner son avis si au moins un repr\u00e9sentant du groupement et un repr\u00e9sentant des affili\u00e9s \u00e0 un organisme membre du groupement sont pr\u00e9sents et si le pr\u00e9sident ou le vice-pr\u00e9sident est pr\u00e9sent. Les repr\u00e9sentants du groupement et les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s participant au vote doivent \u00eatre en nombre \u00e9gal. En cas de partage \u00e9gal des voix, celle du pr\u00e9sident, ou en cas d'absence ou d'emp\u00eachement de ce dernier celle du vice-pr\u00e9sident, est pr\u00e9pond\u00e9rante. Les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s sont rembours\u00e9s par le groupement de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article 110 du d\u00e9cret n\u00b0 84-477 du 18 juin 1984 pris pour l'application des articles 1004 \u00e0 1023-1 du code rural et relatif aux \u00e9lections aux assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales et aux conseils d'administration des caisses de mutualit\u00e9 sociale agricole. Le groupement leur alloue \u00e9galement, selon leur choix, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire de remplacement d'un montant \u00e9gal \u00e0 celui de l'allocation institu\u00e9e par l'article L. 732-12 du code rural et de la p\u00eache maritime, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative du temps pass\u00e9 \u00e0 l'exercice de leurs fonctions dont le montant est fix\u00e9 selon les modalit\u00e9s au II (a) de l'article 110 du d\u00e9cret du 18 juin 1984.",
            "texteHtml": "<p>La commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent peut donner son avis si au moins un repr\u00e9sentant du groupement et un repr\u00e9sentant des affili\u00e9s \u00e0 un organisme membre du groupement sont pr\u00e9sents et si le pr\u00e9sident ou le vice-pr\u00e9sident est pr\u00e9sent.</p><p></p><p>Les repr\u00e9sentants du groupement et les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s participant au vote doivent \u00eatre en nombre \u00e9gal.</p><p></p><p>En cas de partage \u00e9gal des voix, celle du pr\u00e9sident, ou en cas d'absence ou d'emp\u00eachement de ce dernier celle du vice-pr\u00e9sident, est pr\u00e9pond\u00e9rante.</p><p></p><p>Les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s sont rembours\u00e9s par le groupement de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article 110 du d\u00e9cret n\u00b0 84-477 du 18 juin 1984 pris pour l'application des articles 1004 \u00e0 1023-1 du code rural et relatif aux \u00e9lections aux assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales et aux conseils d'administration des caisses de mutualit\u00e9 sociale agricole. Le groupement leur alloue \u00e9galement, selon leur choix, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire de remplacement d'un montant \u00e9gal \u00e0 celui de l'allocation institu\u00e9e par l'article L. 732-12 du code rural et de la p\u00eache maritime, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative du temps pass\u00e9 \u00e0 l'exercice de leurs fonctions dont le montant est fix\u00e9 selon les modalit\u00e9s au II (a) de l'article 110 du d\u00e9cret du 18 juin 1984.</p><p></p>",
            "num": "R142-43",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1273276800000,
            "dateFin": 1437091200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables et contentieuses en mati\u00e8re de r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles des non-salari\u00e9s agricoles et des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 731-23 du code rural",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173661",
                        "id": "LEGISCTA000006173661",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : D\u00e9penses de contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173661",
                        "id": "LEGISCTA000037551098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186727",
                        "id": "LEGISCTA000006186727",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747167",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186727",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186727",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral &gt; Section 6 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables et contentieuses en mati\u00e8re de r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles des non-salari\u00e9s agricoles et des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 731-23 du code rural &gt; Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022267956",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022176680",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-462 du 6 mai 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022195080",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2010-05-06",
                    "dateDebutCible": "2010-05-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030890436",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-861 du 13 juillet 2015 - art. 11",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000030892292",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-07-16",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-13",
                    "dateDebutCible": "2015-07-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural 1004 \u00e0 1023-1, L732-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747167",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1062720000000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747168",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1199145600000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022267956",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1437091200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-43",
                "142-43"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006747168",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006747168",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent peut donner son avis si au moins un repr\u00e9sentant du groupement et un repr\u00e9sentant des affili\u00e9s \u00e0 un organisme membre du groupement sont pr\u00e9sents et si le pr\u00e9sident ou le vice-pr\u00e9sident est pr\u00e9sent. Les repr\u00e9sentants du groupement et les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s participant au vote doivent \u00eatre en nombre \u00e9gal. En cas de partage \u00e9gal des voix, celle du pr\u00e9sident, ou en cas d'absence ou d'emp\u00eachement de ce dernier celle du vice-pr\u00e9sident, est pr\u00e9pond\u00e9rante. Les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s sont rembours\u00e9s par le groupement de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article 110 du d\u00e9cret n\u00b0 84-477 du 18 juin 1984 pris pour l'application des articles 1004 \u00e0 1023-1 du code rural et relatif aux \u00e9lections aux assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales et aux conseils d'administration des caisses de mutualit\u00e9 sociale agricole. Le groupement leur alloue \u00e9galement, selon leur choix, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire de remplacement d'un montant \u00e9gal \u00e0 celui de l'allocation institu\u00e9e par l'article L. 732-12 du code rural, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative du temps pass\u00e9 \u00e0 l'exercice de leurs fonctions dont le montant est fix\u00e9 selon les modalit\u00e9s au II (a) de l'article 110 du d\u00e9cret du 18 juin 1984.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent peut donner son avis si au moins un repr\u00e9sentant du groupement et un repr\u00e9sentant des affili\u00e9s \u00e0 un organisme membre du groupement sont pr\u00e9sents et si le pr\u00e9sident ou le vice-pr\u00e9sident est pr\u00e9sent.<p></p><p></p>   Les repr\u00e9sentants du groupement et les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s participant au vote doivent \u00eatre en nombre \u00e9gal.<p></p><p></p>   En cas de partage \u00e9gal des voix, celle du pr\u00e9sident, ou en cas d'absence ou d'emp\u00eachement de ce dernier celle du vice-pr\u00e9sident, est pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p><p></p>   Les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s sont rembours\u00e9s par le groupement de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article 110 du d\u00e9cret n\u00b0 84-477 du 18 juin 1984 pris pour l'application des articles 1004 \u00e0 1023-1 du code rural et relatif aux \u00e9lections aux assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales et aux conseils d'administration des caisses de mutualit\u00e9 sociale agricole. Le groupement leur alloue \u00e9galement, selon leur choix, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire de remplacement d'un montant \u00e9gal \u00e0 celui de l'allocation institu\u00e9e par l'article L. 732-12 du code rural, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative du temps pass\u00e9 \u00e0 l'exercice de leurs fonctions dont le montant est fix\u00e9 selon les modalit\u00e9s au II (a) de l'article 110 du d\u00e9cret du 18 juin 1984.<p></p>",
            "num": "R142-43",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1199145600000,
            "dateFin": 1273276800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables et contentieuses en mati\u00e8re de r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles des non-salari\u00e9s agricoles et des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 731-23 du code rural",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173661",
                        "id": "LEGISCTA000006173661",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : D\u00e9penses de contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173661",
                        "id": "LEGISCTA000037551098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186727",
                        "id": "LEGISCTA000006186727",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747167",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186727",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186727",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral &gt; Section 6 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables et contentieuses en mati\u00e8re de r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles des non-salari\u00e9s agricoles et des personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 731-23 du code rural &gt; Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006747168",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000792330",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1120 du 19 juillet 2007 - art. 2 () JORF 21 juillet 2007 en vigueur le 1er janvier 2008",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006266421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2007-07-19",
                    "dateDebutCible": "2008-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural 1004 \u00e0 1023-1, L732-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699205",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-477 du 18 juin 1984 - art. 110 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "110",
                    "articleId": "LEGIARTI000006767833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-477",
                    "datePubli": 456624000000,
                    "dateDebut": 456624000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747167",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1062720000000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747168",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1199145600000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022267956",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1437091200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-43",
                "142-43"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006747167",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006747167",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent peut donner son avis si au moins un repr\u00e9sentant du groupement et un repr\u00e9sentant des affili\u00e9s \u00e0 un organisme membre du groupement sont pr\u00e9sents et si le pr\u00e9sident ou le vice-pr\u00e9sident est pr\u00e9sent. Les repr\u00e9sentants du groupement et les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s participant au vote doivent \u00eatre en nombre \u00e9gal. En cas de partage \u00e9gal des voix, celle du pr\u00e9sident, ou en cas d'absence ou d'emp\u00eachement de ce dernier celle du vice-pr\u00e9sident, est pr\u00e9pond\u00e9rante. Les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s sont rembours\u00e9s par le groupement de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article 110 du d\u00e9cret n\u00b0 84-477 du 18 juin 1984 pris pour l'application des articles 1004 \u00e0 1023-1 du code rural et relatif aux \u00e9lections aux assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales et aux conseils d'administration des caisses de mutualit\u00e9 sociale agricole. Le groupement leur alloue \u00e9galement, selon leur choix, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire de remplacement d'un montant \u00e9gal \u00e0 celui de l'allocation institu\u00e9e par l'article L. 732-12 du code rural, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative du temps pass\u00e9 \u00e0 l'exercice de leurs fonctions dont le montant est fix\u00e9 selon les modalit\u00e9s au II (a) de l'article 110 du d\u00e9cret du 18 juin 1984.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent peut donner son avis si au moins un repr\u00e9sentant du groupement et un repr\u00e9sentant des affili\u00e9s \u00e0 un organisme membre du groupement sont pr\u00e9sents et si le pr\u00e9sident ou le vice-pr\u00e9sident est pr\u00e9sent.<p></p><p></p>   Les repr\u00e9sentants du groupement et les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s participant au vote doivent \u00eatre en nombre \u00e9gal.<p></p><p></p>   En cas de partage \u00e9gal des voix, celle du pr\u00e9sident, ou en cas d'absence ou d'emp\u00eachement de ce dernier celle du vice-pr\u00e9sident, est pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p><p></p>   Les repr\u00e9sentants des affili\u00e9s sont rembours\u00e9s par le groupement de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article 110 du d\u00e9cret n\u00b0 84-477 du 18 juin 1984 pris pour l'application des articles 1004 \u00e0 1023-1 du code rural et relatif aux \u00e9lections aux assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales et aux conseils d'administration des caisses de mutualit\u00e9 sociale agricole. Le groupement leur alloue \u00e9galement, selon leur choix, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire de remplacement d'un montant \u00e9gal \u00e0 celui de l'allocation institu\u00e9e par l'article L. 732-12 du code rural, soit une indemnit\u00e9 forfaitaire repr\u00e9sentative du temps pass\u00e9 \u00e0 l'exercice de leurs fonctions dont le montant est fix\u00e9 selon les modalit\u00e9s au II (a) de l'article 110 du d\u00e9cret du 18 juin 1984.<p></p>",
            "num": "R142-43",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1062720000000,
            "dateFin": 1199145600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-09-05",
                        "fin": "2008-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables et contentieuses en mati\u00e8re de r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles des non-salari\u00e9s agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173234",
                        "id": "LEGISCTA000006173234",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-09-05",
                        "fin": "2008-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186363",
                        "id": "LEGISCTA000006186363",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747167",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186363",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186363",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives aux proc\u00e9dures amiables",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006747167",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>   NOTA : La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2008.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000797370",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-846 du 29 ao\u00fbt 2003 - art. 1 () JORF 5 septembre 2003",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006223321",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-09-05",
                    "dateSignaTexte": "2003-08-29",
                    "dateDebutCible": "2003-09-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural 1004 \u00e0 1023-1, L732-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699205",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b084-477 du 18 juin 1984 - art. 110 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "110",
                    "articleId": "LEGIARTI000006767833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84-477",
                    "datePubli": 456624000000,
                    "dateDebut": 456624000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747167",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1062720000000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747168",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1199145600000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022267956",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1437091200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-43",
                "142-43"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}