{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029258654",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si : 1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e dans les m\u00eames conditions que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 141-1 , concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; 2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique, social et environnemental r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion. La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. II. \u2015 Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France en application de l'article L. 300-6-1. Les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma font l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. Le projet de mise en compatibilit\u00e9 est soumis \u00e0 une enqu\u00eate publique r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment au chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement. A l'issue de l'enqu\u00eate publique, les dispositions de mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma sont \u00e9ventuellement modifi\u00e9es pour tenir compte des avis qui ont \u00e9t\u00e9 joints au dossier et du r\u00e9sultat de l'enqu\u00eate. La mise en compatibilit\u00e9 effectu\u00e9e dans le cadre de la proc\u00e9dure int\u00e9gr\u00e9e pour le logement ou de la proc\u00e9dure int\u00e9gr\u00e9e pour l'immobilier d'entreprise est approuv\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si : </p><p>1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e dans les m\u00eames conditions que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814571&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 141-1</a>, concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; </p><p>2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique, social et environnemental r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. </p><p>La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion. </p><p>La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>II. \u2015 Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France en application de l'article L. 300-6-1. Les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma font l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. Le projet de mise en compatibilit\u00e9 est soumis \u00e0 une enqu\u00eate publique r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment au chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement. </p><p>A l'issue de l'enqu\u00eate publique, les dispositions de mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma sont \u00e9ventuellement modifi\u00e9es pour tenir compte des avis qui ont \u00e9t\u00e9 joints au dossier et du r\u00e9sultat de l'enqu\u00eate. </p><p>La mise en compatibilit\u00e9 effectu\u00e9e dans le cadre de la proc\u00e9dure int\u00e9gr\u00e9e pour le logement ou de la proc\u00e9dure int\u00e9gr\u00e9e pour l'immobilier d'entreprise est approuv\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L141-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1409529600000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128555",
                        "id": "LEGISCTA000006128555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143280",
                        "id": "LEGISCTA000006143280",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2015-08-09",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000006158558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris, \u00e0 la m\u00e9tropole du Grand Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000031106304",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175649",
                        "id": "LEGISCTA000006175649",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006814818",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentTitre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029258654",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029257175",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02014-811 du 17 juillet 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029258004",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2014-07-18",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-17",
                    "dateDebutCible": "2014-09-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031204500",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02015-1174 du 23 septembre 2015 - art. 12",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031207266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2015-09-23",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022308227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-597 du 3 juin 2010 - art. 21 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000025145103",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-597",
                    "datePubli": 1275696000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024248724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-724 du 24 juin 2011 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000024250807",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-724",
                    "datePubli": 1308960000000,
                    "dateDebut": 1309046400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029257163",
                    "textTitle": "RAPPORT du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029257164",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1405641600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814571",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L300-6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L300-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031063424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000031764518",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-22 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210721",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-23 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210723",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006814818",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022492110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1388534400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028028517",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029258654",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L141-1-2",
                "141-1-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028028517",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028028517",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si : 1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e dans les m\u00eames conditions que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 141-1 , concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; 2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique, social et environnemental r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion. La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. II. \u2015 Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France en application de l'article L. 300-6-1. Les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma font l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. Le projet de mise en compatibilit\u00e9 est soumis \u00e0 une enqu\u00eate publique r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment au chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement. A l'issue de l'enqu\u00eate publique, les dispositions de mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma sont \u00e9ventuellement modifi\u00e9es pour tenir compte des avis qui ont \u00e9t\u00e9 joints au dossier et du r\u00e9sultat de l'enqu\u00eate. La mise en compatibilit\u00e9 effectu\u00e9e dans le cadre de la proc\u00e9dure int\u00e9gr\u00e9e pour le logement est approuv\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I. \u2015 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si : </p><p></p><p></p><p></p><p>1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e dans les m\u00eames conditions que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814571&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 141-1</a>, concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; </p><p></p><p></p><p></p><p>2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique, social et environnemental r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. </p><p></p><p></p><p></p><p>La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion. </p><p></p><p></p><p></p><p>La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p></p><p></p><p></p><p>II. \u2015 Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France en application de l'article L. 300-6-1. Les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma font l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. Le projet de mise en compatibilit\u00e9 est soumis \u00e0 une enqu\u00eate publique r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment au chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement. </p><p></p><p></p><p></p><p>A l'issue de l'enqu\u00eate publique, les dispositions de mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma sont \u00e9ventuellement modifi\u00e9es pour tenir compte des avis qui ont \u00e9t\u00e9 joints au dossier et du r\u00e9sultat de l'enqu\u00eate. </p><p></p><p></p><p></p><p>La mise en compatibilit\u00e9 effectu\u00e9e dans le cadre de la proc\u00e9dure int\u00e9gr\u00e9e pour le logement est approuv\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p></p>",
            "num": "L141-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1388534400000,
            "dateFin": 1409529600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128555",
                        "id": "LEGISCTA000006128555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143280",
                        "id": "LEGISCTA000006143280",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2015-08-09",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000006158558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris, \u00e0 la m\u00e9tropole du Grand Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000031106304",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175649",
                        "id": "LEGISCTA000006175649",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006814818",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentTitre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme &gt; Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France &gt;  Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028028517",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028025629",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02013-888\n du 3 octobre 2013 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028026181",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2013-10-04",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-03",
                    "dateDebutCible": "2014-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022308227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-597 du 3 juin 2010 - art. 21 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000025145103",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-597",
                    "datePubli": 1275696000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024248724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-724 du 24 juin 2011 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000024250807",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-724",
                    "datePubli": 1308960000000,
                    "dateDebut": 1309046400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029257163",
                    "textTitle": "RAPPORT du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029257164",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1405641600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L141-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814571",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L300-6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L300-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031063424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000031764518",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-22 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210721",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-23 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210723",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006814818",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022492110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1388534400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028028517",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029258654",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L141-1-2",
                "141-1-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022492110",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022492110",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si : 1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e dans les m\u00eames conditions que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 141-1 , concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; 2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique, social et environnemental r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion. La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si : </p><p></p><p>1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e dans les m\u00eames conditions que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006814571&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'urbanisme - art. L141-1 (V)'>L. 141-1</a>, concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; </p><p></p><p>2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique, social et environnemental r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. </p><p></p><p>La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion. </p><p></p><p>La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p></p>",
            "num": "L141-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1338508800000,
            "dateFin": 1388534400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128555",
                        "id": "LEGISCTA000006128555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143280",
                        "id": "LEGISCTA000006143280",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2015-08-09",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000006158558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris, \u00e0 la m\u00e9tropole du Grand Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000031106304",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175649",
                        "id": "LEGISCTA000006175649",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006814818",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentTitre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme &gt; Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France &gt;  Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022492110",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ces dispositions s'appliquent aux projets, plans, programmes ou autres documents de planification pour lesquels l'arr\u00eat\u00e9 d'ouverture et d'organisation de l'enqu\u00eate publique est publi\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du sixi\u00e8me mois apr\u00e8s la publication du d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 123-19 du code de l'environnement. D\u00e9cret n\u00b0 2011-2018 du 29 d\u00e9cembre 2011 publi\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 2011.",
            "notaHtml": "<p>Ces dispositions s'appliquent aux projets, plans, programmes ou autres documents de planification pour lesquels l'arr\u00eat\u00e9 d'ouverture et d'organisation de l'enqu\u00eate publique est publi\u00e9 \u00e0 compter du premier jour du sixi\u00e8me mois apr\u00e8s la publication du d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 123-19 du code de l'environnement. D\u00e9cret n\u00b0 2011-2018 du 29 d\u00e9cembre 2011 publi\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 2011.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022470434",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-788 du 12 juillet 2010 - art. 240",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "240",
                    "articleId": "LEGIARTI000022473276",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-12",
                    "dateDebutCible": "2010-07-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022470434",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-788 du 12 juillet 2010 - art. 250 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "250",
                    "articleId": "LEGIARTI000022473296",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-12",
                    "dateDebutCible": "2010-07-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022308227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-597 du 3 juin 2010 - art. 21 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000025145103",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-597",
                    "datePubli": 1275696000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024248724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-724 du 24 juin 2011 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000024250807",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-724",
                    "datePubli": 1308960000000,
                    "dateDebut": 1309046400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029257163",
                    "textTitle": "RAPPORT du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029257164",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1405641600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L141-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006814571",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L300-6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L300-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031063424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000031764518",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-22 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210721",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-23 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210723",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006814818",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022492110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1388534400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028028517",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029258654",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L141-1-2",
                "141-1-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006814818",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006814818",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si : 1\u00b0 L'enqu\u00eate publique concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; 2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique et social r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires. La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion. La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou, si une d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique n'est pas requise, la d\u00e9claration de projet d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ne peut intervenir que si :<p></p><p></p>   1\u00b0 L'enqu\u00eate publique concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e0 la fois sur l'utilit\u00e9 publique de l'op\u00e9ration et sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ;<p></p><p></p>   2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique ou la d\u00e9claration de projet est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, du conseil \u00e9conomique et social r\u00e9gional, des d\u00e9partements et des chambres consulaires.<p></p><p></p>   La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma directeur de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Elle est prise par d\u00e9cret en Conseil d'Etat en cas d'opposition de la r\u00e9gion.<p></p><p></p>   La d\u00e9claration de projet ne peut intervenir qu'apr\u00e8s mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma par l'autorit\u00e9 administrative et, en cas de d\u00e9saccord de la r\u00e9gion, par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p>",
            "num": "L141-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1104537600000,
            "dateFin": 1338508800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128555",
                        "id": "LEGISCTA000006128555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143280",
                        "id": "LEGISCTA000006143280",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2015-08-09",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000006158558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris, \u00e0 la m\u00e9tropole du Grand Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000031106304",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175649",
                        "id": "LEGISCTA000006175649",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006814818",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175649",
            "sectionParentTitre": " Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme &gt; Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France &gt;  Section 1 : Sch\u00e9ma directeur.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006814818",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000804607",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-809 du 13 ao\u00fbt 2004 - art. 2 () JORF 17 ao\u00fbt 2004 en vigueur le 1er janvier 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006399597",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2004-08-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-08-13",
                    "dateDebutCible": "2004-08-17"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1022 1973-11-08 JORF 13 novembre 1973",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022308227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-597 du 3 juin 2010 - art. 21 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000025145103",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-597",
                    "datePubli": 1275696000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024248724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-724 du 24 juin 2011 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000024250807",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-724",
                    "datePubli": 1308960000000,
                    "dateDebut": 1309046400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029257163",
                    "textTitle": "RAPPORT du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029257164",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1405641600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L300-6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L300-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031063424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R300-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000031764518",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-22 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210721",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L123-23 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000031210723",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000804607",
                    "textTitle": "Loi 2004-809 2004-08-13 art. 199 : champ d'application",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000804607",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006814818",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022492110",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1388534400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028028517",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029258654",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L141-1-2",
                "141-1-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}