{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042836425",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres : 1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat : - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le chef de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation, du sport et de la recherche ou son repr\u00e9sentant ; - le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; - un recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'institut national sup\u00e9rieur du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ; 3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France. Le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres :</p><p>1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat :</p><p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p></p><p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ;</p></p><p>- le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le chef de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation, du sport et de la recherche ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- un recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique ou son repr\u00e9sentant ;</p><p><p>2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'institut national sup\u00e9rieur du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ;</p></p><p><p>3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ;</p></p><p>4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales :</p><p>a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ;</p><p>b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France.</p><p>Le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.</p><p>Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire.</p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif.</p><p></p>",
            "num": "D314-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1609027200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000029994197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000006197870",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000029994192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526610",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197870",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994192",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Organisation administrative &gt; Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042836425",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042738446",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1677 du 23 d\u00e9cembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042804669",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-23",
                    "dateDebutCible": "2020-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038169272",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038169273",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551225600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047446957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047446958",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681603200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047902072",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047902073",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1690588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194265",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-548 2002-04-19 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000413196",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-548 du 19 avril 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006550162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526610",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026735940",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1567382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039063735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042836425",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1609027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D314-74",
                "314-74"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041445801",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041445801",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres : 1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat : - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; - le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; - un recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'institut national sup\u00e9rieur du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ; 3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France. Le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres :</p><p>1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat :</p><p></p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- un recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'institut national sup\u00e9rieur du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ;</p><p></p><p>3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ;</p><p>4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales :</p><p>a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ;</p><p>b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France.</p><p>Le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.</p><p>Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire.</p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif.</p><p></p>",
            "num": "D314-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1609027200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000029994197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000006197870",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000029994192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526610",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197870",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994192",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Organisation administrative &gt; Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041445801",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-920 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-920 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700476",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000041425122",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038169272",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038169273",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551225600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047446957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047446958",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681603200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047902072",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047902073",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1690588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194265",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-548 2002-04-19 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000413196",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-548 du 19 avril 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006550162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526610",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026735940",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1567382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039063735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042836425",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1609027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D314-74",
                "314-74"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039063735",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039063735",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres : 1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat : - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; - le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; - un recteur d'acad\u00e9mie ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'institut national sup\u00e9rieur du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ; 3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France. Le recteur d'acad\u00e9mie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres :</p><p>1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat :</p><p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p></p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- un recteur d'acad\u00e9mie ou son repr\u00e9sentant ;</p><p><p>2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'institut national sup\u00e9rieur du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ;</p></p><p>3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ;</p><p>4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales :</p><p>a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ;</p><p>b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;</p><p>c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France.</p><p>Le recteur d'acad\u00e9mie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.</p><p>Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire.</p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif.</p><p></p>",
            "num": "D314-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1567382400000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000029994197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000006197870",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000029994192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526610",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197870",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994192",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Organisation administrative &gt; Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039063735",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-920 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-920 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039005260",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-920 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039020806",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2019-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038169272",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038169273",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551225600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047446957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047446958",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681603200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047902072",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047902073",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1690588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194265",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-548 2002-04-19 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000413196",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-548 du 19 avril 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006550162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526610",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026735940",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1567382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039063735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042836425",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1609027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D314-74",
                "314-74"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029994163",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029994163",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres : 1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat : - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; - le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; - le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; - un recteur d'acad\u00e9mie ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'\u00e9cole sup\u00e9rieure du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ; 3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France. Le recteur d'acad\u00e9mie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9 comprend vingt et un membres : </p><p> 1\u00b0 Huit repr\u00e9sentants de l'Etat : </p><p></p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement scolaire au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>- le directeur charg\u00e9 du num\u00e9rique pour l'\u00e9ducation au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>- le directeur charg\u00e9 des affaires financi\u00e8res au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>- le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>- le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re charg\u00e9 de la culture ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>- le directeur charg\u00e9 de l'enseignement au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>- un recteur d'acad\u00e9mie ou son repr\u00e9sentant ; </p><p></p><p> 2\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement, dont un directeur d'\u00e9cole sup\u00e9rieure du professorat et de l'\u00e9ducation et un repr\u00e9sentant de l'association de parents d'\u00e9l\u00e8ves la plus repr\u00e9sentative au niveau national ; </p><p> 3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du R\u00e9seau Canop\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives au sein de l'\u00e9tablissement ; </p><p> 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : </p><p> a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; </p><p> b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; </p><p> c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France. </p><p> Le recteur d'acad\u00e9mie mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ainsi que les membres mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. </p><p> Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 et 4\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. </p><p> Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire, les directeurs territoriaux ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration \u00e0 titre consultatif. </p><p></p>",
            "num": "D314-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1567382400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000029994197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000006197870",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000029994192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526610",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197870",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994192",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques. &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Organisation administrative &gt; Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029994163",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029965540",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1631 du 26 d\u00e9cembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029970332",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-26",
                    "dateDebutCible": "2014-12-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029965540",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1631 du 26 d\u00e9cembre 2014 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029970298",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-26",
                    "dateDebutCible": "2014-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038169272",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038169273",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551225600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047446957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047446958",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681603200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047902072",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047902073",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1690588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194265",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-548 2002-04-19 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000413196",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-548 du 19 avril 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006550162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526610",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026735940",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1567382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039063735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042836425",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1609027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D314-74",
                "314-74"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026735940",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026735940",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique comprend : 1\u00b0 Six repr\u00e9sentants de l'Etat ainsi d\u00e9sign\u00e9s : a) Quatre par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ; b) Un par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ; c) Un par le ministre charg\u00e9 de l'agriculture ; 2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France ; 3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du syst\u00e8me \u00e9ducatif : a) Le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; b) Un recteur d'acad\u00e9mie ; c) Un directeur d'institut universitaire de formation des ma\u00eetres ; d) Un chef d'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement ; 5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du Centre national de documentation p\u00e9dagogique et des centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives dans l'ensemble de ces \u00e9tablissements ; 6\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des parents d'\u00e9l\u00e8ves choisis au sein des associations les plus repr\u00e9sentatives ; 7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des lyc\u00e9ens ; Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 \u00e0 7\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 5\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le        contr\u00f4leur budg\u00e9taire, ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident, assistent aux s\u00e9ances avec voix consultative.",
            "texteHtml": "<p></p>Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique comprend : <p></p><p></p>1\u00b0 Six repr\u00e9sentants de l'Etat ainsi d\u00e9sign\u00e9s : <p></p><p></p>a) Quatre par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ; <p></p><p></p>b) Un par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ; <p></p><p></p>c) Un par le ministre charg\u00e9 de l'agriculture ; <p></p><p></p>2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : <p></p><p></p>a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; <p></p><p></p>b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; <p></p><p></p>c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France ; <p></p><p></p>3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du syst\u00e8me \u00e9ducatif : <p></p><p></p>a) Le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; <p></p><p></p>b) Un recteur d'acad\u00e9mie ; <p></p><p></p>c) Un directeur d'institut universitaire de formation des ma\u00eetres ; <p></p><p></p>d) Un chef d'\u00e9tablissement ; <p></p><p></p>4\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement ; <p></p><p></p>5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du Centre national de documentation p\u00e9dagogique et des centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives dans l'ensemble de ces \u00e9tablissements ; <p></p><p></p>6\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des parents d'\u00e9l\u00e8ves choisis au sein des associations les plus repr\u00e9sentatives ; <p></p><p></p>7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des lyc\u00e9ens ; <p></p><p></p>Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 \u00e0 7\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. <p></p><p></p>Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 5\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. <p></p><p></p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le        contr\u00f4leur budg\u00e9taire, ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident, assistent aux s\u00e9ances avec voix consultative.<p></p>",
            "num": "D314-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1356998400000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le Centre national de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182520",
                        "id": "LEGISCTA000006182520",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000006193149",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000006197870",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000029994192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526610",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197870",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994192",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques. &gt; Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9 &gt; Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026735940",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026597385",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1247\n du 7 novembre 2012 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000026602154",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-11-10",
                    "dateSignaTexte": "2012-11-07",
                    "dateDebutCible": "2012-11-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038169272",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038169273",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551225600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047446957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047446958",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681603200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047902072",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047902073",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1690588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194265",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-548 2002-04-19 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000413196",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-548 du 19 avril 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006550162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526610",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026735940",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1567382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039063735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042836425",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1609027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D314-74",
                "314-74"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006526610",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006526610",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique comprend : 1\u00b0 Six repr\u00e9sentants de l'Etat ainsi d\u00e9sign\u00e9s : a) Quatre par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ; b) Un par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ; c) Un par le ministre charg\u00e9 de l'agriculture ; 2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales : a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ; b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ; c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France ; 3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du syst\u00e8me \u00e9ducatif : a) Le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; b) Un recteur d'acad\u00e9mie ; c) Un directeur d'institut universitaire de formation des ma\u00eetres ; d) Un chef d'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement ; 5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du Centre national de documentation p\u00e9dagogique et des centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives dans l'ensemble de ces \u00e9tablissements ; 6\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des parents d'\u00e9l\u00e8ves choisis au sein des associations les plus repr\u00e9sentatives ; 7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des lyc\u00e9ens ; Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 \u00e0 7\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 5\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier, ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident, assistent aux s\u00e9ances avec voix consultative.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique comprend :<p></p><p></p>   1\u00b0 Six repr\u00e9sentants de l'Etat ainsi d\u00e9sign\u00e9s :<p></p><p></p>   a) Quatre par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation ;<p></p><p></p>   b) Un par le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ;<p></p><p></p>   c) Un par le ministre charg\u00e9 de l'agriculture ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales :<p></p><p></p>   a) Un maire ou un conseiller municipal d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des maires de France ;<p></p><p></p>   b) Un pr\u00e9sident de conseil g\u00e9n\u00e9ral ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France ;<p></p><p></p>   c) Un pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional ou un conseiller r\u00e9gional, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident de l'Association des r\u00e9gions de France ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du syst\u00e8me \u00e9ducatif :<p></p><p></p>   a) Le doyen de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   b) Un recteur d'acad\u00e9mie ;<p></p><p></p>   c) Un directeur d'institut universitaire de formation des ma\u00eetres ;<p></p><p></p>   d) Un chef d'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es dans les domaines de comp\u00e9tence de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des personnels du Centre national de documentation p\u00e9dagogique et des centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives dans l'ensemble de ces \u00e9tablissements ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des parents d'\u00e9l\u00e8ves choisis au sein des associations les plus repr\u00e9sentatives ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des lyc\u00e9ens ;<p></p><p></p>   Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0 \u00e0 7\u00b0 sont d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.<p></p><p></p>   Pour chacun des membres mentionn\u00e9s aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 5\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un suppl\u00e9ant est d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions que le titulaire.<p></p><p></p>   Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, les directeurs adjoints, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, l'agent comptable, le membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier, ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident, assistent aux s\u00e9ances avec voix consultative.<p></p>",
            "num": "D314-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1356998400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2019-12-21",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000006151432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La recherche, l'exp\u00e9rimentation et la documentation p\u00e9dagogiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151432",
                        "id": "LEGISCTA000039653170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000006166822",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Le R\u00e9seau Canop\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166822",
                        "id": "LEGISCTA000029994218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le Centre national de documentation p\u00e9dagogique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182520",
                        "id": "LEGISCTA000006182520",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193149",
                        "id": "LEGISCTA000006193149",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2014-12-29",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000006197870",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197870",
                        "id": "LEGISCTA000029994192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526610",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197870",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029994192",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du R\u00e9seau Canop\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre IV : La recherche et la documentation p\u00e9dagogiques. &gt; Section 5 : Le Centre national et les centres r\u00e9gionaux de documentation p\u00e9dagogique &gt; Sous-section 1 : Le Centre national de documentation p\u00e9dagogique &gt; Paragraphe 2 : Organisation administrative &gt; Sous-paragraphe 1 : Le conseil d'administration du Centre national de documentation p\u00e9dagogique.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526610",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038169272",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 janvier 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038169273",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551225600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047446957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047446958",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681603200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047902072",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047902073",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1690588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194265",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-548 2002-04-19 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000413196",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000413196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-548 du 19 avril 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006550162",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526610",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026735940",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029994163",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1567382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039063735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1609027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042836425",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1609027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D314-74",
                "314-74"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}