{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042540574",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cas o\u00f9 le calcul de la somme totale des quantit\u00e9s de produit maximales pour les petits et grands consommateurs pour une p\u00e9riode de livraison d\u00e9butant lors de l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e a \u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieur au plafond, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie calcule une r\u00e9partition du montant global correspondant aux versements du terme \u201c CP1 \u201d entre les fournisseurs et Electricit\u00e9 de France en application du troisi\u00e8me alin\u00e9a du II de l'article L. 336-5. A cette fin, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie \u00e9value pour chaque fournisseur la perte caus\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'incidence du caract\u00e8re exc\u00e9dentaire de la demande des autres fournisseurs sur les quantit\u00e9s c\u00e9d\u00e9es au fournisseur consid\u00e9r\u00e9 du fait de l'application de la m\u00e9thode de r\u00e9partition du plafond pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 336-18. L'\u00e9valuation de cette perte tient compte des hypoth\u00e8ses de valorisation sur le march\u00e9 des quantit\u00e9s exc\u00e9dentaires et de la garantie de capacit\u00e9 attach\u00e9e d\u00e9terminant le terme \u201c CP1 \u201d des diff\u00e9rents fournisseurs, pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 336-35, et son montant est actualis\u00e9 suivant les m\u00eames hypoth\u00e8ses que les versements du terme \u201c CP1 \u201d. La part du montant global correspondant aux versements du terme \u201c CP1 \u201d attribu\u00e9e au fournisseur dans la r\u00e9partition d\u00e9termin\u00e9e par la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie au titre du premier alin\u00e9a ne peut d\u00e9passer le montant de cette perte, \u00e9valu\u00e9 et actualis\u00e9 conform\u00e9ment au pr\u00e9sent alin\u00e9a. La Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie \u00e9value le montant n\u00e9cessaire \u00e0 la compensation d'Electricit\u00e9 de France induit, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le caract\u00e8re exc\u00e9dentaire de la demande globale des fournisseurs par rapport \u00e0 la somme des quantit\u00e9s de produit th\u00e9oriques pour toutes les sous-cat\u00e9gories de consommateurs calcul\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la m\u00e9thode mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 336-14 sur la base des consommations constat\u00e9es par le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport. Lorsque la somme des quantit\u00e9s de produit th\u00e9oriques pour les petits et grands consommateurs, calcul\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la m\u00e9thode mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 336-14 sur la base des consommations constat\u00e9es par le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport, est \u00e9gale ou sup\u00e9rieure au plafond, ce montant est nul.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cas o\u00f9 le calcul de la somme totale des quantit\u00e9s de produit maximales pour les petits et grands consommateurs pour une p\u00e9riode de livraison d\u00e9butant lors de l'ann\u00e9e consid\u00e9r\u00e9e a \u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieur au plafond, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie calcule une r\u00e9partition du montant global correspondant aux versements du terme \u201c CP1 \u201d entre les fournisseurs et Electricit\u00e9 de France en application du troisi\u00e8me alin\u00e9a du II de l'article L. 336-5.<br/><br/>\n A cette fin, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie \u00e9value pour chaque fournisseur la perte caus\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'incidence du caract\u00e8re exc\u00e9dentaire de la demande des autres fournisseurs sur les quantit\u00e9s c\u00e9d\u00e9es au fournisseur consid\u00e9r\u00e9 du fait de l'application de la m\u00e9thode de r\u00e9partition du plafond pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 336-18. L'\u00e9valuation de cette perte tient compte des hypoth\u00e8ses de valorisation sur le march\u00e9 des quantit\u00e9s exc\u00e9dentaires et de la garantie de capacit\u00e9 attach\u00e9e d\u00e9terminant le terme \u201c CP1 \u201d des diff\u00e9rents fournisseurs, pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 336-35, et son montant est actualis\u00e9 suivant les m\u00eames hypoth\u00e8ses que les versements du terme \u201c CP1 \u201d. La part du montant global correspondant aux versements du terme \u201c CP1 \u201d attribu\u00e9e au fournisseur dans la r\u00e9partition d\u00e9termin\u00e9e par la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie au titre du premier alin\u00e9a ne peut d\u00e9passer le montant de cette perte, \u00e9valu\u00e9 et actualis\u00e9 conform\u00e9ment au pr\u00e9sent alin\u00e9a.<br/><br/>\n La Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie \u00e9value le montant n\u00e9cessaire \u00e0 la compensation d'Electricit\u00e9 de France induit, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par le caract\u00e8re exc\u00e9dentaire de la demande globale des fournisseurs par rapport \u00e0 la somme des quantit\u00e9s de produit th\u00e9oriques pour toutes les sous-cat\u00e9gories de consommateurs calcul\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la m\u00e9thode mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 336-14 sur la base des consommations constat\u00e9es par le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport. Lorsque la somme des quantit\u00e9s de produit th\u00e9oriques pour les petits et grands consommateurs, calcul\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 la m\u00e9thode mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 336-14 sur la base des consommations constat\u00e9es par le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport, est \u00e9gale ou sup\u00e9rieure au plafond, ce montant est nul.</p>",
            "num": "R336-35-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1605916800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2142240767,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LA COMMERCIALISATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748669",
                        "id": "LEGISCTA000031748669",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : L'acc\u00e8s r\u00e9gul\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire historique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748859",
                        "id": "LEGISCTA000031748859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Contr\u00f4le ex post et compl\u00e9ment de prix",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748935",
                        "id": "LEGISCTA000031748935",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042540574",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031748935",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031748935",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Contr\u00f4le ex post et compl\u00e9ment de prix",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9 &gt; TITRE III : LA COMMERCIALISATION &gt; Chapitre VI : L'acc\u00e8s r\u00e9gul\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire historique &gt; Section 5 : Contr\u00f4le ex post et compl\u00e9ment de prix",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042540574",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042538439",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1414 du 19 novembre 2020 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042540291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-11-20",
                    "dateSignaTexte": "2020-11-19",
                    "dateDebutCible": "2020-11-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043189349",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 2021 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043192496",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1614384000000,
                    "dateDebut": 1614470400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043190202",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02020-315 du 17 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043190203",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-315",
                    "datePubli": 1614384000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045412074",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 mars 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000045416033",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1648339200000,
                    "dateDebut": 1648425600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042540574",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1605916800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R336-35-2",
                "336-35-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}