{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031059972",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical peut utiliser des heures de d\u00e9l\u00e9gation, hormis celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 2143-16 , pour participer, au titre de son organisation, \u00e0 des n\u00e9gociations ou \u00e0 des concertations \u00e0 un autre niveau que celui de l'entreprise ou aux r\u00e9unions d'instances organis\u00e9es dans l'int\u00e9r\u00eat des salari\u00e9s de l'entreprise ou de la branche.",
            "texteHtml": "Chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical peut utiliser des heures de d\u00e9l\u00e9gation, hormis celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901640&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2143-16 (V)'>L. 2143-16</a>, pour participer, au titre de son organisation, \u00e0 des n\u00e9gociations ou \u00e0 des concertations \u00e0 un autre niveau que celui de l'entreprise ou aux r\u00e9unions d'instances organis\u00e9es dans l'int\u00e9r\u00eat des salari\u00e9s de l'entreprise ou de la branche.",
            "num": "L2143-16-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 193270,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177919",
                        "id": "LEGISCTA000006177919",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Exercice des fonctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189509",
                        "id": "LEGISCTA000006189509",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Heures de d\u00e9l\u00e9gation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195670",
                        "id": "LEGISCTA000006195670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031059968",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195670",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195670",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Heures de d\u00e9l\u00e9gation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre III : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical &gt; Section 3 : Exercice des fonctions &gt; Sous-section 1 : Heures de d\u00e9l\u00e9gation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031059972",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 9",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057710",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001046",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1088",
                    "datePubli": 1470700800000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043794529",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043794531",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1626393600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L412-8 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000046859975",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2143-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2143-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901640",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 15.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15.5",
                    "articleId": "KALIARTI000041715023",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562630400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041711815",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la d\u00e9signation des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000041711820",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031059972",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2143-16-1",
                "2143-16-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}