{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006280314",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le d\u00e9p\u00f4t a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 sous forme simplifi\u00e9e, le d\u00e9posant doit, au plus tard six mois avant le terme du d\u00e9lai de trois ans pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 512-10 , renoncer par \u00e9crit \u00e0 l'ajournement de la publication et remettre \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle : 1\u00b0 Les reproductions graphiques ou photographiques du ou des dessins ou mod\u00e8les \u00e0 publier conformes aux exigences de pr\u00e9sentation pr\u00e9vues au 2\u00b0 de l'article R. 512-3 ; 2\u00b0 La justification du paiement des redevances prescrites. A d\u00e9faut, la d\u00e9ch\u00e9ance totale ou partielle des droits issus du d\u00e9p\u00f4t est constat\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle. En cas de non-conformit\u00e9 des reproductions graphiques ou photographiques aux modalit\u00e9s de l'article R. 512-3 ou lorsque la reproduction fournie lors de la renonciation \u00e0 l'ajournement ne correspond pas \u00e0 l'identique \u00e0 l'une des repr\u00e9sentations jointes au d\u00e9p\u00f4t simplifi\u00e9, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 512-9 .",
            "texteHtml": "<p></p>Lorsque le d\u00e9p\u00f4t a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 sous forme simplifi\u00e9e, le d\u00e9posant doit, au plus tard six mois avant le terme du d\u00e9lai de trois ans pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000006280312&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R512-10 (V)'>l'article R. 512-10</a>, renoncer par \u00e9crit \u00e0 l'ajournement de la publication et remettre \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle : <p></p><p></p>1\u00b0 Les reproductions graphiques ou photographiques du ou des dessins ou mod\u00e8les \u00e0 publier conformes aux exigences de pr\u00e9sentation pr\u00e9vues au 2\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000006280291&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R512-3 (V)'>l'article R. 512-3 </a>; <p></p><p></p>2\u00b0 La justification du paiement des redevances prescrites. <p></p><p></p>A d\u00e9faut, la d\u00e9ch\u00e9ance totale ou partielle des droits issus du d\u00e9p\u00f4t est constat\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle. <p></p><p></p>En cas de non-conformit\u00e9 des reproductions graphiques ou photographiques aux modalit\u00e9s de l'article R. 512-3 ou lorsque la reproduction fournie lors de la renonciation \u00e0 l'ajournement ne correspond pas \u00e0 l'identique \u00e0 l'une des repr\u00e9sentations jointes au d\u00e9p\u00f4t simplifi\u00e9, il est fait application de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000006280308&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R512-9 (V)'>l'article R. 512-9</a>.<p></p>",
            "num": "R512-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 797731200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1116674,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Les dessins et mod\u00e8les",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133349",
                        "id": "LEGISCTA000006133349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Acquisition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146383",
                        "id": "LEGISCTA000006146383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161730",
                        "id": "LEGISCTA000006161730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280314",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161730",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161730",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les dessins et mod\u00e8les &gt; Titre Ier : Acquisition des droits &gt; Chapitre II : Formalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006280314",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000735895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1995-04-10 annexe JORF 13 avril 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000735895",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-04-13",
                    "dateSignaTexte": "1995-04-10",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R512-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R512-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 797731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R512-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R512-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280291",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 797731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R512-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R512-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280297",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1078272000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R512-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R512-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280308",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 797731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000358498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-792 1992-08-13 art. 9 I",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000358498",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000358498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-792 du 13 ao\u00fbt 1992 - art. 9-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006282536",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280314",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R512-11",
                "512-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}