{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028423711",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toutes facilit\u00e9s doivent \u00eatre donn\u00e9es par l'administration aux repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et des chefs d'\u00e9tablissement de la commission consultative mixte d\u00e9partementale ou acad\u00e9mique pour leur permettre de remplir leurs attributions. En outre, communication doit leur \u00eatre donn\u00e9e de tous documents et pi\u00e8ces n\u00e9cessaires \u00e0 l'accomplissement de leur mission huit jours au moins avant la date de la s\u00e9ance. Une autorisation d'absence est accord\u00e9e aux ma\u00eetres pour leur permettre de participer aux r\u00e9unions de la commission, sur simple pr\u00e9sentation de leur convocation. La dur\u00e9e de cette autorisation est calcul\u00e9e en tenant compte des d\u00e9lais de route, de la dur\u00e9e pr\u00e9visible de la r\u00e9union, et augment\u00e9e d'un temps \u00e9gal \u00e0 cette dur\u00e9e afin de mettre les int\u00e9ress\u00e9s en mesure d'assurer la pr\u00e9paration et le compte rendu des travaux de la commission, sans que ce temps puisse exc\u00e9der deux journ\u00e9es. Les repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et des chefs d'\u00e9tablissement de la commission sont soumis \u00e0 l'obligation de discr\u00e9tion professionnelle en ce qui concerne tous les faits et documents dont ils ont eu connaissance en cette qualit\u00e9. Les repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et des chefs d'\u00e9tablissement de la commission ne per\u00e7oivent aucune indemnit\u00e9 du fait de ces fonctions. Ils sont toutefois indemnis\u00e9s de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006 fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Toutes facilit\u00e9s doivent \u00eatre donn\u00e9es par l'administration aux repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et des chefs d'\u00e9tablissement de la commission consultative mixte d\u00e9partementale ou acad\u00e9mique pour leur permettre de remplir leurs attributions. En outre, communication doit leur \u00eatre donn\u00e9e de tous documents et pi\u00e8ces n\u00e9cessaires \u00e0 l'accomplissement de leur mission huit jours au moins avant la date de la s\u00e9ance.</p><p>Une autorisation d'absence est accord\u00e9e aux ma\u00eetres pour leur permettre de participer aux r\u00e9unions de la commission, sur simple pr\u00e9sentation de leur convocation. La dur\u00e9e de cette autorisation est calcul\u00e9e en tenant compte des d\u00e9lais de route, de la dur\u00e9e pr\u00e9visible de la r\u00e9union, et augment\u00e9e d'un temps \u00e9gal \u00e0 cette dur\u00e9e afin de mettre les int\u00e9ress\u00e9s en mesure d'assurer la pr\u00e9paration et le compte rendu des travaux de la commission, sans que ce temps puisse exc\u00e9der deux journ\u00e9es.</p><p>Les repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et des chefs d'\u00e9tablissement de la commission sont soumis \u00e0 l'obligation de discr\u00e9tion professionnelle en ce qui concerne tous les faits et documents dont ils ont eu connaissance en cette qualit\u00e9.</p><p>Les repr\u00e9sentants des ma\u00eetres et des chefs d'\u00e9tablissement de la commission ne per\u00e7oivent aucune indemnit\u00e9 du fait de ces fonctions. Ils sont toutefois indemnis\u00e9s de leurs frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions fix\u00e9es par le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000242359&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006</a> fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat.</p>",
            "num": "R914-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1388275200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054912",
                        "id": "LEGISCTA000020056282",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054914",
                        "id": "LEGISCTA000020056280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2018-05-31",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000020056278",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels exer\u00e7ant dans des classes sous contrat des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000036961760",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2016-06-26",
                        "titre": "Section 2 : Les organismes consultatifs.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054926",
                        "id": "LEGISCTA000020056268",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Les organismes consultatifs et autres conditions d'exercice des droits syndicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054926",
                        "id": "LEGISCTA000032773457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions communes.\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054945",
                        "id": "LEGISCTA000020056250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020054953",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020054945",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020056250",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions communes.\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n &gt; Section 2 : Les organismes consultatifs.\r\n &gt; Sous-section 3 : Dispositions communes.\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028423711",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028396084",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1231 du 23 d\u00e9cembre 2013 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000028419678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-23",
                    "dateDebutCible": "2013-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000242359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000242359",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-781",
                    "datePubli": 1151971200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020056241",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1230508800000,
                    "dateFin": 1388275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028423711",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1388275200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R914-13",
                "914-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020056241",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020056241",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toutes facilit\u00e9s doivent \u00eatre donn\u00e9es par l'administration aux membres de la  commission consultative mixte d\u00e9partementale ou acad\u00e9mique pour leur permettre  de remplir leurs attributions. En outre, communication doit leur \u00eatre donn\u00e9e de  tous documents et pi\u00e8ces n\u00e9cessaires \u00e0 l'accomplissement de leur mission huit  jours au moins avant la date de la s\u00e9ance. Une autorisation  d'absence est accord\u00e9e aux ma\u00eetres pour leur permettre de participer aux  r\u00e9unions de la commission, sur simple pr\u00e9sentation de leur convocation. La dur\u00e9e  de cette autorisation est calcul\u00e9e en tenant compte des d\u00e9lais de route, de la  dur\u00e9e pr\u00e9visible de la r\u00e9union, et augment\u00e9e d'un temps \u00e9gal \u00e0 cette dur\u00e9e afin  de mettre les int\u00e9ress\u00e9s en mesure d'assurer la pr\u00e9paration et le compte rendu  des travaux de la commission, sans que ce temps puisse exc\u00e9der deux  journ\u00e9es. Les membres de la commission sont soumis \u00e0  l'obligation de discr\u00e9tion professionnelle en ce qui concerne tous les faits et  documents dont ils ont eu connaissance en cette qualit\u00e9. Les  membres de la commission ne per\u00e7oivent aucune indemnit\u00e9 du fait de ces  fonctions. Ils sont toutefois indemnis\u00e9s de leurs frais de d\u00e9placement et de  s\u00e9jour dans les conditions fix\u00e9es par le d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3  juillet 2006 fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des  frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de  l'Etat.",
            "texteHtml": "Toutes facilit\u00e9s doivent \u00eatre donn\u00e9es par l'administration aux membres de la  commission consultative mixte d\u00e9partementale ou acad\u00e9mique pour leur permettre  de remplir leurs attributions. En outre, communication doit leur \u00eatre donn\u00e9e de  tous documents et pi\u00e8ces n\u00e9cessaires \u00e0 l'accomplissement de leur mission huit  jours au moins avant la date de la s\u00e9ance.<br/><br/>Une autorisation  d'absence est accord\u00e9e aux ma\u00eetres pour leur permettre de participer aux  r\u00e9unions de la commission, sur simple pr\u00e9sentation de leur convocation. La dur\u00e9e  de cette autorisation est calcul\u00e9e en tenant compte des d\u00e9lais de route, de la  dur\u00e9e pr\u00e9visible de la r\u00e9union, et augment\u00e9e d'un temps \u00e9gal \u00e0 cette dur\u00e9e afin  de mettre les int\u00e9ress\u00e9s en mesure d'assurer la pr\u00e9paration et le compte rendu  des travaux de la commission, sans que ce temps puisse exc\u00e9der deux  journ\u00e9es.<br/><br/>Les membres de la commission sont soumis \u00e0  l'obligation de discr\u00e9tion professionnelle en ce qui concerne tous les faits et  documents dont ils ont eu connaissance en cette qualit\u00e9.<br/><br/>Les  membres de la commission ne per\u00e7oivent aucune indemnit\u00e9 du fait de ces  fonctions. Ils sont toutefois indemnis\u00e9s de leurs frais de d\u00e9placement et de  s\u00e9jour dans les conditions fix\u00e9es par le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000242359&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3  juillet 2006</a> fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des  frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de  l'Etat.",
            "num": "R914-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230508800000,
            "dateFin": 1388275200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054912",
                        "id": "LEGISCTA000020056282",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054914",
                        "id": "LEGISCTA000020056280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2018-05-31",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000020056278",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-05-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels exer\u00e7ant dans des classes sous contrat des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054916",
                        "id": "LEGISCTA000036961760",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2016-06-26",
                        "titre": "Section 2 : Les organismes consultatifs.\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054926",
                        "id": "LEGISCTA000020056268",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Les organismes consultatifs et autres conditions d'exercice des droits syndicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054926",
                        "id": "LEGISCTA000032773457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions communes.\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054945",
                        "id": "LEGISCTA000020056250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020054953",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020054945",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020056250",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions communes.\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Chapitre IV : Dispositions propres aux personnels des \u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s.\r\n &gt; Section 2 : Les organismes consultatifs.\r\n &gt; Sous-section 3 : Dispositions communes.\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020056241",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019997033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1429\n du 19 d\u00e9cembre 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020053497",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-19",
                    "dateDebutCible": "2008-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000242359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000242359",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-781",
                    "datePubli": 1151971200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020056241",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1230508800000,
                    "dateFin": 1388275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028423711",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1388275200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R914-13",
                "914-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}