{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042776973",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union, \u00e0 Mayotte et \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : 1\u00b0 Sauf dispositions contraires, les r\u00e9f\u00e9rences au r\u00e8glement (UE) 2016/399 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 concernant un code de l'Union relatif au r\u00e9gime de franchissement des fronti\u00e8res par les personnes (code fronti\u00e8res Schengen) et au code fronti\u00e8res Schengen sont supprim\u00e9es ; 2\u00b0 Le 2\u00b0 de l'article L. 311-2, n'est pas applicable ; 3\u00b0 A l'article L. 312-1, les mots : \" \u00e0 l'article 6 du r\u00e8glement 2016/399 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 \" et les mots : \" par les chapitres II et III du titre III du r\u00e8glement n\u00b0 810/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 13 juillet 2009 \u00e9tablissant un code communautaire des visas \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" par les conventions internationales et les r\u00e8glements en vigueur \" ; 4\u00b0 L'article L. 312-7 n'est pas applicable ; 5\u00b0 A l'article L. 313-1, les mots : \", et constitue le document pr\u00e9vu par la convention sign\u00e9e \u00e0 Schengen le 19 juin 1990 pour justifier les conditions de s\u00e9jour dans les cas d'une visite familiale ou priv\u00e9e \" sont supprim\u00e9s ; 6\u00b0 A l'article L. 313-2, les mots : \" ou pendant une dur\u00e9e de trois mois \u00e0 compter de l'entr\u00e9e de l'\u00e9tranger sur le territoire des Etats parties \u00e0 la convention sign\u00e9e \u00e0 Schengen le 19 juin 1990 \" sont supprim\u00e9s ; 7\u00b0 L'article L. 331-1 n'est pas applicable ; 8\u00b0 A l'article L. 331-2, les mots : \" fronti\u00e8res ext\u00e9rieures \" et les mots : \" au chapitre II du titre II du r\u00e8glement 2016/399 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 \" sont respectivement remplac\u00e9s par les mots : \" fronti\u00e8res \" et par les mots : \" par les conventions internationales et les r\u00e8glements en vigueur \" ; 9\u00b0 L'article L. 331-3 n'est pas applicable ; 10\u00b0 L'article L. 332-3 n'est pas applicable ; 11\u00b0 Le 1\u00b0 de l'article L. 351-1 n'est pas applicable ; 12\u00b0 Le 1\u00b0 de l'article L. 352-1 n'est pas applicable ; 13\u00b0 A l'article L. 352-2, les mots : \" Sauf dans le cas o\u00f9 l'examen de la demande d'asile rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence d'un autre Etat, \" sont supprim\u00e9s ; 14\u00b0 A l'article L. 352-4, les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'une d\u00e9cision de transfert mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 572-1 \" et les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, contre la d\u00e9cision de transfert \" sont supprim\u00e9s ; 15\u00b0 A l'article L. 352-8, les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la d\u00e9cision de transfert ne peuvent \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9es \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e \" ; 16\u00b0 A l'article L. 352-9, les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la d\u00e9cision de transfert sont annul\u00e9s \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est annul\u00e9 \" et les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la d\u00e9cision de transfert qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 contest\u00e9es \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" qui n'a pas \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e \".",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union, \u00e0 Mayotte et \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon : <br/>1\u00b0 Sauf dispositions contraires, les r\u00e9f\u00e9rences au r\u00e8glement (UE) 2016/399 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 concernant un code de l'Union relatif au r\u00e9gime de franchissement des fronti\u00e8res par les personnes (code fronti\u00e8res Schengen) et au code fronti\u00e8res Schengen sont supprim\u00e9es ; <br/>2\u00b0 Le 2\u00b0 de l'article L. 311-2, n'est pas applicable ; <br/>3\u00b0 A l'article L. 312-1, les mots : \" \u00e0 l'article 6 du r\u00e8glement 2016/399 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 \" et les mots : \" par les chapitres II et III du titre III du r\u00e8glement n\u00b0 810/2009 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 13 juillet 2009 \u00e9tablissant un code communautaire des visas \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" par les conventions internationales et les r\u00e8glements en vigueur \" ; <br/>4\u00b0 L'article L. 312-7 n'est pas applicable ; <br/>5\u00b0 A l'article L. 313-1, les mots : \", et constitue le document pr\u00e9vu par la convention sign\u00e9e \u00e0 Schengen le 19 juin 1990 pour justifier les conditions de s\u00e9jour dans les cas d'une visite familiale ou priv\u00e9e \" sont supprim\u00e9s ; <br/>6\u00b0 A l'article L. 313-2, les mots : \" ou pendant une dur\u00e9e de trois mois \u00e0 compter de l'entr\u00e9e de l'\u00e9tranger sur le territoire des Etats parties \u00e0 la convention sign\u00e9e \u00e0 Schengen le 19 juin 1990 \" sont supprim\u00e9s ; <br/>7\u00b0 L'article L. 331-1 n'est pas applicable ; <br/>8\u00b0 A l'article L. 331-2, les mots : \" fronti\u00e8res ext\u00e9rieures \" et les mots : \" au chapitre II du titre II du r\u00e8glement 2016/399 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 \" sont respectivement remplac\u00e9s par les mots : \" fronti\u00e8res \" et par les mots : \" par les conventions internationales et les r\u00e8glements en vigueur \" ; <br/>9\u00b0 L'article L. 331-3 n'est pas applicable ; <br/>10\u00b0 L'article L. 332-3 n'est pas applicable ; <br/>11\u00b0 Le 1\u00b0 de l'article L. 351-1 n'est pas applicable ; <br/>12\u00b0 Le 1\u00b0 de l'article L. 352-1 n'est pas applicable ; <br/>13\u00b0 A l'article L. 352-2, les mots : \" Sauf dans le cas o\u00f9 l'examen de la demande d'asile rel\u00e8ve de la comp\u00e9tence d'un autre Etat, \" sont supprim\u00e9s ; <br/>14\u00b0 A l'article L. 352-4, les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d'une d\u00e9cision de transfert mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 572-1 \" et les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, contre la d\u00e9cision de transfert \" sont supprim\u00e9s ; <br/>15\u00b0 A l'article L. 352-8, les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la d\u00e9cision de transfert ne peuvent \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9es \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e \" ; <br/>16\u00b0 A l'article L. 352-9, les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la d\u00e9cision de transfert sont annul\u00e9s \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" est annul\u00e9 \" et les mots : \" et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la d\u00e9cision de transfert qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 contest\u00e9es \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" qui n'a pas \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e \".</p>",
            "num": "L361-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827882,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771132",
                        "id": "LEGISCTA000042777232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771384",
                        "id": "LEGISCTA000042776979",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES AUX COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION ET \u00c0 SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771386",
                        "id": "LEGISCTA000042776977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042771390",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042771386",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042776977",
            "sectionParentTitre": "Chapitre I : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES AUX COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION ET \u00c0 SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; Titre VI : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; Chapitre I : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES AUX COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION ET \u00c0 SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042776973",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L213-8-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L213-8-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030953076",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042776973",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L361-2",
                "361-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}