{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018518077",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande du b\u00e9n\u00e9fice du repos compensateur doit \u00eatre formul\u00e9e au moins une semaine \u00e0 l'avance. Elle doit pr\u00e9ciser la date et la dur\u00e9e du repos. Dans les sept jours suivant la r\u00e9ception de la demande, l'employeur doit faire conna\u00eetre \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, soit son accord, soit, apr\u00e8s consultation des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel, les raisons relevant d'imp\u00e9ratifs li\u00e9s au fonctionnement de l'entreprise ou de l'exploitation qui motivent le report de la demande. Dans ce dernier cas, l'employeur doit proposer au salari\u00e9 une autre date \u00e0 l'int\u00e9rieur du d\u00e9lai de deux mois pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 212-9 ci-apr\u00e8s.",
            "texteHtml": "<p></p>   La demande du b\u00e9n\u00e9fice du repos compensateur doit \u00eatre formul\u00e9e au moins une semaine \u00e0 l'avance.<p></p><p></p>   Elle doit pr\u00e9ciser la date et la dur\u00e9e du repos.<p></p><p></p>   Dans les sept jours suivant la r\u00e9ception de la demande, l'employeur doit faire conna\u00eetre \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, soit son accord, soit, apr\u00e8s consultation des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel, les raisons relevant d'imp\u00e9ratifs li\u00e9s au fonctionnement de l'entreprise ou de l'exploitation qui motivent le report de la demande.<p></p><p></p>   Dans ce dernier cas, l'employeur doit proposer au salari\u00e9 une autre date \u00e0 l'int\u00e9rieur du d\u00e9lai de deux mois pr\u00e9vu \u00e0 l'article D. 212-9 ci-apr\u00e8s.<p></p>",
            "num": "D212-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 208656000000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-08-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101374",
                        "id": "LEGISCTA000006101374",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123851",
                        "id": "LEGISCTA000006123851",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139709",
                        "id": "LEGISCTA000006139709",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : DUREE DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006153872",
                        "id": "LEGISCTA000006153872",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-08-12",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 3 : Repos compensateur en mati\u00e8re d'heures suppl\u00e9mentaires de travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006169876",
                        "id": "LEGISCTA000018518086",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006644289",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006169876",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018518086",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Repos compensateur en mati\u00e8re d'heures suppl\u00e9mentaires de travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : DUREE DU TRAVAIL",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018518077",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D212-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006644291",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 208656000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018561915",
                    "textTitle": "Modulation du temps de travail (Orne) - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000018561924",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1188345600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3121-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3121-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534614",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000701778",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-632 1984-07-16 : Dispositions applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et d\u00e9pendances",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000701778",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-5 (V)",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D212-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006644287",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018518077",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 208656000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D212-7",
                "212-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}