{
    "cid": "LEGIARTI000037977201",
    "num": "R711-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Livre VII : CONTENTIEUX DES PENSIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033820092",
                        "id": "LEGISCTA000033820092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : RECOURS ADMINISTRATIF PR\u00c9ALABLE OBLIGATOIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033820092",
                        "id": "LEGISCTA000038017374",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III :  Composition et nomination des membres de la commission de recours de l'invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037975999",
                        "id": "LEGISCTA000037977269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037977536",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037879768",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1292 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037971534",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-11-01"
                }
            ],
            "num": "R711-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais de d\u00e9placement des membres de la commission repr\u00e9sentant les associations de pensionn\u00e9s sont pris en charge sur le fondement des dispositions r\u00e9glementaires fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Les frais de d\u00e9placement des membres de la commission repr\u00e9sentant les associations de pensionn\u00e9s sont pris en charge sur le fondement des dispositions r\u00e9glementaires fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-11-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}