{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000019863947",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions est un imp\u00e9ratif national fond\u00e9 sur le respect de l'\u00e9gale dignit\u00e9 de tous les \u00eatres humains et une priorit\u00e9 de l'ensemble des politiques publiques de la nation. Elle tend \u00e0 garantir sur l'ensemble du territoire l'acc\u00e8s effectif de tous aux droits fondamentaux dans les domaines de l'emploi, du logement, de la protection de la sant\u00e9, de la justice, de l'\u00e9ducation, de la formation et de la culture, de la protection de la famille et de l'enfance. L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales, les \u00e9tablissements publics dont les centres communaux et intercommunaux d'action sociale, les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que les institutions sociales et m\u00e9dico-sociales poursuivent une politique destin\u00e9e \u00e0 conna\u00eetre, \u00e0 pr\u00e9venir et \u00e0 supprimer toutes les situations pouvant engendrer la pauvret\u00e9 et les exclusions. Ils prennent les dispositions n\u00e9cessaires pour informer chacun de la nature et de l'\u00e9tendue de ses droits et pour l'aider, \u00e9ventuellement par un accompagnement personnalis\u00e9, \u00e0 accomplir les d\u00e9marches administratives ou sociales n\u00e9cessaires \u00e0 leur mise en oeuvre dans les d\u00e9lais les plus rapides. Les entreprises, les organisations professionnelles ou interprofessionnelles, les organisations syndicales de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives, les organismes de pr\u00e9voyance, les groupements r\u00e9gis par le code de la mutualit\u00e9, les associations qui oeuvrent notamment dans le domaine de l'insertion et de la lutte contre les exclusions, les citoyens ainsi que l'ensemble des acteurs de l'\u00e9conomie solidaire et de l'\u00e9conomie sociale concourent \u00e0 la r\u00e9alisation de ces objectifs.",
            "texteHtml": "<p>La lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions est un imp\u00e9ratif national fond\u00e9 sur le respect de l'\u00e9gale dignit\u00e9 de tous les \u00eatres humains et une priorit\u00e9 de l'ensemble des politiques publiques de la nation.</p><p>Elle tend \u00e0 garantir sur l'ensemble du territoire l'acc\u00e8s effectif de tous aux droits fondamentaux dans les domaines de l'emploi, du logement, de la protection de la sant\u00e9, de la justice, de l'\u00e9ducation, de la formation et de la culture, de la protection de la famille et de l'enfance.</p><p>L'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales, les \u00e9tablissements publics dont les centres communaux et intercommunaux d'action sociale, les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que les institutions sociales et m\u00e9dico-sociales poursuivent une politique destin\u00e9e \u00e0 conna\u00eetre, \u00e0 pr\u00e9venir et \u00e0 supprimer toutes les situations pouvant engendrer la pauvret\u00e9 et les exclusions.</p><p>Ils prennent les dispositions n\u00e9cessaires pour informer chacun de la nature et de l'\u00e9tendue de ses droits et pour l'aider, \u00e9ventuellement par un accompagnement personnalis\u00e9, \u00e0 accomplir les d\u00e9marches administratives ou sociales n\u00e9cessaires \u00e0 leur mise en oeuvre dans les d\u00e9lais les plus rapides.</p><p>Les entreprises, les organisations professionnelles ou interprofessionnelles, les organisations syndicales de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives, les organismes de pr\u00e9voyance, les groupements r\u00e9gis par le code de la mutualit\u00e9, les associations qui oeuvrent notamment dans le domaine de l'insertion et de la lutte contre les exclusions, les citoyens ainsi que l'ensemble des acteurs de l'\u00e9conomie solidaire et de l'\u00e9conomie sociale concourent \u00e0 la r\u00e9alisation de ces objectifs.</p>",
            "num": "L115-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1243814400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142831",
                        "id": "LEGISCTA000006142831",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157555",
                        "id": "LEGISCTA000006157555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006796465",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157555",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157555",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux &gt; Chapitre V : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019863947",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019860428",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-1249\n du 1er d\u00e9cembre 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019861522",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-12-03",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-01",
                    "dateDebutCible": "2008-12-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D115-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D115-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311708",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D115-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D115-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311704",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi 88-1088 1988-12-01 art. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000875188",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi n\u00b088-1088 du 1 d\u00e9cembre 1988 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756313",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L115-2 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L115-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796466",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006796465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019863947",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L115-1",
                "115-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006796465",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006796465",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute personne qui, en raison de son \u00e2ge, de son \u00e9tat physique ou mental, de la situation de l'\u00e9conomie et de l'emploi, se trouve dans l'incapacit\u00e9 de travailler, a le droit d'obtenir de la collectivit\u00e9 des moyens convenables d'existence. A cet effet, un revenu minimum d'insertion est mis en oeuvre dans les conditions fix\u00e9es par le chapitre 2 du titre VI du livre II. Il constitue l'un des \u00e9l\u00e9ments d'un dispositif global de lutte contre la pauvret\u00e9 tendant \u00e0 supprimer toute forme d'exclusion.",
            "texteHtml": "<p></p>   Toute personne qui, en raison de son \u00e2ge, de son \u00e9tat physique ou mental, de la situation de l'\u00e9conomie et de l'emploi, se trouve dans l'incapacit\u00e9 de travailler, a le droit d'obtenir de la collectivit\u00e9 des moyens convenables d'existence.<p></p><p></p>   A cet effet, un revenu minimum d'insertion est mis en oeuvre dans les conditions fix\u00e9es par le chapitre 2 du titre VI du livre II. Il constitue l'un des \u00e9l\u00e9ments d'un dispositif global de lutte contre la pauvret\u00e9 tendant \u00e0 supprimer toute forme d'exclusion.<p></p>",
            "num": "L115-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 977529600000,
            "dateFin": 1243814400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142831",
                        "id": "LEGISCTA000006142831",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157555",
                        "id": "LEGISCTA000006157555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006796465",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157555",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157555",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux &gt; Chapitre V : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006796465",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D115-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D115-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311708",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D115-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D115-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033311704",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi 88-1088 1988-12-01 art. 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000875188",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi n\u00b088-1088 du 1 d\u00e9cembre 1988 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756313",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006796465",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019863947",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L115-1",
                "115-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}