{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042048925",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident de la section disciplinaire et deux vice-pr\u00e9sidents sont \u00e9lus par et parmi les membres de la section disciplinaire appartenant aux coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 811-14 au scrutin majoritaire \u00e0 deux tours. Le scrutin est secret. Il ne peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 ces \u00e9lections que si la moiti\u00e9 au moins des membres des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 sont pr\u00e9sents. L'\u00e9lection est acquise \u00e0 la majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s au premier tour, \u00e0 la majorit\u00e9 relative au second tour. En cas d'\u00e9galit\u00e9 des voix, le membre le plus \u00e2g\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9. En cas d'emp\u00eachement provisoire du pr\u00e9sident de la section disciplinaire, celui-ci est remplac\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident le plus \u00e2g\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident de la section disciplinaire et deux vice-pr\u00e9sidents sont \u00e9lus par et parmi les membres de la section disciplinaire appartenant aux coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 811-14 au scrutin majoritaire \u00e0 deux tours. Le scrutin est secret.<br/><br/>\n Il ne peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 ces \u00e9lections que si la moiti\u00e9 au moins des membres des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 sont pr\u00e9sents.<br/><br/>\n L'\u00e9lection est acquise \u00e0 la majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s au premier tour, \u00e0 la majorit\u00e9 relative au second tour. En cas d'\u00e9galit\u00e9 des voix, le membre le plus \u00e2g\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9.<br/><br/>\n En cas d'emp\u00eachement provisoire du pr\u00e9sident de la section disciplinaire, celui-ci est remplac\u00e9 par le vice-pr\u00e9sident le plus \u00e2g\u00e9.</p>",
            "num": "R811-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1593302400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 603979767,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : La vie universitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722167",
                        "id": "LEGISCTA000030722167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les droits et obligations des usagers du service public de l'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722169",
                        "id": "LEGISCTA000030722169",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722171",
                        "id": "LEGISCTA000030722171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2020-06-28",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dures disciplinaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722193",
                        "id": "LEGISCTA000030722193",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722193",
                        "id": "LEGISCTA000042054771",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042048852",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722193",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042054771",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Discipline",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : La vie universitaire &gt; Titre Ier : Les droits et obligations des usagers du service public de l'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Chapitre unique. &gt; Section 2 : Discipline",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042048925",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-785 du 26 juin 2020, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es apr\u00e8s la date de sa publication.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-785 du 26 juin 2020, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es apr\u00e8s la date de sa publication.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042044408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-785 du 26 juin 2020 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042046876",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-06-27",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-26",
                    "dateDebutCible": "2020-06-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042048925",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1593302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R811-18",
                "811-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}