{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039624029",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "D\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t du constat ou du rapport, le greffe avise les parties par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception de la date \u00e0 laquelle l'affaire sera reprise et de celle \u00e0 laquelle les m\u00e9moires faits apr\u00e8s l'ex\u00e9cution de la mesure d'instruction devront \u00eatre \u00e9chang\u00e9s. Le juge, en pr\u00e9sence des parties ou celles-ci d\u00fbment convoqu\u00e9es, peut entendre l'expert ou l'auteur du constat pour lui demander les \u00e9claircissements qu'il estime n\u00e9cessaires. En cas de conciliation intervenue au cours d'une mesure d'instruction, le technicien commis constate que sa mission est devenue sans objet et en fait rapport au juge. Mention en est faite au dossier de l'affaire et celle-ci est retir\u00e9e du r\u00f4le. Les parties peuvent demander au juge de donner force ex\u00e9cutoire \u00e0 l'acte exprimant leur accord.",
            "texteHtml": "<p>D\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t du constat ou du rapport, le greffe avise les parties par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception de la date \u00e0 laquelle l'affaire sera reprise et de celle \u00e0 laquelle les m\u00e9moires faits apr\u00e8s l'ex\u00e9cution de la mesure d'instruction devront \u00eatre \u00e9chang\u00e9s.</p><p>Le juge, en pr\u00e9sence des parties ou celles-ci d\u00fbment convoqu\u00e9es, peut entendre l'expert ou l'auteur du constat pour lui demander les \u00e9claircissements qu'il estime n\u00e9cessaires.</p><p>En cas de conciliation intervenue au cours d'une mesure d'instruction, le technicien commis constate que sa mission est devenue sans objet et en fait rapport au juge. Mention en est faite au dossier de l'affaire et celle-ci est retir\u00e9e du r\u00f4le. Les parties peuvent demander au juge de donner force ex\u00e9cutoire \u00e0 l'acte exprimant leur accord.</p>",
            "num": "R145-31",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du fonds de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133250",
                        "id": "LEGISCTA000006133250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Du bail commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146221",
                        "id": "LEGISCTA000006146221",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De la proc\u00e9dure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161462",
                        "id": "LEGISCTA000006161462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006259969",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161462",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161462",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De la proc\u00e9dure.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE IV : Du fonds de commerce. &gt; Chapitre V : Du bail commercial. &gt; Section 3 : De la proc\u00e9dure.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039624029",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 55 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1333, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables aux instances introduites \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p><font color='black'>Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 55 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1333, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables aux instances introduites \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</font></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039480084",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039482401",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-11",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R145-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R145-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006260002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675530",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-960 1953-09-30 art. 30-1 al. 5 \u00e0 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000675530",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675530",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b053-960 du 30 septembre 1953 - art. 30-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006484551",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006259969",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039624029",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R145-31",
                "145-31"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006259969",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006259969",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "D\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t du constat ou du rapport, le greffe avise les parties par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou, si elles sont repr\u00e9sent\u00e9es, leurs avocats, de la date \u00e0 laquelle l'affaire sera reprise et de celle \u00e0 laquelle les m\u00e9moires faits apr\u00e8s l'ex\u00e9cution de la mesure d'instruction devront \u00eatre \u00e9chang\u00e9s. Le juge, en pr\u00e9sence des parties ou celles-ci d\u00fbment convoqu\u00e9es, peut entendre l'expert ou l'auteur du constat pour lui demander les \u00e9claircissements qu'il estime n\u00e9cessaires. En cas de conciliation intervenue au cours d'une mesure d'instruction, le technicien commis constate que sa mission est devenue sans objet et en fait rapport au juge. Mention en est faite au dossier de l'affaire et celle-ci est retir\u00e9e du r\u00f4le. Les parties peuvent demander au juge de donner force ex\u00e9cutoire \u00e0 l'acte exprimant leur accord.",
            "texteHtml": "<p></p>   D\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t du constat ou du rapport, le greffe avise les parties par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou, si elles sont repr\u00e9sent\u00e9es, leurs avocats, de la date \u00e0 laquelle l'affaire sera reprise et de celle \u00e0 laquelle les m\u00e9moires faits apr\u00e8s l'ex\u00e9cution de la mesure d'instruction devront \u00eatre \u00e9chang\u00e9s.<p></p><p></p>   Le juge, en pr\u00e9sence des parties ou celles-ci d\u00fbment convoqu\u00e9es, peut entendre l'expert ou l'auteur du constat pour lui demander les \u00e9claircissements qu'il estime n\u00e9cessaires.<p></p><p></p>   En cas de conciliation intervenue au cours d'une mesure d'instruction, le technicien commis constate que sa mission est devenue sans objet et en fait rapport au juge. Mention en est faite au dossier de l'affaire et celle-ci est retir\u00e9e du r\u00f4le. Les parties peuvent demander au juge de donner force ex\u00e9cutoire \u00e0 l'acte exprimant leur accord.<p></p>",
            "num": "R145-31",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du fonds de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133250",
                        "id": "LEGISCTA000006133250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Du bail commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146221",
                        "id": "LEGISCTA000006146221",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De la proc\u00e9dure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161462",
                        "id": "LEGISCTA000006161462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006259969",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161462",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161462",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De la proc\u00e9dure.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE IV : Du fonds de commerce. &gt; Chapitre V : Du bail commercial. &gt; Section 3 : De la proc\u00e9dure.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006259969",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R145-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R145-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006260002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675530",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-960 1953-09-30 art. 30-1 al. 5 \u00e0 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000675530",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675530",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b053-960 du 30 septembre 1953 - art. 30-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006484551",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006259969",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039624029",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R145-31",
                "145-31"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}