{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006836784",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes d'indemnit\u00e9 compensatoire de couverture des sols sont d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la direction d\u00e9partementale de l'agriculture et de la for\u00eat dont rel\u00e8ve la commune du si\u00e8ge d'exploitation avant la date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral. La d\u00e9cision d'attribution de l'aide est prise par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les demandes d'indemnit\u00e9 compensatoire de couverture des sols sont d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la direction d\u00e9partementale de l'agriculture et de la for\u00eat dont rel\u00e8ve la commune du si\u00e8ge d'exploitation avant la date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.<p></p><p></p>   La d\u00e9cision d'attribution de l'aide est prise par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement.<p></p>",
            "num": "D211-90",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1174608000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-05-07",
                        "titre": "Titre Ier : Eau et milieux aquatiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000006143774",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-05-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000023954828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et gestion de la ressource",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159375",
                        "id": "LEGISCTA000006159375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Zones soumises \u00e0 des contraintes environnementales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176813",
                        "id": "LEGISCTA000006176813",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Zones vuln\u00e9rables aux pollutions par les nitrates",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188699",
                        "id": "LEGISCTA000006188699",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Indemnit\u00e9 compensatoire de couverture des sols",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195323",
                        "id": "LEGISCTA000006195323",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006836784",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195323",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195323",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Indemnit\u00e9 compensatoire de couverture des sols",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre Ier : Eau et milieux aquatiques &gt; Chapitre Ier : R\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et gestion de la ressource &gt; Section 3 : Zones soumises \u00e0 des contraintes environnementales &gt; Sous-section 3 : Zones vuln\u00e9rables aux pollutions par les nitrates &gt; Paragraphe 3 : Indemnit\u00e9 compensatoire de couverture des sols",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006836784",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-397 2007-03-22 JORF 23 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000592148",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-755 du 2 mai 2002 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006211701",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006836784",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D211-90",
                "211-90"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}