{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045445785",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le caract\u00e8re non viable de l'activit\u00e9 mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25 correspond \u00e0 une baisse d'au moins 30 % des revenus d\u00e9clar\u00e9s par le travailleur ind\u00e9pendant au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 5424-70 . La baisse des revenus d'activit\u00e9 correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e s'appr\u00e9cie de la mani\u00e8re suivante : 1\u00b0 Lorsque les deux derni\u00e8res d\u00e9clarations fiscales au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu pr\u00e9c\u00e9dant le fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25 sont disponibles, sur le fondement des revenus correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e figurant dans ces deux d\u00e9clarations. En cas d'ann\u00e9e incompl\u00e8te d'activit\u00e9, les revenus sont recalcul\u00e9s \u00e0 partir des derniers revenus d\u00e9clar\u00e9s disponibles relatifs \u00e0 cette activit\u00e9 pour correspondre \u00e0 une ann\u00e9e compl\u00e8te d'activit\u00e9 ; 2\u00b0 Lorsqu'une seule d\u00e9claration fiscale au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu est disponible au titre des deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant le fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25, sur le fondement des revenus correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e figurant sur cette d\u00e9claration ainsi que le revenu retenu au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu calcul\u00e9 \u00e0 partir du bilan comptable de l'ann\u00e9e pour laquelle la d\u00e9claration est manquante ou, pour les travailleurs ind\u00e9pendants relevant de l'un des r\u00e9gimes forfaitaires d'imposition mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 5424-71 , le revenu fiscal d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 partir des d\u00e9clarations de chiffre d'affaires ou de recettes. En cas d'ann\u00e9e incompl\u00e8te d'activit\u00e9 ou d'exercice comptable ne correspondant pas \u00e0 l'ann\u00e9e civile, les revenus sont recalcul\u00e9s \u00e0 partir des derniers revenus disponibles pour correspondre \u00e0 une ann\u00e9e civile compl\u00e8te d'activit\u00e9 ; 3\u00b0 Lorsque les d\u00e9clarations fiscales mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ne permettent pas d'attester de la baisse d'au moins 30 % des revenus survenue au moins l'ann\u00e9e du fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25, sur le fondement de la d\u00e9claration fiscale de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant le fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25 ainsi que sur le revenu retenu au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu calcul\u00e9 \u00e0 partir du bilan comptable de l'ann\u00e9e du fait g\u00e9n\u00e9rateur ou, pour les travailleurs ind\u00e9pendants relevant de l'un des r\u00e9gimes forfaitaires d'imposition mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 5424-71, le revenu fiscal d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 partir des d\u00e9clarations de chiffre d'affaires ou de recettes. En cas d'ann\u00e9e incompl\u00e8te d'activit\u00e9 ou d'exercice comptable ne correspondant pas \u00e0 l'ann\u00e9e civile, les revenus sont recalcul\u00e9s \u00e0 partir des derniers revenus d\u00e9clar\u00e9s disponibles pour correspondre \u00e0 une ann\u00e9e civile compl\u00e8te d'activit\u00e9. II.-Pour les travailleurs ind\u00e9pendants dont l'activit\u00e9 est soumise au r\u00e9gime de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, les crit\u00e8res d'activit\u00e9 non viable sont une baisse de revenu d'au moins 30 % appr\u00e9ci\u00e9e dans les conditions mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et une stabilit\u00e9 ou une baisse du r\u00e9sultat de la soci\u00e9t\u00e9 sur la p\u00e9riode retenue pour appr\u00e9cier la baisse du revenu correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9. III.-Le tiers de confiance mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 5424-72-1 remet au travailleur ind\u00e9pendant un document attestant du caract\u00e8re non viable de l'activit\u00e9 tel que d\u00e9fini aux I et II, comprenant les informations suivantes : -nom et pr\u00e9nom du travailleur ind\u00e9pendant ; -num\u00e9ro SIRET de l'entreprise ; -mention de l'affiliation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale en tant que travailleur non salari\u00e9 ; -dur\u00e9e totale de l'activit\u00e9 non salari\u00e9e mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 5424-70 ; -montant des revenus d'activit\u00e9 par ann\u00e9e per\u00e7us au titre de l'activit\u00e9 non salari\u00e9e d\u00e9termin\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du I en indiquant le cas \u00e9ch\u00e9ant le montant du revenu d'activit\u00e9 qui a servi pour recalculer le revenu d'activit\u00e9 sur une ann\u00e9e enti\u00e8re ; -baisse du revenu d'activit\u00e9 en montant et en pourcentage ; -le cas \u00e9ch\u00e9ant, le r\u00e9sultat fiscal de la soci\u00e9t\u00e9 pour les deux derniers exercices retenus pour l'appr\u00e9ciation du caract\u00e8re de non-viabilit\u00e9 de l'activit\u00e9. Une copie de la d\u00e9claration de cessation d'activit\u00e9 est jointe \u00e0 cette attestation lors du d\u00e9p\u00f4t de la demande en paiement de l'allocation.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le caract\u00e8re non viable de l'activit\u00e9 mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000037375906&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5424-25 (V)'>L. 5424-25 </a>correspond \u00e0 une baisse d'au moins 30 % des revenus d\u00e9clar\u00e9s par le travailleur ind\u00e9pendant au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000038862622&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R5424-70 (V)'>R. 5424-70</a>. <br/><br/>La baisse des revenus d'activit\u00e9 correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e s'appr\u00e9cie de la mani\u00e8re suivante : <br/><br/>1\u00b0 Lorsque les deux derni\u00e8res d\u00e9clarations fiscales au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu pr\u00e9c\u00e9dant le fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25 sont disponibles, sur le fondement des revenus correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e figurant dans ces deux d\u00e9clarations. En cas d'ann\u00e9e incompl\u00e8te d'activit\u00e9, les revenus sont recalcul\u00e9s \u00e0 partir des derniers revenus d\u00e9clar\u00e9s disponibles relatifs \u00e0 cette activit\u00e9 pour correspondre \u00e0 une ann\u00e9e compl\u00e8te d'activit\u00e9 ; <br/><br/>2\u00b0 Lorsqu'une seule d\u00e9claration fiscale au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu est disponible au titre des deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant le fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25, sur le fondement des revenus correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9e figurant sur cette d\u00e9claration ainsi que le revenu retenu au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu calcul\u00e9 \u00e0 partir du bilan comptable de l'ann\u00e9e pour laquelle la d\u00e9claration est manquante ou, pour les travailleurs ind\u00e9pendants relevant de l'un des r\u00e9gimes forfaitaires d'imposition mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000038862636&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R5424-71 (V)'>R. 5424-71</a>, le revenu fiscal d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 partir des d\u00e9clarations de chiffre d'affaires ou de recettes. En cas d'ann\u00e9e incompl\u00e8te d'activit\u00e9 ou d'exercice comptable ne correspondant pas \u00e0 l'ann\u00e9e civile, les revenus sont recalcul\u00e9s \u00e0 partir des derniers revenus disponibles pour correspondre \u00e0 une ann\u00e9e civile compl\u00e8te d'activit\u00e9 ; <br/><br/>3\u00b0 Lorsque les d\u00e9clarations fiscales mentionn\u00e9es au 1\u00b0 ne permettent pas d'attester de la baisse d'au moins 30 % des revenus survenue au moins l'ann\u00e9e du fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25, sur le fondement de la d\u00e9claration fiscale de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant le fait g\u00e9n\u00e9rateur mentionn\u00e9 au 3\u00b0 de l'article L. 5424-25 ainsi que sur le revenu retenu au titre de l'imp\u00f4t sur le revenu calcul\u00e9 \u00e0 partir du bilan comptable de l'ann\u00e9e du fait g\u00e9n\u00e9rateur ou, pour les travailleurs ind\u00e9pendants relevant de l'un des r\u00e9gimes forfaitaires d'imposition mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 5424-71, le revenu fiscal d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 partir des d\u00e9clarations de chiffre d'affaires ou de recettes. En cas d'ann\u00e9e incompl\u00e8te d'activit\u00e9 ou d'exercice comptable ne correspondant pas \u00e0 l'ann\u00e9e civile, les revenus sont recalcul\u00e9s \u00e0 partir des derniers revenus d\u00e9clar\u00e9s disponibles pour correspondre \u00e0 une ann\u00e9e civile compl\u00e8te d'activit\u00e9. <br/><br/>II.-Pour les travailleurs ind\u00e9pendants dont l'activit\u00e9 est soumise au r\u00e9gime de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, les crit\u00e8res d'activit\u00e9 non viable sont une baisse de revenu d'au moins 30 % appr\u00e9ci\u00e9e dans les conditions mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et une stabilit\u00e9 ou une baisse du r\u00e9sultat de la soci\u00e9t\u00e9 sur la p\u00e9riode retenue pour appr\u00e9cier la baisse du revenu correspondant \u00e0 l'activit\u00e9 non salari\u00e9. <br/><br/>III.-Le tiers de confiance mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 5424-72-1 remet au travailleur ind\u00e9pendant un document attestant du caract\u00e8re non viable de l'activit\u00e9 tel que d\u00e9fini aux I et II, comprenant les informations suivantes :</p><p><br/>-nom et pr\u00e9nom du travailleur ind\u00e9pendant ;<br/><br/>-num\u00e9ro SIRET de l'entreprise ;<br/><br/>-mention de l'affiliation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale en tant que travailleur non salari\u00e9 ;<br/><br/>-dur\u00e9e totale de l'activit\u00e9 non salari\u00e9e mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 5424-70 ;<br/><br/>-montant des revenus d'activit\u00e9 par ann\u00e9e per\u00e7us au titre de l'activit\u00e9 non salari\u00e9e d\u00e9termin\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du I en indiquant le cas \u00e9ch\u00e9ant le montant du revenu d'activit\u00e9 qui a servi pour recalculer le revenu d'activit\u00e9 sur une ann\u00e9e enti\u00e8re ;<br/><br/>-baisse du revenu d'activit\u00e9 en montant et en pourcentage ;<br/><br/>-le cas \u00e9ch\u00e9ant, le r\u00e9sultat fiscal de la soci\u00e9t\u00e9 pour les deux derniers exercices retenus pour l'appr\u00e9ciation du caract\u00e8re de non-viabilit\u00e9 de l'activit\u00e9. </p><p><br/>Une copie de la d\u00e9claration de cessation d'activit\u00e9 est jointe \u00e0 cette attestation lors du d\u00e9p\u00f4t de la demande en paiement de l'allocation.</p>",
            "num": "R5424-72-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1648771200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1979711487,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496398",
                        "id": "LEGISCTA000018524956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Allocation des travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038862612",
                        "id": "LEGISCTA000038876702",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038862617",
                        "id": "LEGISCTA000038876655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045445764",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038862617",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038876655",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi &gt; Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers &gt; Section 4 : Allocation des travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045445785",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-450 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er avril 2022, pour les demandes d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 partir de cette date et remplissant les conditions d'ouverture du droit pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5424-25 du code du travail \u00e0 compter de cette m\u00eame date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-450 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er avril 2022, pour les demandes d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 partir de cette date et remplissant les conditions d'ouverture du droit pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5424-25 du code du travail \u00e0 compter de cette m\u00eame date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045442194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-450 du 30 mars 2022 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045443915",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5424-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5424-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000037375906",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5424-70 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5424-70",
                    "articleId": "LEGIARTI000038862622",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5424-71 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5424-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000038862636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045445785",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1648771200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5424-72-2",
                "5424-72-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}