{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018508891",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque des priorit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent, les demandes se rattachant \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits qui sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement ; de la m\u00eame fa\u00e7on, les demandes ne se rattachant pas \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement. En l'absence d'une telle d\u00e9finition de priorit\u00e9s, les demandes sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque des priorit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent, les demandes se rattachant \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits qui sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement ; de la m\u00eame fa\u00e7on, les demandes ne se rattachant pas \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement.<p></p><p></p>   En l'absence d'une telle d\u00e9finition de priorit\u00e9s, les demandes sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception.<p></p>",
            "num": "R931-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 718329600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Des droits individuels et des droits collectifs des salari\u00e9s en mati\u00e8re de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143090",
                        "id": "LEGISCTA000018508965",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la promotion individuelle et du cong\u00e9 de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158185",
                        "id": "LEGISCTA000018508963",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-10-03",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions sp\u00e9ciales aux priorit\u00e9s pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 931-8-2",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175257",
                        "id": "LEGISCTA000018508897",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811160",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175257",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018508897",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions sp\u00e9ciales aux priorit\u00e9s pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 931-8-2",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018508891",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-1048 du 15 novembre 1973, v. init.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000360344",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1075 du 2 octobre 1992 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006666148",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1992-10-06",
                    "dateSignaTexte": "1992-10-02",
                    "dateDebutCible": "1992-10-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811158",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 457488000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6322-14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6322-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000018523234",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811160",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 457488000000,
                    "dateFin": 718329600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018508891",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 718329600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R931-21",
                "931-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006811160",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006811160",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque des priorit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent, les demandes se rattachant \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits qui sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement ; de la m\u00eame fa\u00e7on, les demandes ne se rattachant pas \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement. En l'absence d'une telle d\u00e9finition de priorit\u00e9s, les demandes sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "   Lorsque des priorit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent, les demandes se rattachant \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits qui sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement ; de la m\u00eame fa\u00e7on, les demandes ne se rattachant pas \u00e0 ces priorit\u00e9s sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception, dans la limite des cr\u00e9dits r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 leur financement.<p></p>\n    En l'absence d'une telle d\u00e9finition de priorit\u00e9s, les demandes sont satisfaites dans l'ordre de leur r\u00e9ception.<p></p>",
            "num": "R931-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 457488000000,
            "dateFin": 718329600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128511",
                        "id": "LEGISCTA000018509081",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Des droits individuels et des droits collectifs des salari\u00e9s en mati\u00e8re de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143090",
                        "id": "LEGISCTA000018508965",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De la promotion individuelle et du cong\u00e9 de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158185",
                        "id": "LEGISCTA000018508963",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-07-01",
                        "fin": "1992-10-06",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions sp\u00e9ciales aux priorit\u00e9s pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 931-8.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175256",
                        "id": "LEGISCTA000006175256",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006811160",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175256",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175256",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions sp\u00e9ciales aux priorit\u00e9s pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 931-8.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre III : Des droits individuels et des droits collectifs des salari\u00e9s en mati\u00e8re de formation &gt; Chapitre Ier : De la promotion individuelle et du cong\u00e9 de formation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006811160",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327649",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-738 1984-07-17 ART. 1, ART. 2, ART. 5 JORF 29 juillet date d'entr\u00e9e en vigueur 1ER juillet 1984",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327649",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1984-07-29",
                    "dateSignaTexte": "1984-07-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-20 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006811158",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 457488000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006811160",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 457488000000,
                    "dateFin": 718329600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018508891",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 718329600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R931-21",
                "931-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}