{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043520153",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le nombre d'enfants qu'un professionnel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel dans le cadre de son agr\u00e9ment est de quatre. L'agr\u00e9ment initial du professionnel autorise l'accueil de deux enfants au minimum en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas. Sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail en cours d'ex\u00e9cution de l'assistant maternel, le nombre maximal d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment par un professionnel en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel est fix\u00e9 par son agr\u00e9ment. Dans le respect de la limite fix\u00e9e par son agr\u00e9ment et des dispositions du pr\u00e9sent titre, l'assistant maternel d\u00e9termine librement le nombre d'enfants qu'il accueille en cette qualit\u00e9. II.-Pendant les heures o\u00f9 il accueille des enfants en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel, le nombre total de mineurs \u00e2g\u00e9s de moins de onze ans simultan\u00e9ment sous la responsabilit\u00e9 exclusive de l'assistant maternel ne peut exc\u00e9der six, dont au maximum quatre enfants de moins de trois ans. Exceptionnellement et de mani\u00e8re limit\u00e9e dans le temps, pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin temporaire, notamment lors de vacances scolaires, ou impr\u00e9visible, ce nombre limite peut \u00eatre augment\u00e9 de deux enfants dans la limite inchang\u00e9e de quatre enfants de moins de trois ans sous la responsabilit\u00e9 exclusive de l'assistant maternel. Les conditions de mise en \u0153uvre de cette d\u00e9rogation sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. III.-Les assistants maternels respectent des obligations de d\u00e9claration et d'information, notamment relatives \u00e0 leurs disponibilit\u00e9s d'accueil. Le manquement \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration relative aux disponibilit\u00e9s d'accueil de l'assistant maternel ne peut faire l'objet, pour sa premi\u00e8re occurrence, que d'un simple avertissement et ne peut constituer un motif de suspension de l'agr\u00e9ment ou le seul motif de son retrait. IV.-Les crit\u00e8res de l'agr\u00e9ment, les conditions de d\u00e9claration et d'information relatives aux disponibilit\u00e9s d'accueil ainsi que les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le nombre d'enfants qu'un professionnel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel dans le cadre de son agr\u00e9ment est de quatre.<br/><br/>\n L'agr\u00e9ment initial du professionnel autorise l'accueil de deux enfants au minimum en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas.<br/><br/>\n Sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail en cours d'ex\u00e9cution de l'assistant maternel, le nombre maximal d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment par un professionnel en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel est fix\u00e9 par son agr\u00e9ment.<br/><br/>\n Dans le respect de la limite fix\u00e9e par son agr\u00e9ment et des dispositions du pr\u00e9sent titre, l'assistant maternel d\u00e9termine librement le nombre d'enfants qu'il accueille en cette qualit\u00e9.<br/><br/>\n II.-Pendant les heures o\u00f9 il accueille des enfants en sa qualit\u00e9 d'assistant maternel, le nombre total de mineurs \u00e2g\u00e9s de moins de onze ans simultan\u00e9ment sous la responsabilit\u00e9 exclusive de l'assistant maternel ne peut exc\u00e9der six, dont au maximum quatre enfants de moins de trois ans.<br/><br/>\n Exceptionnellement et de mani\u00e8re limit\u00e9e dans le temps, pour r\u00e9pondre \u00e0 un besoin temporaire, notamment lors de vacances scolaires, ou impr\u00e9visible, ce nombre limite peut \u00eatre augment\u00e9 de deux enfants dans la limite inchang\u00e9e de quatre enfants de moins de trois ans sous la responsabilit\u00e9 exclusive de l'assistant maternel. Les conditions de mise en \u0153uvre de cette d\u00e9rogation sont fix\u00e9es par d\u00e9cret.<br/><br/>\n III.-Les assistants maternels respectent des obligations de d\u00e9claration et d'information, notamment relatives \u00e0 leurs disponibilit\u00e9s d'accueil. Le manquement \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration relative aux disponibilit\u00e9s d'accueil de l'assistant maternel ne peut faire l'objet, pour sa premi\u00e8re occurrence, que d'un simple avertissement et ne peut constituer un motif de suspension de l'agr\u00e9ment ou le seul motif de son retrait.<br/><br/>\n IV.-Les crit\u00e8res de l'agr\u00e9ment, les conditions de d\u00e9claration et d'information relatives aux disponibilit\u00e9s d'accueil ainsi que les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L421-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1621555200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 452101820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157646",
                        "id": "LEGISCTA000006157646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043520153",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au III de l'article 11 de l'ordonnance n\u00b0 2021-611 du 19 mai 2021, les dispositions du I de l'article L. 421-4 s'appliquent aux demandes d'agr\u00e9ment, de renouvellement ou de modification d'agr\u00e9ment d'assistant maternel d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 compter de leur date d'entr\u00e9e en vigueur.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au III de l'article 11 de l'ordonnance n\u00b0 2021-611 du 19 mai 2021, les dispositions du I de l'article L. 421-4 s'appliquent aux demandes d'agr\u00e9ment, de renouvellement ou de modification d'agr\u00e9ment d'assistant maternel d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 compter de leur date d'entr\u00e9e en vigueur.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043511942",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-611 du 19 mai 2021 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043513492",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-19",
                    "dateDebutCible": "2021-05-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 21 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217592",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-753",
                    "datePubli": 269568000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682395",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-706",
                    "datePubli": 1119916800000,
                    "dateDebut": 1119916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020563967",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-483\n du 29 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020563967",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-483",
                    "datePubli": 1241049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031463501",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1460 du 10 novembre 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035665103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1460",
                    "datePubli": 1447200000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755748",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-310 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042010493",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-310",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 1592524800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755745",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000041755746",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D214-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043972610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000044495907",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L424-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L424-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043520184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000044297070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2112-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030751823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797871",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797873",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797858",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1119916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1119916800000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019959816",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326371",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1607472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042656296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1607472000000,
                    "dateFin": 1621555200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043520153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1621555200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-4",
                "421-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042656296",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042656296",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus. Le nombre d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail, en cours d'ex\u00e9cution, de l'assistant maternel. L'agr\u00e9ment initial de l'assistant maternel autorise l'accueil de deux enfants au minimum, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas. Le refus de d\u00e9livrer un premier agr\u00e9ment autorisant l'accueil de deux enfants ou plus est motiv\u00e9. Les assistants maternels respectent des obligations de d\u00e9claration et d'information, notamment relatives \u00e0 leurs disponibilit\u00e9s d'accueil, dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le manquement \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration relative aux disponibilit\u00e9s d'accueil de l'assistant maternel ne peut faire l'objet, pour sa premi\u00e8re occurrence, que d'un simple avertissement et ne peut constituer un motif de suspension de l'agr\u00e9ment ou le seul motif de son retrait. Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus.</p><p>Le nombre d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail, en cours d'ex\u00e9cution, de l'assistant maternel.</p><p>L'agr\u00e9ment initial de l'assistant maternel autorise l'accueil de deux enfants au minimum, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas. Le refus de d\u00e9livrer un premier agr\u00e9ment autorisant l'accueil de deux enfants ou plus est motiv\u00e9.</p><p>Les assistants maternels respectent des obligations de d\u00e9claration et d'information, notamment relatives \u00e0 leurs disponibilit\u00e9s d'accueil, dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le manquement \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration relative aux disponibilit\u00e9s d'accueil de l'assistant maternel ne peut faire l'objet, pour sa premi\u00e8re occurrence, que d'un simple avertissement et ne peut constituer un motif de suspension de l'agr\u00e9ment ou le seul motif de son retrait.</p><p>Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p></p>",
            "num": "L421-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1607472000000,
            "dateFin": 1621555200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 452101820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157646",
                        "id": "LEGISCTA000006157646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042656296",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 100 de la loi n\u00b0 2020-1525 du 7 d\u00e9cembre 2020, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables \u00e0 une date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, et au plus tard le 1er septembre 2021, y compris aux assistants maternels agr\u00e9\u00e9s \u00e0 cette date. Par d\u00e9rogation, ces dispositions sont applicables \u00e0 une date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, et au plus tard le 1er avril 2022, pour les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 100 de la loi n\u00b0 2020-1525 du 7 d\u00e9cembre 2020, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables \u00e0 une date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, et au plus tard le 1er septembre 2021, y compris aux assistants maternels agr\u00e9\u00e9s \u00e0 cette date. Par d\u00e9rogation, ces dispositions sont applicables \u00e0 une date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, et au plus tard le 1er avril 2022, pour les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042619877",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1525 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art. 100 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "100",
                    "articleId": "LEGIARTI000042624682",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-08",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-07",
                    "dateDebutCible": "2020-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 21 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217592",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-753",
                    "datePubli": 269568000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682395",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-706",
                    "datePubli": 1119916800000,
                    "dateDebut": 1119916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020563967",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-483\n du 29 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020563967",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-483",
                    "datePubli": 1241049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031463501",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1460 du 10 novembre 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035665103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1460",
                    "datePubli": 1447200000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755748",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-310 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042010493",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-310",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 1592524800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755745",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000041755746",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D214-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043972610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000044495907",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L424-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L424-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043520184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000044297070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2112-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030751823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797871",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797873",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797858",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1119916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1119916800000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019959816",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326371",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1607472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042656296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1607472000000,
                    "dateFin": 1621555200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043520153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1621555200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-4",
                "421-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027572407",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027572407",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus. Le nombre d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail, en cours d'ex\u00e9cution, de l'assistant maternel. L'agr\u00e9ment initial de l'assistant maternel autorise l'accueil de deux enfants au minimum, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas. Le refus de d\u00e9livrer un premier agr\u00e9ment autorisant l'accueil de deux enfants ou plus est motiv\u00e9. Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus. </p><p>Le nombre d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail, en cours d'ex\u00e9cution, de l'assistant maternel. </p><p>L'agr\u00e9ment initial de l'assistant maternel autorise l'accueil de deux enfants au minimum, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas. Le refus de d\u00e9livrer un premier agr\u00e9ment autorisant l'accueil de deux enfants ou plus est motiv\u00e9. </p><p>Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L421-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 1607472000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 452101820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157646",
                        "id": "LEGISCTA000006157646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027572407",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027414225",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-403\n du 17 mai 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027416696",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-05-18",
                    "dateSignaTexte": "2013-05-17",
                    "dateDebutCible": "2013-05-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 21 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217592",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-753",
                    "datePubli": 269568000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682395",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-706",
                    "datePubli": 1119916800000,
                    "dateDebut": 1119916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020563967",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-483\n du 29 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020563967",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-483",
                    "datePubli": 1241049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031463501",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1460 du 10 novembre 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035665103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1460",
                    "datePubli": 1447200000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755748",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-310 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042010493",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-310",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 1592524800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755745",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000041755746",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D214-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043972610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000044495907",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L424-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L424-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043520184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000044297070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2112-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030751823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797871",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797873",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797858",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1119916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1119916800000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019959816",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326371",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1607472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042656296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1607472000000,
                    "dateFin": 1621555200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043520153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1621555200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-4",
                "421-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022326371",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022326371",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus. Le nombre d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail, en cours d'ex\u00e9cution, de l'assistant maternel. L'agr\u00e9ment initial de l'assistant maternel autorise l'accueil de deux enfants au minimum, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas. Le refus de d\u00e9livrer un premier agr\u00e9ment autorisant l'accueil de deux enfants ou plus est motiv\u00e9. Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus.</p><p>Le nombre d'enfants pouvant \u00eatre accueillis simultan\u00e9ment fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est sans pr\u00e9judice du nombre de contrats de travail, en cours d'ex\u00e9cution, de l'assistant maternel.</p><p> L'agr\u00e9ment initial de l'assistant maternel autorise l'accueil de deux enfants au minimum, sauf si les conditions d'accueil ne le permettent pas. Le refus de d\u00e9livrer un premier agr\u00e9ment autorisant l'accueil de deux enfants ou plus est motiv\u00e9. </p><p>Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L421-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1276214400000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 452101820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157646",
                        "id": "LEGISCTA000006157646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022326371",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022323975",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-625\n du 9 juin 2010 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000022324860",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-06-10",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-09",
                    "dateDebutCible": "2010-06-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 21 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217592",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-753",
                    "datePubli": 269568000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682395",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-706",
                    "datePubli": 1119916800000,
                    "dateDebut": 1119916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020563967",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-483\n du 29 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020563967",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-483",
                    "datePubli": 1241049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031463501",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1460 du 10 novembre 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035665103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1460",
                    "datePubli": 1447200000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755748",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-310 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042010493",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-310",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 1592524800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755745",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000041755746",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D214-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043972610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000044495907",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L424-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L424-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043520184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000044297070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2112-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030751823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797871",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797873",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797858",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1119916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1119916800000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019959816",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326371",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1607472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042656296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1607472000000,
                    "dateFin": 1621555200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043520153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1621555200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-4",
                "421-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019959816",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019959816",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus. Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 quatre y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six mineurs de tous \u00e2ges au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de quatre enfants simultan\u00e9ment, dans la limite de six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de quatre mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus.</p><p></p><p>Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p></p>",
            "num": "L421-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1229644800000,
            "dateFin": 1276214400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 452101820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157646",
                        "id": "LEGISCTA000006157646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019959816",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019942966",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-1330 du 17 d\u00e9cembre 2008 - art. 108 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "108",
                    "articleId": "LEGIARTI000022326367",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-12-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-17",
                    "dateDebutCible": "2010-06-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 21 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217592",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-753",
                    "datePubli": 269568000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682395",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-706",
                    "datePubli": 1119916800000,
                    "dateDebut": 1119916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020563967",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-483\n du 29 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020563967",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-483",
                    "datePubli": 1241049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031463501",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1460 du 10 novembre 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035665103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1460",
                    "datePubli": 1447200000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755748",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-310 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042010493",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-310",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 1592524800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755745",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000041755746",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D214-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043972610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000044495907",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L424-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L424-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043520184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000044297070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2112-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030751823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797871",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797873",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797858",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1119916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1119916800000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019959816",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326371",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1607472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042656296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1607472000000,
                    "dateFin": 1621555200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043520153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1621555200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-4",
                "421-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006797859",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006797859",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 trois y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de trois enfants simultan\u00e9ment et six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 trois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de trois mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus. Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'agr\u00e9ment de l'assistant maternel pr\u00e9cise le nombre et l'\u00e2ge des mineurs qu'il est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment ainsi que les horaires de l'accueil. Le nombre des mineurs accueillis simultan\u00e9ment ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 trois y compris le ou les enfants de moins de trois ans de l'assistant maternel pr\u00e9sents \u00e0 son domicile, dans la limite de six au total. Toutefois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut, si les conditions d'accueil le permettent et \u00e0 titre d\u00e9rogatoire, autoriser l'accueil de plus de trois enfants simultan\u00e9ment et six enfants au total pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques. Lorsque le nombre de mineurs fix\u00e9 par l'agr\u00e9ment est inf\u00e9rieur \u00e0 trois, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut modifier celui-ci pour augmenter le nombre de mineurs que l'assistant maternel est autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment, dans la limite de trois mineurs et dans les conditions mentionn\u00e9es ci-dessus.<p></p><p></p>   Les modalit\u00e9s du contr\u00f4le auquel sont soumis les assistants maternels sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p>",
            "num": "L421-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1119916800000,
            "dateFin": 1229644800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 452101820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157646",
                        "id": "LEGISCTA000006157646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006797859",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 5 () JORF 28 juin 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682346",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2005-06-27",
                    "dateDebutCible": "2005-06-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 7 () JORF 28 juin 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682348",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2005-06-27",
                    "dateDebutCible": "2005-06-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 21 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217592",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-753",
                    "datePubli": 269568000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682395",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-706",
                    "datePubli": 1119916800000,
                    "dateDebut": 1119916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020563967",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-483\n du 29 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020563967",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-483",
                    "datePubli": 1241049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031463501",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1460 du 10 novembre 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035665103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1460",
                    "datePubli": 1447200000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755748",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-310 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042010493",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-310",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 1592524800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755745",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000041755746",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D214-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043972610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000044495907",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L424-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L424-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043520184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000044297070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2112-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030751823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797871",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797873",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797858",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1119916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1119916800000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019959816",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326371",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1607472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042656296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1607472000000,
                    "dateFin": 1621555200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043520153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1621555200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-4",
                "421-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006797858",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006797858",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral informe le maire de la commune de r\u00e9sidence de l'assistant maternel de toute d\u00e9cision d'agr\u00e9ment, de suspension, de retrait ou de modification du contenu de l'agr\u00e9ment concernant l'int\u00e9ress\u00e9 ; il informe \u00e9galement le maire de toute d\u00e9claration re\u00e7ue au titre de l'article L. 421-3. Il \u00e9tablit et tient \u00e0 jour la liste, dress\u00e9e par commune, des assistants maternels agr\u00e9\u00e9s dans le d\u00e9partement. Cette liste est mise \u00e0 la disposition des familles dans les services du d\u00e9partement et, pour ce qui concerne chaque commune, de la mairie.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral informe le maire de la commune de r\u00e9sidence de l'assistant maternel de toute d\u00e9cision d'agr\u00e9ment, de suspension, de retrait ou de modification du contenu de l'agr\u00e9ment concernant l'int\u00e9ress\u00e9 ; il informe \u00e9galement le maire de toute d\u00e9claration re\u00e7ue au titre de l'article L. 421-3.<p></p><p></p>   Il \u00e9tablit et tient \u00e0 jour la liste, dress\u00e9e par commune, des assistants maternels agr\u00e9\u00e9s dans le d\u00e9partement. Cette liste est mise \u00e0 la disposition des familles dans les services du d\u00e9partement et, pour ce qui concerne chaque commune, de la mairie.<p></p>",
            "num": "L421-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 977529600000,
            "dateFin": 1119916800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 452101820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157646",
                        "id": "LEGISCTA000006157646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006797858",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157646",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006797858",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 5 () JORF 28 juin 2005",
                    "linkType": "TRANSFERT",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682346",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2005-06-27",
                    "dateDebutCible": "2005-06-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 21 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000031217592",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-753",
                    "datePubli": 269568000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812591",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-706 du 27 juin 2005 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682395",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-706",
                    "datePubli": 1119916800000,
                    "dateDebut": 1119916800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020563967",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-483\n du 29 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020563967",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-483",
                    "datePubli": 1241049600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031463501",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1460 du 10 novembre 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035665103",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1460",
                    "datePubli": 1447200000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755748",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-310 du 25 mars 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042010493",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-310",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 1592524800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041755745",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000041755746",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585180800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D214-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043972610",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000044495907",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-3 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797855",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460678400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L424-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L424-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043520184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1621555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R421-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000044297070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636243200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2112-3-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2112-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030751823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797871",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L421-8 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L421-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797873",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 123-1-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "123-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681115",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797858",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1119916800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006797859",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1119916800000,
                    "dateFin": 1229644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019959816",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1229644800000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326371",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1607472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042656296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1607472000000,
                    "dateFin": 1621555200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043520153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1621555200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L421-4",
                "421-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}