{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006397165",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'en application de l'article L. 2333-45 la taxe de s\u00e9jour forfaitaire donne lieu au versement d'un acompte, le maire adresse au receveur municipal un titre de recettes au nom de chaque redevable. Le versement de l'acompte est effectu\u00e9 aupr\u00e8s du receveur municipal dans les vingt jours qui suivent la notification au redevable du montant de la taxe. L'acompte n'est toutefois pas exigible avant le d\u00e9but de la p\u00e9riode de perception mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2333-28 ni avant la fin du premier mois d'ouverture de l'\u00e9tablissement soumis \u00e0 la taxe de s\u00e9jour forfaitaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'en application de l'article L. 2333-45 la taxe de s\u00e9jour forfaitaire donne lieu au versement d'un acompte, le maire adresse au receveur municipal un titre de recettes au nom de chaque redevable.<p></p><p></p>   Le versement de l'acompte est effectu\u00e9 aupr\u00e8s du receveur municipal dans les vingt jours qui suivent la notification au redevable du montant de la taxe.<p></p><p></p>   L'acompte n'est toutefois pas exigible avant le d\u00e9but de la p\u00e9riode de perception mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2333-28 ni avant la fin du premier mois d'ouverture de l'\u00e9tablissement soumis \u00e0 la taxe de s\u00e9jour forfaitaire.<p></p>",
            "num": "R2333-65",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1041120000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-06-08",
                        "titre": "LIVRE III : FINANCES COMMUNALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116655",
                        "id": "LEGISCTA000006116655",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-06-08",
                        "titre": "TITRE III : RECETTES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135547",
                        "id": "LEGISCTA000006135547",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149424",
                        "id": "LEGISCTA000006149424",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Taxes particuli\u00e8res aux stations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165016",
                        "id": "LEGISCTA000006165016",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Taxe de s\u00e9jour et taxe de s\u00e9jour forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181514",
                        "id": "LEGISCTA000006181514",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Recouvrement de la taxe de s\u00e9jour forfaitaire et p\u00e9nalit\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192731",
                        "id": "LEGISCTA000006192731",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397165",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192731",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192731",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Recouvrement de la taxe de s\u00e9jour forfaitaire et p\u00e9nalit\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : FINANCES COMMUNALES &gt; TITRE III : RECETTES &gt; Chapitre III : Taxes, redevances ou versements non pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts &gt; Section 6 : Taxes particuli\u00e8res aux stations &gt; Sous-section 1 : Taxe de s\u00e9jour et taxe de s\u00e9jour forfaitaire &gt; Paragraphe 5 : Recouvrement de la taxe de s\u00e9jour forfaitaire et p\u00e9nalit\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397165",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000235036",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-1548 du 24 d\u00e9cembre 2002 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006216185",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2002-12-24",
                    "dateDebutCible": "2002-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-28 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390626",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2333-45 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2333-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390657",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R233-60-6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R233-60-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006347709",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397165",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1041120000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2333-65",
                "2333-65"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}