{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042662997",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les annexes du sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires comportent : 1\u00b0 Le rapport sur les incidences environnementales \u00e9tabli dans le cadre de l'\u00e9valuation environnementale du sch\u00e9ma r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par le chapitre II du titre II du livre Ier du code de l'environnement ; 2\u00b0 L'\u00e9tat des lieux de la pr\u00e9vention et de la gestion des d\u00e9chets dans la r\u00e9gion constitu\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments et la prospective de l'\u00e9volution tendancielle des quantit\u00e9s de d\u00e9chets produites sur le territoire pr\u00e9vus respectivement par le 1\u00b0 et par le 2\u00b0 du I de l'article R. 541-16 du code de l'environnement ainsi que la synth\u00e8se pr\u00e9vue au  6\u00b0 du II de l'article L. 541-13 du code de l'environnement ; 3\u00b0 Le diagnostic du territoire r\u00e9gional, la pr\u00e9sentation des continuit\u00e9s \u00e9cologiques retenues pour constituer la trame verte et bleue r\u00e9gionale, le plan d'action strat\u00e9gique et l'atlas cartographique pr\u00e9vus par les articles R. 371-26 \u00e0 R. 371-29 du code de l'environnement. Peuvent en outre figurer dans les annexes tous documents, analyses, \u00e9valuations et autres \u00e9l\u00e9ments utilis\u00e9s pour \u00e9laborer le sch\u00e9ma que la r\u00e9gion estime n\u00e9cessaire de pr\u00e9senter \u00e0 titre indicatif ainsi que ceux qui portent sur la mise en \u0153uvre de celui-ci, notamment la contribution attendue du contrat de plan Etat-r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les annexes du sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires comportent :</p><p>1\u00b0 Le rapport sur les incidences environnementales \u00e9tabli dans le cadre de l'\u00e9valuation environnementale du sch\u00e9ma r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par le <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idSectionTA=LEGISCTA000006159331&dateTexte=&categorieLien=cid'>chapitre II </a>du titre II du livre Ier du code de l'environnement ;</p><p>2\u00b0 L'\u00e9tat des lieux de la pr\u00e9vention et de la gestion des d\u00e9chets dans la r\u00e9gion constitu\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments et la prospective de l'\u00e9volution tendancielle des quantit\u00e9s de d\u00e9chets produites sur le territoire pr\u00e9vus respectivement par le 1\u00b0 et par le 2\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839087&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 541-16 </a>du code de l'environnement ainsi que la synth\u00e8se pr\u00e9vue au  6\u00b0 du II de l'article L. 541-13 du code de l'environnement ;</p><p>3\u00b0 Le diagnostic du territoire r\u00e9gional, la pr\u00e9sentation des continuit\u00e9s \u00e9cologiques retenues pour constituer la trame verte et bleue r\u00e9gionale, le plan d'action strat\u00e9gique et l'atlas cartographique pr\u00e9vus par les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000026866796&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 371-26 \u00e0 R. 371-29</a> du code de l'environnement.</p><p>Peuvent en outre figurer dans les annexes tous documents, analyses, \u00e9valuations et autres \u00e9l\u00e9ments utilis\u00e9s pour \u00e9laborer le sch\u00e9ma que la r\u00e9gion estime n\u00e9cessaire de pr\u00e9senter \u00e0 titre indicatif ainsi que ceux qui portent sur la mise en \u0153uvre de celui-ci, notamment la contribution attendue du contrat de plan Etat-r\u00e9gion.</p><p></p>",
            "num": "R4251-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1607904000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135565",
                        "id": "LEGISCTA000006135565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000006149462",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000032973929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le plan de la r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000006165081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000032973927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972773",
                        "id": "LEGISCTA000032972773",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Les annexes\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972979",
                        "id": "LEGISCTA000032972979",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032972981",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032972979",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032972979",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Les annexes\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE &gt; CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires &gt; Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n &gt; Sous-section 3 : Les annexes\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042662997",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1573 du 11 d\u00e9cembre 2020, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2020-920 du 29 juillet 2020  relative \u00e0 la pr\u00e9vention et la gestion des d\u00e9chets.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1573 du 11 d\u00e9cembre 2020, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au III de l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2020-920 du 29 juillet 2020  relative \u00e0 la pr\u00e9vention et la gestion des d\u00e9chets.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042659707",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1573 du 11 d\u00e9cembre 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042660980",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-11",
                    "dateDebutCible": "2020-12-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039645239",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1400 du 17 d\u00e9cembre 2019 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046246783",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1400",
                    "datePubli": 1576800000000,
                    "dateDebut": 1662076800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000006159331",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123200000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R371-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R371-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026866796",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R541-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R541-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006839087",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466380800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032972981",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1607904000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042662997",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1607904000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4251-13",
                "4251-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032972981",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032972981",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les annexes du sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires comportent : 1\u00b0 Le rapport sur les incidences environnementales \u00e9tabli dans le cadre de l'\u00e9valuation environnementale du sch\u00e9ma r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par le chapitre II du titre II du livre Ier du code de l'environnement ; 2\u00b0 L'\u00e9tat des lieux de la pr\u00e9vention et de la gestion des d\u00e9chets dans la r\u00e9gion constitu\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments et la prospective de l'\u00e9volution tendancielle des quantit\u00e9s de d\u00e9chets produites sur le territoire pr\u00e9vus respectivement par le 1\u00b0 et par le 2\u00b0 du I de l'article R. 541-16 du code de l'environnement ; 3\u00b0 Le diagnostic du territoire r\u00e9gional, la pr\u00e9sentation des continuit\u00e9s \u00e9cologiques retenues pour constituer la trame verte et bleue r\u00e9gionale, le plan d'action strat\u00e9gique et l'atlas cartographique pr\u00e9vus par les articles R. 371-26 \u00e0 R. 371-29 du code de l'environnement. Peuvent en outre figurer dans les annexes tous documents, analyses, \u00e9valuations et autres \u00e9l\u00e9ments utilis\u00e9s pour \u00e9laborer le sch\u00e9ma que la r\u00e9gion estime n\u00e9cessaire de pr\u00e9senter \u00e0 titre indicatif ainsi que ceux qui portent sur la mise en \u0153uvre de celui-ci, notamment la contribution attendue du contrat de plan Etat-r\u00e9gion.",
            "texteHtml": "<p>Les annexes du sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires comportent : </p><p>1\u00b0 Le rapport sur les incidences environnementales \u00e9tabli dans le cadre de l'\u00e9valuation environnementale du sch\u00e9ma r\u00e9alis\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par le <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idSectionTA=LEGISCTA000006159331&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement -  Chapitre II : Evaluation environnementale (V)'>chapitre II </a>du titre II du livre Ier du code de l'environnement ; </p><p>2\u00b0 L'\u00e9tat des lieux de la pr\u00e9vention et de la gestion des d\u00e9chets dans la r\u00e9gion constitu\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments et la prospective de l'\u00e9volution tendancielle des quantit\u00e9s de d\u00e9chets produites sur le territoire pr\u00e9vus respectivement par le 1\u00b0 et par le 2\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006839087&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. R541-16 (V)'>R. 541-16 </a>du code de l'environnement ; </p><p>3\u00b0 Le diagnostic du territoire r\u00e9gional, la pr\u00e9sentation des continuit\u00e9s \u00e9cologiques retenues pour constituer la trame verte et bleue r\u00e9gionale, le plan d'action strat\u00e9gique et l'atlas cartographique pr\u00e9vus par les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000026866796&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. R371-26 (V)'>R. 371-26 \u00e0 R. 371-29</a> du code de l'environnement. </p><p>Peuvent en outre figurer dans les annexes tous documents, analyses, \u00e9valuations et autres \u00e9l\u00e9ments utilis\u00e9s pour \u00e9laborer le sch\u00e9ma que la r\u00e9gion estime n\u00e9cessaire de pr\u00e9senter \u00e0 titre indicatif ainsi que ceux qui portent sur la mise en \u0153uvre de celui-ci, notamment la contribution attendue du contrat de plan Etat-r\u00e9gion.</p>",
            "num": "R4251-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1470441600000,
            "dateFin": 1607904000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135565",
                        "id": "LEGISCTA000006135565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000006149462",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000032973929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le plan de la r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000006165081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000032973927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972773",
                        "id": "LEGISCTA000032972773",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Les annexes\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972979",
                        "id": "LEGISCTA000032972979",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032972981",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032972979",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032972979",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Les annexes\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE &gt; CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires &gt; Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n &gt; Sous-section 3 : Les annexes\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032972981",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032967812",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1071 du 3 ao\u00fbt 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032972629",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-03",
                    "dateDebutCible": "2016-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039645239",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1400 du 17 d\u00e9cembre 2019 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046246783",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1400",
                    "datePubli": 1576800000000,
                    "dateDebut": 1662076800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement -  Chapitre II : Evaluation environnementale (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000006159331",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1123200000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R371-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R371-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026866796",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R541-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R541-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006839087",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466380800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032972981",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1607904000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042662997",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1607904000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4251-13",
                "4251-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}