{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038764451",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de crime ou de d\u00e9lit flagrant puni d'une peine d'emprisonnement, l'agent a qualit\u00e9 pour appr\u00e9hender l'auteur, conform\u00e9ment aux dispositions de l' article 73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . Il informe sans d\u00e9lai les services de police ou de gendarmerie territorialement comp\u00e9tents. Il a la qualit\u00e9 pour le conduire devant lui, dans les conditions de l'article 73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.",
            "texteHtml": "<p>En cas de crime ou de d\u00e9lit flagrant puni d'une peine d'emprisonnement, l'agent a qualit\u00e9 pour appr\u00e9hender l'auteur, conform\u00e9ment aux dispositions de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575113&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 73 (M)'>article 73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale</a>. Il informe sans d\u00e9lai les services de police ou de gendarmerie territorialement comp\u00e9tents. Il a la qualit\u00e9 pour le conduire devant lui, dans les conditions de l'article 73 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.</p>",
            "num": "R2251-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1562889600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2222-02-22",
                        "fin": "2019-07-12",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT FERROVIAIRE OU GUIDE\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306514",
                        "id": "LEGISCTA000038306514",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT FERROVIAIRE OU GUID\u00c9\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306514",
                        "id": "LEGISCTA000038762985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2222-02-22",
                        "fin": "2019-07-12",
                        "titre": "Livre II : INTEROP\u00c9RABILIT\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9, S\u00dbRET\u00c9 DES TRANSPORTS FERROVIAIRES OU GUIDES\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306518",
                        "id": "LEGISCTA000038306518",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : INTEROP\u00c9RABILIT\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9, S\u00dbRET\u00c9 DES TRANSPORTS FERROVIAIRES OU GUID\u00c9S \n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306518",
                        "id": "LEGISCTA000038763068",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : SERVICES INTERNES DE S\u00c9CURIT\u00c9 DE LA SNCF ET DE LA R\u00c9GIE AUTONOME DES TRANSPORTS PARISIENS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038764407",
                        "id": "LEGISCTA000038764407",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2222-02-22",
                        "fin": "2019-07-12",
                        "titre": "Titre V : SERVICES INTERNES DE S\u00c9CURIT\u00c9 DE LA SNCF ET DE LA R\u00c9GIE AUTONOME DES TRANSPORTS PARISIENS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038764407",
                        "id": "LEGISCTA000038768632",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038764411",
                        "id": "LEGISCTA000038764411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Code de d\u00e9ontologie des agents des services internes de s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038764413",
                        "id": "LEGISCTA000038764413",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Relations avec les clients et usagers, et respect des libert\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038764441",
                        "id": "LEGISCTA000038764441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038764451",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038764441",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038764441",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Relations avec les clients et usagers, et respect des libert\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT FERROVIAIRE OU GUID\u00c9\n &gt; Livre II : INTEROP\u00c9RABILIT\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9, S\u00dbRET\u00c9 DES TRANSPORTS FERROVIAIRES OU GUID\u00c9S \n &gt; Titre V : SERVICES INTERNES DE S\u00c9CURIT\u00c9 DE LA SNCF ET DE LA R\u00c9GIE AUTONOME DES TRANSPORTS PARISIENS &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 1 : Code de d\u00e9ontologie des agents des services internes de s\u00e9curit\u00e9 &gt; Sous-section 3 : Relations avec les clients et usagers, et respect des libert\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038764451",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038747074",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-726 du 9 juillet 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000038761118",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-11",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-09",
                    "dateDebutCible": "2019-07-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 73 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "73",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575113",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -370310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038764451",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1562889600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2251-16",
                "2251-16"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}