{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018260982",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'indemnit\u00e9 compensatrice due \u00e0 l'assistant maternel ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 du salaire minimum fix\u00e9 \u00e0 l'article D. 423-9 .",
            "texteHtml": "L'indemnit\u00e9 compensatrice due \u00e0 l'assistant maternel ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 du salaire minimum fix\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000018256037&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 423-9</a>.<br/><br/>",
            "num": "D423-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145448",
                        "id": "LEGISCTA000006145448",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018256011",
                        "id": "LEGISCTA000018261042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Assistants maternels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018256023",
                        "id": "LEGISCTA000018261026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 :  Dispositions applicables aux seuls assistants maternels employ\u00e9s par des personnes morales. \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018256056",
                        "id": "LEGISCTA000018260989",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018256060",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018256056",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018260989",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 :  Dispositions applicables aux seuls assistants maternels employ\u00e9s par des personnes morales. \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9. &gt; Section 2 : Assistants maternels. &gt; Sous-section 3 :  Dispositions applicables aux seuls assistants maternels employ\u00e9s par des personnes morales. \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018260982",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255675",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D423-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D423-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018256037",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018260982",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D423-18",
                "423-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}