{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006754135",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. Est consid\u00e9r\u00e9e comme r\u00e9sidant sur le territoire m\u00e9tropolitain ou dans les d\u00e9partements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 751-1 ou \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon la personne handicap\u00e9e qui y r\u00e9side de fa\u00e7on permanente. Est \u00e9galement r\u00e9put\u00e9e y r\u00e9sider la personne handicap\u00e9e qui accomplit hors de ces territoires : -soit un ou plusieurs s\u00e9jours dont la dur\u00e9e n'exc\u00e8de pas trois mois au cours de l'ann\u00e9e civile. En cas de s\u00e9jour de plus de trois mois hors de ces territoires, soit de date \u00e0 date, soit sur une ann\u00e9e civile, l'allocation aux adultes handicap\u00e9s n'est vers\u00e9e, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article L. 552-1 , que pour les seuls mois civils complets de pr\u00e9sence sur ces territoires ; -soit un s\u00e9jour de plus longue dur\u00e9e lorsqu'il est justifi\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au 2\u00b0 de l'article R. 512-1 , que le s\u00e9jour est n\u00e9cessaire pour lui permettre soit de poursuivre ses \u00e9tudes, soit d'apprendre une langue \u00e9trang\u00e8re, soit de parfaire sa formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 pour l'application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745132&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L821-1 (V)'>L. 821-1 </a>et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. <p></p><p></p>Est consid\u00e9r\u00e9e comme r\u00e9sidant sur le territoire m\u00e9tropolitain ou dans les d\u00e9partements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006744151&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L751-1 (V)'>L. 751-1 </a>ou \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon la personne handicap\u00e9e qui y r\u00e9side de fa\u00e7on permanente. Est \u00e9galement r\u00e9put\u00e9e y r\u00e9sider la personne handicap\u00e9e qui accomplit hors de ces territoires :<p></p><p></p>-soit un ou plusieurs s\u00e9jours dont la dur\u00e9e n'exc\u00e8de pas trois mois au cours de l'ann\u00e9e civile. En cas de s\u00e9jour de plus de trois mois hors de ces territoires, soit de date \u00e0 date, soit sur une ann\u00e9e civile, l'allocation aux adultes handicap\u00e9s n'est vers\u00e9e, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743406&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L552-1 (V)'>L. 552-1</a>, que pour les seuls mois civils complets de pr\u00e9sence sur ces territoires ;<p></p><p></p>-soit un s\u00e9jour de plus longue dur\u00e9e lorsqu'il est justifi\u00e9, dans les conditions pr\u00e9vues au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750589&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R512-1 (V)'>R. 512-1</a>, que le s\u00e9jour est n\u00e9cessaire pour lui permettre soit de poursuivre ses \u00e9tudes, soit d'apprendre une langue \u00e9trang\u00e8re, soit de parfaire sa formation professionnelle.<p></p>",
            "num": "R821-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1120176000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142017",
                        "id": "LEGISCTA000006142017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754129",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006142017",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006142017",
            "sectionParentTitre": "Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754135",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633478",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-724 du 29 juin 2005 - art. 1 () JORF 30 juin 2005 en vigueur le 1er juillet 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006242562",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2005-06-29",
                    "dateDebutCible": "2005-06-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R244-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R244-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1120176000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L552-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L751-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L751-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744151",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1444953600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L821-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L821-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745132",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R512-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750589",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1197 1975-12-16 art. 1 bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306353",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b075-1197 du 16 d\u00e9cembre 1975 - art. 1 BIS (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 BIS",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772901",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754130",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754131",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 928627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 928627200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754133",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754134",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1120176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1120176000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-1",
                "821-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754134",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754134",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. <p></p><p></p>",
            "num": "R821-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 993945600000,
            "dateFin": 1120176000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142017",
                        "id": "LEGISCTA000006142017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754129",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006142017",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006142017",
            "sectionParentTitre": "Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre II : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754134",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215560",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-568 du 29 juin 2001 - art. 1 () JORF 1er juillet 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006780155",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2001-06-29",
                    "dateDebutCible": "2001-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R244-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R244-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1120176000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L821-1 et s.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1197 1975-12-16 art. 1 bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306353",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b075-1197 du 16 d\u00e9cembre 1975 - art. 1 BIS (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 BIS",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772901",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754130",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754131",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 928627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 928627200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754133",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754134",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1120176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1120176000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-1",
                "821-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754133",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754133",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. <p></p><p></p>",
            "num": "R821-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 946684800000,
            "dateFin": 993945600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-06",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Aide aux organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186680",
                        "id": "LEGISCTA000006186680",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194831",
                        "id": "LEGISCTA000006194831",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198432",
                        "id": "LEGISCTA000006198432",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754129",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198432",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198432",
            "sectionParentTitre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754133",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000383681",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1004 du 1 d\u00e9cembre 1999 - art. 1 () JORF 2 d\u00e9cembre 1999 en vigueur le 1er janvier 2000",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779172",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-02",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-01",
                    "dateDebutCible": "2000-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R244-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R244-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1120176000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L821-1 et s.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1197 1975-12-16 art. 1 bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306353",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b075-1197 du 16 d\u00e9cembre 1975 - art. 1 BIS (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 BIS",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772901",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754130",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754131",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 928627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 928627200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754133",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754134",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1120176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1120176000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-1",
                "821-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754132",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754132",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. <p></p><p></p>",
            "num": "R821-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 928627200000,
            "dateFin": 946684800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-06",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Aide aux organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186680",
                        "id": "LEGISCTA000006186680",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-06",
                        "fin": "2000-01-01",
                        "titre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194901",
                        "id": "LEGISCTA000006194901",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754129",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194901",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194901",
            "sectionParentTitre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants &gt; Aide aux organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754132",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000394574",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-467 du 4 juin 1999 - art. 7 () JORF 6 juin 1999",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006778995",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-06-06",
                    "dateSignaTexte": "1999-06-04",
                    "dateDebutCible": "1999-06-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R244-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R244-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1120176000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L821-1 et s.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1197 1975-12-16 art. 1 bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306353",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b075-1197 du 16 d\u00e9cembre 1975 - art. 1 BIS (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 BIS",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772901",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754130",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754131",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 928627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 928627200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754133",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754134",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1120176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1120176000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-1",
                "821-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754131",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754131",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. <p></p><p></p>",
            "num": "R821-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 732067200000,
            "dateFin": 928627200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-14",
                        "fin": "1999-06-06",
                        "titre": "Aide aux associations logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186681",
                        "id": "LEGISCTA000006186681",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-14",
                        "fin": "1999-06-06",
                        "titre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194833",
                        "id": "LEGISCTA000006194833",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754129",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194833",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194833",
            "sectionParentTitre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754131",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000178913",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-336 du 12 mars 1993 - art. 1 () JORF 14 mars 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006928107",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-12",
                    "dateDebutCible": "1993-03-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R244-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R244-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1120176000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L821-1 et s.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1197 1975-12-16 art. 1 bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306353",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b075-1197 du 16 d\u00e9cembre 1975 - art. 1 BIS (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 BIS",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772901",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754130",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754131",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 928627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 928627200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754133",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754134",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1120176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1120176000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-1",
                "821-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754130",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754130",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales.",
            "texteHtml": "<p></p>      Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. <p></p><p></p>",
            "num": "R821-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 662688000000,
            "dateFin": 732067200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "1993-03-14",
                        "titre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186813",
                        "id": "LEGISCTA000006186813",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754129",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186813",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186813",
            "sectionParentTitre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754130",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000534221",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-1243 du 31 d\u00e9cembre 1990 - art. 1 () JORF 1er janvier 1991",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1991-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1990-12-31",
                    "dateDebutCible": "1991-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R244-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R244-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1120176000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L821-1 et s.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1197 1975-12-16 art. 1 bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306353",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b075-1197 du 16 d\u00e9cembre 1975 - art. 1 BIS (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 BIS",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772901",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000534221",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-1243 1990-12-31",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000534221",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754130",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754131",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 928627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 928627200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754133",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754134",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1120176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1120176000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-1",
                "821-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754129",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754129",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales.",
            "texteHtml": "<p></p>      Est regard\u00e9 comme ayant d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation d'\u00e9ducation sp\u00e9ciale pour l'application des articles L. 821-1 et suivants tout enfant \u00e2g\u00e9 d'au moins seize ans qui cesse de r\u00e9unir les conditions exig\u00e9es pour ouvrir droit aux allocations familiales. <p></p><p></p>",
            "num": "R821-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 662688000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1991-01-01",
                        "titre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173624",
                        "id": "LEGISCTA000006173624",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754129",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173624",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173624",
            "sectionParentTitre": "Titre 2 : Allocation aux adultes handicap\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754129",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R244-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R244-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1120176000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L821-1 et s.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1197 1975-12-16 art. 1 bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306353",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b075-1197 du 16 d\u00e9cembre 1975 - art. 1 BIS (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 BIS",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772901",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754130",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754131",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 928627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 928627200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754133",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754134",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1120176000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1120176000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-1",
                "821-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}