{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036483199",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un exemplaire du proc\u00e8s-verbal des \u00e9lections au comit\u00e9 social et \u00e9conomique ou un exemplaire du proc\u00e8s-verbal de carence est transmis par l'employeur au prestataire agissant pour le compte du ministre charg\u00e9 du travail dans les quinze jours suivant la tenue de ces \u00e9lections, suivant un formulaire homologu\u00e9. Les transmissions peuvent \u00eatre effectu\u00e9es sur support \u00e9lectronique selon une proc\u00e9dure s\u00e9curis\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Un exemplaire du proc\u00e8s-verbal des \u00e9lections au comit\u00e9 social et \u00e9conomique ou un exemplaire du proc\u00e8s-verbal de carence est transmis par l'employeur au prestataire agissant pour le compte du ministre charg\u00e9 du travail dans les quinze jours suivant la tenue de ces \u00e9lections, suivant un formulaire homologu\u00e9.<br/><br/>\n Les transmissions peuvent \u00eatre effectu\u00e9es sur support \u00e9lectronique selon une proc\u00e9dure s\u00e9curis\u00e9e.</p>",
            "num": "D2122-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1576281600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recueil des r\u00e9sultats des organisations syndicales aux \u00e9lections professionnelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019725835",
                        "id": "LEGISCTA000019729861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019725839",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019725835",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019729861",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Recueil des r\u00e9sultats des organisations syndicales aux \u00e9lections professionnelles \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 2 : Recueil des r\u00e9sultats des organisations syndicales aux \u00e9lections professionnelles \r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036483199",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039494447",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1345 du 11 d\u00e9cembre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039499038",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-11",
                    "dateDebutCible": "2019-12-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029347438",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 juillet 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029347450",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1407456000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037679163",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046603001",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1543881600000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046600062",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 novembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046601277",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1669334400000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019729855",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1225929600000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036483199",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1576281600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2122-7",
                "2122-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019729855",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019729855",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un exemplaire du proc\u00e8s-verbal des \u00e9lections des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel, ou un exemplaire du proc\u00e8s-verbal de carence, est transmis par l'employeur ou son repr\u00e9sentant au prestataire agissant pour le compte du ministre charg\u00e9 du travail dans les quinze jours suivant la tenue de ces \u00e9lections, suivant un formulaire homologu\u00e9. Un exemplaire du proc\u00e8s-verbal des \u00e9lections au comit\u00e9 d'entreprise ou de la d\u00e9l\u00e9gation unique du personnel, ou un exemplaire du proc\u00e8s-verbal de carence, est transmis par l'employeur au prestataire agissant pour le compte du ministre charg\u00e9 du travail dans les quinze jours suivant la tenue de ces \u00e9lections, suivant un formulaire homologu\u00e9. Les transmissions peuvent \u00eatre effectu\u00e9es sur support \u00e9lectronique selon une proc\u00e9dure s\u00e9curis\u00e9e.",
            "texteHtml": "Un exemplaire du proc\u00e8s-verbal des \u00e9lections des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel, ou un exemplaire du proc\u00e8s-verbal de carence, est transmis par l'employeur ou son repr\u00e9sentant au prestataire agissant pour le compte du ministre charg\u00e9 du travail dans les quinze jours suivant la tenue de ces \u00e9lections, suivant un formulaire homologu\u00e9. <br/><br/> Un exemplaire du proc\u00e8s-verbal des \u00e9lections au comit\u00e9 d'entreprise ou de la d\u00e9l\u00e9gation unique du personnel, ou un exemplaire du proc\u00e8s-verbal de carence, est transmis par l'employeur au prestataire agissant pour le compte du ministre charg\u00e9 du travail dans les quinze jours suivant la tenue de ces \u00e9lections, suivant un formulaire homologu\u00e9. <br/><br/> Les transmissions peuvent \u00eatre effectu\u00e9es sur support \u00e9lectronique selon une proc\u00e9dure s\u00e9curis\u00e9e.",
            "num": "D2122-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1225929600000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485083",
                        "id": "LEGISCTA000018535858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485089",
                        "id": "LEGISCTA000018535852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485097",
                        "id": "LEGISCTA000018535844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recueil des r\u00e9sultats des organisations syndicales aux \u00e9lections professionnelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019725835",
                        "id": "LEGISCTA000019729861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019725839",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019725835",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019729861",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Recueil des r\u00e9sultats des organisations syndicales aux \u00e9lections professionnelles \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels  &gt; Titre II : Repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale  &gt; Chapitre II : Syndicats repr\u00e9sentatifs &gt; Section 2 : Recueil des r\u00e9sultats des organisations syndicales aux \u00e9lections professionnelles \r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019729855",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019723457",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1133\n du 4 novembre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019724217",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-05",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-04",
                    "dateDebutCible": "2008-11-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029347438",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 juillet 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029347450",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1407456000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037679163",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046603001",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1543881600000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046600062",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 novembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046601277",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1669334400000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019729855",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1225929600000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036483199",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1576281600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2122-7",
                "2122-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}