{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043292220",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'organisme unique met en \u0153uvre un service informatique, d\u00e9nomm\u00e9 guichet unique \u00e9lectronique des formalit\u00e9s d'entreprises, accessible par l'internet, s\u00e9curis\u00e9 et gratuit, qui permet au d\u00e9clarant, selon son choix : 1\u00b0 D'\u00e9tablir un dossier unique dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 123-3 ; 2\u00b0 De transmettre le dossier unique aux organismes destinataires et aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d\u00e8s lors qu'il comporte l'ensemble des informations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 123-4 ; 3\u00b0 De transmettre, en cas de demande additionnelle form\u00e9e par un organisme destinataire ou une autorit\u00e9 comp\u00e9tente, les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires \u00e0 l'instruction du dossier ; 4\u00b0 D'acquitter, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les frais aff\u00e9rents \u00e0 ces formalit\u00e9s ; 5\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier d'une information sur le suivi et le d\u00e9lai pr\u00e9visible de traitement de son dossier par les organismes destinataires et autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, depuis la r\u00e9ception de celui-ci jusqu'aux d\u00e9cisions rendues ou prestations r\u00e9alis\u00e9es. II.-Le service informatique permet au d\u00e9clarant d'avoir acc\u00e8s, selon son choix, aux informations suivantes : 1\u00b0 En ce qui concerne la reconnaissance des qualifications professionnelles : a) La liste de toutes les professions r\u00e9glement\u00e9es en France, avec les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour chacune d'entre elles et des centres d'assistance ; b) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles une carte professionnelle europ\u00e9enne, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 1er de l'ordonnance n\u00b0 2016-1809 du 22 d\u00e9cembre 2016 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles de professions r\u00e9glement\u00e9es, est mise en \u0153uvre, avec l'indication des modalit\u00e9s de d\u00e9livrance et d'utilisation de la carte, des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour sa d\u00e9livrance et des frais en d\u00e9coulant mis \u00e0 la charge des professionnels ; c) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes fran\u00e7aises proc\u00e8dent \u00e0 une v\u00e9rification des qualifications professionnelles du prestataire avant la premi\u00e8re prestation de services ; d) La liste des formations r\u00e9glement\u00e9es en France ; e) Les exigences et proc\u00e9dures requises en France pour l'exercice de professions r\u00e9glement\u00e9es, notamment les documents \u00e0 pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et les frais \u00e0 acquitter ; f) Les informations et l'orientation vers les centres d'assistance relevant de la directive 2005/36/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles, y compris les centres d'assistance des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne ou de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; ces informations sont \u00e9galement ouvertes aux ressortissants d'Etats tiers \u00e0 l'Union europ\u00e9enne conform\u00e9ment \u00e0 l'article 57 ter de la m\u00eame directive ; g) Les voies de recours contre les d\u00e9cisions des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de reconnaissance des qualifications professionnelles ; 2\u00b0 En ce qui concerne l'acc\u00e8s aux activit\u00e9s de service et leur exercice : a) Les exigences applicables aux prestataires ayant leur \u00e9tablissement sur le territoire national, en particulier celles concernant les proc\u00e9dures et formalit\u00e9s \u00e0 suivre pour acc\u00e9der aux activit\u00e9s de services et les exercer ; b) Les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes permettant d'entrer en contact directement avec elles ; c) Les conditions d'acc\u00e8s aux registres et bases de donn\u00e9es publics relatifs aux prestataires et aux services ; d) Les voies de recours disponibles en cas de litige entre les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et le prestataire ou le destinataire de services, ou entre un prestataire et un destinataire de services, ou entre prestataires ; e) Les coordonn\u00e9es des associations ou organisations, autres que les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, aupr\u00e8s desquelles les prestataires ou les destinataires sont susceptibles d'obtenir une assistance pratique ; f) Une aide et une assistance fournies de mani\u00e8re claire d\u00e9livr\u00e9es par le biais d'informations d'ordre g\u00e9n\u00e9ral sur la fa\u00e7on dont les exigences sont interpr\u00e9t\u00e9es ou appliqu\u00e9es, facilement accessibles \u00e0 distance et par voie \u00e9lectronique et mises \u00e0 jour, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans d'autres langues communautaires ; g) Une liste mentionnant les organismes destinataires proposant des informations relatives aux d\u00e9tails et aux enjeux de la vie d'une entreprise, ainsi que les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 ces informations. 3\u00b0 En ce qui concerne les formalit\u00e9s de constitution des soci\u00e9t\u00e9s : a) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la constitution des soci\u00e9t\u00e9s, notamment les obligations relatives \u00e0 l'utilisation des mod\u00e8les et aux autres actes constitutifs, \u00e0 l'identification de personnes, aux langues utilis\u00e9es et aux frais applicables ; b) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'immatriculation de succursales, ainsi que les obligations relatives aux documents d'immatriculation, \u00e0 l'identification de personnes et aux langues utilis\u00e9es ; c) Une description succincte des r\u00e8gles relatives \u00e0 la nomination aux organes d'administration, de direction ou de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, ainsi que des r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9vocation des administrateurs et aux autorit\u00e9s ou organes comp\u00e9tents pour conserver les informations sur les administrateurs r\u00e9voqu\u00e9s ; d) Une description succincte des comp\u00e9tences et des responsabilit\u00e9s des organes d'administration, de direction et de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, y compris l'autorit\u00e9 ayant le pouvoir d'engager la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des tiers.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'organisme unique met en \u0153uvre un service informatique, d\u00e9nomm\u00e9 guichet unique \u00e9lectronique des formalit\u00e9s d'entreprises, accessible par l'internet, s\u00e9curis\u00e9 et gratuit, qui permet au d\u00e9clarant, selon son choix :<br/><br/>\n 1\u00b0 D'\u00e9tablir un dossier unique dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 123-3 ;<br/><br/>\n 2\u00b0 De transmettre le dossier unique aux organismes destinataires et aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d\u00e8s lors qu'il comporte l'ensemble des informations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 123-4 ;<br/><br/>\n 3\u00b0 De transmettre, en cas de demande additionnelle form\u00e9e par un organisme destinataire ou une autorit\u00e9 comp\u00e9tente, les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires \u00e0 l'instruction du dossier ;<br/><br/>\n 4\u00b0 D'acquitter, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les frais aff\u00e9rents \u00e0 ces formalit\u00e9s ;<br/><br/>\n 5\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier d'une information sur le suivi et le d\u00e9lai pr\u00e9visible de traitement de son dossier par les organismes destinataires et autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, depuis la r\u00e9ception de celui-ci jusqu'aux d\u00e9cisions rendues ou prestations r\u00e9alis\u00e9es.<br/><br/>\n II.-Le service informatique permet au d\u00e9clarant d'avoir acc\u00e8s, selon son choix, aux informations suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 En ce qui concerne la reconnaissance des qualifications professionnelles :<br/><br/>\n a) La liste de toutes les professions r\u00e9glement\u00e9es en France, avec les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour chacune d'entre elles et des centres d'assistance ;<br/><br/>\n b) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles une carte professionnelle europ\u00e9enne, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 1er de l'ordonnance n\u00b0 2016-1809 du 22 d\u00e9cembre 2016 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles de professions r\u00e9glement\u00e9es, est mise en \u0153uvre, avec l'indication des modalit\u00e9s de d\u00e9livrance et d'utilisation de la carte, des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour sa d\u00e9livrance et des frais en d\u00e9coulant mis \u00e0 la charge des professionnels ;<br/><br/>\n c) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes fran\u00e7aises proc\u00e8dent \u00e0 une v\u00e9rification des qualifications professionnelles du prestataire avant la premi\u00e8re prestation de services ;<br/><br/>\n d) La liste des formations r\u00e9glement\u00e9es en France ;<br/><br/>\n e) Les exigences et proc\u00e9dures requises en France pour l'exercice de professions r\u00e9glement\u00e9es, notamment les documents \u00e0 pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et les frais \u00e0 acquitter ;<br/><br/>\n f) Les informations et l'orientation vers les centres d'assistance relevant de la directive 2005/36/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles, y compris les centres d'assistance des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne ou de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; ces informations sont \u00e9galement ouvertes aux ressortissants d'Etats tiers \u00e0 l'Union europ\u00e9enne conform\u00e9ment \u00e0 l'article 57 ter de la m\u00eame directive ;<br/><br/>\n g) Les voies de recours contre les d\u00e9cisions des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de reconnaissance des qualifications professionnelles ;<br/><br/>\n 2\u00b0 En ce qui concerne l'acc\u00e8s aux activit\u00e9s de service et leur exercice :<br/><br/>\n a) Les exigences applicables aux prestataires ayant leur \u00e9tablissement sur le territoire national, en particulier celles concernant les proc\u00e9dures et formalit\u00e9s \u00e0 suivre pour acc\u00e9der aux activit\u00e9s de services et les exercer ;<br/><br/>\n b) Les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes permettant d'entrer en contact directement avec elles ;<br/><br/>\n c) Les conditions d'acc\u00e8s aux registres et bases de donn\u00e9es publics relatifs aux prestataires et aux services ;<br/><br/>\n d) Les voies de recours disponibles en cas de litige entre les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et le prestataire ou le destinataire de services, ou entre un prestataire et un destinataire de services, ou entre prestataires ;<br/><br/>\n e) Les coordonn\u00e9es des associations ou organisations, autres que les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, aupr\u00e8s desquelles les prestataires ou les destinataires sont susceptibles d'obtenir une assistance pratique ;<br/><br/>\n f) Une aide et une assistance fournies de mani\u00e8re claire d\u00e9livr\u00e9es par le biais d'informations d'ordre g\u00e9n\u00e9ral sur la fa\u00e7on dont les exigences sont interpr\u00e9t\u00e9es ou appliqu\u00e9es, facilement accessibles \u00e0 distance et par voie \u00e9lectronique et mises \u00e0 jour, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans d'autres langues communautaires ;<br/><br/>\n g) Une liste mentionnant les organismes destinataires proposant des informations relatives aux d\u00e9tails et aux enjeux de la vie d'une entreprise, ainsi que les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 ces informations.<br/><br/>\n 3\u00b0 En ce qui concerne les formalit\u00e9s de constitution des soci\u00e9t\u00e9s :<br/><br/>\n a) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la constitution des soci\u00e9t\u00e9s, notamment les obligations relatives \u00e0 l'utilisation des mod\u00e8les et aux autres actes constitutifs, \u00e0 l'identification de personnes, aux langues utilis\u00e9es et aux frais applicables ;<br/><br/>\n b) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'immatriculation de succursales, ainsi que les obligations relatives aux documents d'immatriculation, \u00e0 l'identification de personnes et aux langues utilis\u00e9es ;<br/><br/>\n c) Une description succincte des r\u00e8gles relatives \u00e0 la nomination aux organes d'administration, de direction ou de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, ainsi que des r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9vocation des administrateurs et aux autorit\u00e9s ou organes comp\u00e9tents pour conserver les informations sur les administrateurs r\u00e9voqu\u00e9s ;<br/><br/>\n d) Une description succincte des comp\u00e9tences et des responsabilit\u00e9s des organes d'administration, de direction et de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, y compris l'autorit\u00e9 ayant le pouvoir d'engager la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des tiers.</p>",
            "num": "R123-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 1658361600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 357913940,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000006161451",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000043294137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032940841",
                        "id": "LEGISCTA000032940841",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032940841",
                        "id": "LEGISCTA000043299934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006255836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032940841",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043299934",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises. &gt; Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France  &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043292220",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 48 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-300 du 18 mars 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 48 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-300 du 18 mars 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043269370",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-300 du 18 mars 2021 - art. 23",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000043271701",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-03-21",
                    "dateSignaTexte": "2021-03-18",
                    "dateDebutCible": "2021-03-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030517635",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 22 avril 2015 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036835340",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429920000000,
                    "dateDebut": 1524700800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828932",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046831677",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046830539",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046830552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047190513",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047193925",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1676678400000,
                    "dateDebut": 1676764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047748832",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047750952",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687996800000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-30-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-30-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006255836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1267660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032944616",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021926769",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1267660800000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043292220",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 1658361600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-2",
                "123-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032944616",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000046073350",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'organisme unique met en \u0153uvre un service informatique, d\u00e9nomm\u00e9 guichet unique \u00e9lectronique des formalit\u00e9s d'entreprises, accessible par l'internet, s\u00e9curis\u00e9 et gratuit, qui permet au d\u00e9clarant, selon son choix : 1\u00b0 D'\u00e9tablir un dossier unique dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 123-3 ; 2\u00b0 De transmettre le dossier unique aux organismes destinataires et aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d\u00e8s lors qu'il comporte l'ensemble des informations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 123-4 ; 3\u00b0 De transmettre, en cas de demande additionnelle form\u00e9e par un organisme destinataire ou une autorit\u00e9 comp\u00e9tente, les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires \u00e0 l'instruction du dossier ; 4\u00b0 D'acquitter, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les frais aff\u00e9rents \u00e0 ces formalit\u00e9s ; 5\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier d'une information sur le suivi et le d\u00e9lai pr\u00e9visible de traitement de son dossier par les organismes destinataires et autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, depuis la r\u00e9ception de celui-ci jusqu'aux d\u00e9cisions rendues ou prestations r\u00e9alis\u00e9es ; 6\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier, pour les formalit\u00e9s de modification et de cessation d'activit\u00e9s de l'entreprise, de la mise \u00e0 disposition des informations la concernant, telles qu'elles sont diffus\u00e9es au public par le Registre national des entreprises en application de l'article L. 123-52. II.-Le service informatique permet au d\u00e9clarant d'avoir acc\u00e8s, selon son choix, aux informations suivantes : 1\u00b0 En ce qui concerne la reconnaissance des qualifications professionnelles : a) La liste de toutes les professions r\u00e9glement\u00e9es en France, avec les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour chacune d'entre elles et des centres d'assistance ; b) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles une carte professionnelle europ\u00e9enne, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 1er de l'ordonnance n\u00b0 2016-1809 du 22 d\u00e9cembre 2016 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles de professions r\u00e9glement\u00e9es, est mise en \u0153uvre, avec l'indication des modalit\u00e9s de d\u00e9livrance et d'utilisation de la carte, des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour sa d\u00e9livrance et des frais en d\u00e9coulant mis \u00e0 la charge des professionnels ; c) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes fran\u00e7aises proc\u00e8dent \u00e0 une v\u00e9rification des qualifications professionnelles du prestataire avant la premi\u00e8re prestation de services ; d) La liste des formations r\u00e9glement\u00e9es en France ; e) Les exigences et proc\u00e9dures requises en France pour l'exercice de professions r\u00e9glement\u00e9es, notamment les documents \u00e0 pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et les frais \u00e0 acquitter ; f) Les informations et l'orientation vers les centres d'assistance relevant de la directive 2005/36/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles, y compris les centres d'assistance des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne ou de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; ces informations sont \u00e9galement ouvertes aux ressortissants d'Etats tiers \u00e0 l'Union europ\u00e9enne conform\u00e9ment \u00e0 l'article 57 ter de la m\u00eame directive ; g) Les voies de recours contre les d\u00e9cisions des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de reconnaissance des qualifications professionnelles ; 2\u00b0 En ce qui concerne l'acc\u00e8s aux activit\u00e9s de service et leur exercice : a) Les exigences applicables aux prestataires ayant leur \u00e9tablissement sur le territoire national, en particulier celles concernant les proc\u00e9dures et formalit\u00e9s \u00e0 suivre pour acc\u00e9der aux activit\u00e9s de services et les exercer ; b) Les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes permettant d'entrer en contact directement avec elles ; c) Les conditions d'acc\u00e8s aux registres et bases de donn\u00e9es publics relatifs aux prestataires et aux services ; d) Les voies de recours disponibles en cas de litige entre les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et le prestataire ou le destinataire de services, ou entre un prestataire et un destinataire de services, ou entre prestataires ; e) Les coordonn\u00e9es des associations ou organisations, autres que les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, aupr\u00e8s desquelles les prestataires ou les destinataires sont susceptibles d'obtenir une assistance pratique ; f) Une aide et une assistance fournies de mani\u00e8re claire d\u00e9livr\u00e9es par le biais d'informations d'ordre g\u00e9n\u00e9ral sur la fa\u00e7on dont les exigences sont interpr\u00e9t\u00e9es ou appliqu\u00e9es, facilement accessibles \u00e0 distance et par voie \u00e9lectronique et mises \u00e0 jour, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans d'autres langues communautaires ; g) Une liste mentionnant les organismes destinataires proposant des informations relatives aux d\u00e9tails et aux enjeux de la vie d'une entreprise, ainsi que les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 ces informations. 3\u00b0 En ce qui concerne les formalit\u00e9s de constitution des soci\u00e9t\u00e9s : a) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la constitution des soci\u00e9t\u00e9s, notamment les obligations relatives \u00e0 l'utilisation des mod\u00e8les et aux autres actes constitutifs, \u00e0 l'identification de personnes, aux langues utilis\u00e9es et aux frais applicables ; b) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'immatriculation de succursales, ainsi que les obligations relatives aux documents d'immatriculation, \u00e0 l'identification de personnes et aux langues utilis\u00e9es ; c) Une description succincte des r\u00e8gles relatives \u00e0 la nomination aux organes d'administration, de direction ou de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, ainsi que des r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9vocation des administrateurs et aux autorit\u00e9s ou organes comp\u00e9tents pour conserver les informations sur les administrateurs r\u00e9voqu\u00e9s ; d) Une description succincte des comp\u00e9tences et des responsabilit\u00e9s des organes d'administration, de direction et de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, y compris l'autorit\u00e9 ayant le pouvoir d'engager la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des tiers.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'organisme unique met en \u0153uvre un service informatique, d\u00e9nomm\u00e9 guichet unique \u00e9lectronique des formalit\u00e9s d'entreprises, accessible par l'internet, s\u00e9curis\u00e9 et gratuit, qui permet au d\u00e9clarant, selon son choix :<br/><br/>\n1\u00b0 D'\u00e9tablir un dossier unique dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 123-3 ;<br/><br/>\n2\u00b0 De transmettre le dossier unique aux organismes destinataires et aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes d\u00e8s lors qu'il comporte l'ensemble des informations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 123-4 ;<br/><br/>\n3\u00b0 De transmettre, en cas de demande additionnelle form\u00e9e par un organisme destinataire ou une autorit\u00e9 comp\u00e9tente, les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires \u00e0 l'instruction du dossier ;<br/><br/>\n4\u00b0 D'acquitter, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les frais aff\u00e9rents \u00e0 ces formalit\u00e9s ;<br/><br/>\n5\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier d'une information sur le suivi et le d\u00e9lai pr\u00e9visible de traitement de son dossier par les organismes destinataires et autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, depuis la r\u00e9ception de celui-ci jusqu'aux d\u00e9cisions rendues ou prestations r\u00e9alis\u00e9es ;</p><p>6\u00b0 De b\u00e9n\u00e9ficier, pour les formalit\u00e9s de modification et de cessation d'activit\u00e9s de l'entreprise, de la mise \u00e0 disposition des informations la concernant, telles qu'elles sont diffus\u00e9es au public par le Registre national des entreprises en application de l'article L. 123-52.<br/><br/>\nII.-Le service informatique permet au d\u00e9clarant d'avoir acc\u00e8s, selon son choix, aux informations suivantes :<br/><br/>\n1\u00b0 En ce qui concerne la reconnaissance des qualifications professionnelles :<br/><br/>\na) La liste de toutes les professions r\u00e9glement\u00e9es en France, avec les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour chacune d'entre elles et des centres d'assistance ;<br/><br/>\nb) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles une carte professionnelle europ\u00e9enne, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 1er de l'ordonnance n\u00b0 2016-1809 du 22 d\u00e9cembre 2016 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles de professions r\u00e9glement\u00e9es, est mise en \u0153uvre, avec l'indication des modalit\u00e9s de d\u00e9livrance et d'utilisation de la carte, des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour sa d\u00e9livrance et des frais en d\u00e9coulant mis \u00e0 la charge des professionnels ;<br/><br/>\nc) La liste des professions r\u00e9glement\u00e9es pour lesquelles les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes fran\u00e7aises proc\u00e8dent \u00e0 une v\u00e9rification des qualifications professionnelles du prestataire avant la premi\u00e8re prestation de services ;<br/><br/>\nd) La liste des formations r\u00e9glement\u00e9es en France ;<br/><br/>\ne) Les exigences et proc\u00e9dures requises en France pour l'exercice de professions r\u00e9glement\u00e9es, notamment les documents \u00e0 pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et les frais \u00e0 acquitter ;<br/><br/>\nf) Les informations et l'orientation vers les centres d'assistance relevant de la directive 2005/36/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles, y compris les centres d'assistance des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne ou de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; ces informations sont \u00e9galement ouvertes aux ressortissants d'Etats tiers \u00e0 l'Union europ\u00e9enne conform\u00e9ment \u00e0 l'article 57 ter de la m\u00eame directive ;<br/><br/>\ng) Les voies de recours contre les d\u00e9cisions des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de reconnaissance des qualifications professionnelles ;<br/><br/>\n2\u00b0 En ce qui concerne l'acc\u00e8s aux activit\u00e9s de service et leur exercice :<br/><br/>\na) Les exigences applicables aux prestataires ayant leur \u00e9tablissement sur le territoire national, en particulier celles concernant les proc\u00e9dures et formalit\u00e9s \u00e0 suivre pour acc\u00e9der aux activit\u00e9s de services et les exercer ;<br/><br/>\nb) Les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes permettant d'entrer en contact directement avec elles ;<br/><br/>\nc) Les conditions d'acc\u00e8s aux registres et bases de donn\u00e9es publics relatifs aux prestataires et aux services ;<br/><br/>\nd) Les voies de recours disponibles en cas de litige entre les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes et le prestataire ou le destinataire de services, ou entre un prestataire et un destinataire de services, ou entre prestataires ;<br/><br/>\ne) Les coordonn\u00e9es des associations ou organisations, autres que les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, aupr\u00e8s desquelles les prestataires ou les destinataires sont susceptibles d'obtenir une assistance pratique ;<br/><br/>\nf) Une aide et une assistance fournies de mani\u00e8re claire d\u00e9livr\u00e9es par le biais d'informations d'ordre g\u00e9n\u00e9ral sur la fa\u00e7on dont les exigences sont interpr\u00e9t\u00e9es ou appliqu\u00e9es, facilement accessibles \u00e0 distance et par voie \u00e9lectronique et mises \u00e0 jour, y compris, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans d'autres langues communautaires ;<br/><br/>\ng) Une liste mentionnant les organismes destinataires proposant des informations relatives aux d\u00e9tails et aux enjeux de la vie d'une entreprise, ainsi que les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 ces informations.<br/><br/>\n3\u00b0 En ce qui concerne les formalit\u00e9s de constitution des soci\u00e9t\u00e9s :<br/><br/>\na) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la constitution des soci\u00e9t\u00e9s, notamment les obligations relatives \u00e0 l'utilisation des mod\u00e8les et aux autres actes constitutifs, \u00e0 l'identification de personnes, aux langues utilis\u00e9es et aux frais applicables ;<br/><br/>\nb) Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'immatriculation de succursales, ainsi que les obligations relatives aux documents d'immatriculation, \u00e0 l'identification de personnes et aux langues utilis\u00e9es ;<br/><br/>\nc) Une description succincte des r\u00e8gles relatives \u00e0 la nomination aux organes d'administration, de direction ou de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, ainsi que des r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9vocation des administrateurs et aux autorit\u00e9s ou organes comp\u00e9tents pour conserver les informations sur les administrateurs r\u00e9voqu\u00e9s ;<br/><br/>\nd) Une description succincte des comp\u00e9tences et des responsabilit\u00e9s des organes d'administration, de direction et de surveillance d'une soci\u00e9t\u00e9, y compris l'autorit\u00e9 ayant le pouvoir d'engager la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des tiers.</p>",
            "num": "R123-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 357913940,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000006161451",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000043294137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032940841",
                        "id": "LEGISCTA000032940841",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032940841",
                        "id": "LEGISCTA000043299934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006255836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032940841",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043299934",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046073350",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 du 19 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 du 19 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046061058",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1014 du 19 juillet 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046062317",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-19",
                    "dateDebutCible": "2022-07-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030517635",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 22 avril 2015 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036835340",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429920000000,
                    "dateDebut": 1524700800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828932",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046831677",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046830539",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046830552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047190513",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047193925",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1676678400000,
                    "dateDebut": 1676764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047748832",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047750952",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687996800000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-30-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-30-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006255836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1267660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032944616",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021926769",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1267660800000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043292220",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 1658361600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-2",
                "123-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043292220",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032944616",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les centres de formalit\u00e9s des entreprises mettent \u00e0 disposition des personnes int\u00e9ress\u00e9es une documentation pr\u00e9cisant les obligations du centre ainsi que les \u00e9l\u00e9ments que doit contenir le dossier de d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le dossier de demandes d'autorisation.",
            "texteHtml": "<p>Les centres de formalit\u00e9s des entreprises mettent \u00e0 disposition des personnes int\u00e9ress\u00e9es une documentation pr\u00e9cisant les obligations du centre ainsi que les \u00e9l\u00e9ments que doit contenir le dossier de d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le dossier de demandes d'autorisation. </p>",
            "num": "R123-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 357913940,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000006161451",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000043294137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032940841",
                        "id": "LEGISCTA000032940841",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032940841",
                        "id": "LEGISCTA000043299934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006255836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032940841",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043299934",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et applicables aux entreprises \u00e9tablies en France ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032944616",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-210 du 1er mars 2010 article 25 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret visant \u00e0 int\u00e9grer les demandes d'autorisation dans le dossier unique pr\u00e9sent\u00e9 aux centres de formalit\u00e9s des entreprises pour les activit\u00e9s entrant dans le champ d'application de la directive 2006/123/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 12 d\u00e9cembre 2006 relative aux services dans le march\u00e9 int\u00e9rieur entrent en vigueur selon des \u00e9ch\u00e9ances fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2011.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2010-210 du 1er mars 2010 article 25 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret visant \u00e0 int\u00e9grer les demandes d'autorisation dans le dossier unique pr\u00e9sent\u00e9 aux centres de formalit\u00e9s des entreprises pour les activit\u00e9s entrant dans le champ d'application de la directive 2006/123/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 12 d\u00e9cembre 2006 relative aux services dans le march\u00e9 int\u00e9rieur entrent en vigueur selon des \u00e9ch\u00e9ances fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2011.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032939481",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1030 du 26 juillet 2016 - art. 2",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032940812",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-26",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030517635",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 22 avril 2015 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036835340",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429920000000,
                    "dateDebut": 1524700800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828932",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046831677",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046830539",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046830552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047190513",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047193925",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1676678400000,
                    "dateDebut": 1676764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047748832",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047750952",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687996800000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-30-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-30-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006255836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1267660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032944616",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021926769",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1267660800000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043292220",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 1658361600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-2",
                "123-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021926769",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021926769",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les centres de formalit\u00e9s des entreprises mettent \u00e0 disposition des personnes int\u00e9ress\u00e9es une documentation pr\u00e9cisant les obligations du centre ainsi que les \u00e9l\u00e9ments que doit contenir le dossier de d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le dossier de demandes d'autorisation.",
            "texteHtml": "<p>Les centres de formalit\u00e9s des entreprises mettent \u00e0 disposition des personnes int\u00e9ress\u00e9es une documentation pr\u00e9cisant les obligations du centre ainsi que les \u00e9l\u00e9ments que doit contenir le dossier de d\u00e9claration et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le dossier de demandes d'autorisation. </p>",
            "num": "R123-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1267660800000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000006161451",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000043294137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006255836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161451",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043294137",
            "sectionParentTitre": "Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021926769",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-210 du 1er mars 2010 article 25 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret visant \u00e0 int\u00e9grer les demandes d'autorisation dans le dossier unique pr\u00e9sent\u00e9 aux centres de formalit\u00e9s des entreprises pour les activit\u00e9s entrant dans le champ d'application de la directive 2006/123/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 12 d\u00e9cembre 2006 relative aux services dans le march\u00e9 int\u00e9rieur entrent en vigueur selon des \u00e9ch\u00e9ances fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2011.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2010-210 du 1er mars 2010 article 25 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret visant \u00e0 int\u00e9grer les demandes d'autorisation dans le dossier unique pr\u00e9sent\u00e9 aux centres de formalit\u00e9s des entreprises pour les activit\u00e9s entrant dans le champ d'application de la directive 2006/123/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 12 d\u00e9cembre 2006 relative aux services dans le march\u00e9 int\u00e9rieur entrent en vigueur selon des \u00e9ch\u00e9ances fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2011.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021898028",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-210 du 1er mars 2010 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021900272",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-03-03",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-01",
                    "dateDebutCible": "2010-03-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030517635",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 22 avril 2015 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036835340",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429920000000,
                    "dateDebut": 1524700800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828932",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046831677",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046830539",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046830552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047190513",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047193925",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1676678400000,
                    "dateDebut": 1676764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047748832",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047750952",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687996800000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-30-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-30-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006255836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1267660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032944616",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021926769",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1267660800000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043292220",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 1658361600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-2",
                "123-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006255836",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006255836",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les centres de formalit\u00e9s remettent \u00e0 tout d\u00e9clarant un livret, approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du garde des sceaux, ministre de la justice, et des ministres charg\u00e9s des affaires sociales, du travail, de l'\u00e9conomie, des finances, du budget, de l'industrie, du commerce et de l'artisanat, du transport et de l'agriculture et de la p\u00eache, pr\u00e9cisant les obligations du centre ainsi que les \u00e9l\u00e9ments que contient le dossier de d\u00e9claration. Ils transmettent les renseignements ou pi\u00e8ces \u00e0 chacun des organismes destinataires selon sa comp\u00e9tence. Il leur est interdit de communiquer \u00e0 des tiers les renseignements contenus dans les d\u00e9clarations.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les centres de formalit\u00e9s remettent \u00e0 tout d\u00e9clarant un livret, approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du garde des sceaux, ministre de la justice, et des ministres charg\u00e9s des affaires sociales, du travail, de l'\u00e9conomie, des finances, du budget, de l'industrie, du commerce et de l'artisanat, du transport et de l'agriculture et de la p\u00eache, pr\u00e9cisant les obligations du centre ainsi que les \u00e9l\u00e9ments que contient le dossier de d\u00e9claration.<p></p><p></p>   Ils transmettent les renseignements ou pi\u00e8ces \u00e0 chacun des organismes destinataires selon sa comp\u00e9tence.<p></p><p></p>   Il leur est interdit de communiquer \u00e0 des tiers les renseignements contenus dans les d\u00e9clarations.<p></p>",
            "num": "R123-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1267660800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000006161451",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161451",
                        "id": "LEGISCTA000043294137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006255836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161451",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043294137",
            "sectionParentTitre": "Section pr\u00e9liminaire : De l\u2019organisme unique charg\u00e9 des formalit\u00e9s d\u2019entreprises",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section pr\u00e9liminaire : Des centres de formalit\u00e9s des entreprises.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006255836",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030517635",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 22 avril 2015 - art. 2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036835340",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1429920000000,
                    "dateDebut": 1524700800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828932",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046831677",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046830539",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046828800",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046830552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047190513",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047193925",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1676678400000,
                    "dateDebut": 1676764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047748832",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047750952",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687996800000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-30-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-30-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006255836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1267660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032944616",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021926769",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1267660800000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043292220",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 1658361600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-2",
                "123-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}