{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025252563",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Afin d'atteindre l'objectif d'\u00e9quilibre nutritionnel des repas servis par les services de restauration des \u00e9tablissements d'accueil d'enfants de moins de six ans sont requis, conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 230-5 : \u2015 le respect d'exigences minimales de vari\u00e9t\u00e9 des plats servis ; \u2015 la mise \u00e0 disposition de portions de taille adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de l'enfant ; \u2015 la prise en compte de besoins particuliers propres \u00e0 l'alimentation infantile. Les dispositions du pr\u00e9sent article sont pr\u00e9cis\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'alimentation, de la sant\u00e9, de la consommation, de l'outre-mer, des collectivit\u00e9s territoriales, et de la coh\u00e9sion sociale et des solidarit\u00e9s.",
            "texteHtml": "Afin d'atteindre l'objectif d'\u00e9quilibre nutritionnel des repas servis par les services de restauration des \u00e9tablissements d'accueil d'enfants de moins de six ans sont requis, conform\u00e9ment \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000022523156&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 230-5</a> : <br/><br/>\u2015 le respect d'exigences minimales de vari\u00e9t\u00e9 des plats servis ; <br/><br/>\u2015 la mise \u00e0 disposition de portions de taille adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de l'enfant ; <br/><br/>\u2015 la prise en compte de besoins particuliers propres \u00e0 l'alimentation infantile. <br/><br/>Les dispositions du pr\u00e9sent article sont pr\u00e9cis\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'alimentation, de la sant\u00e9, de la consommation, de l'outre-mer, des collectivit\u00e9s territoriales, et de la coh\u00e9sion sociale et des solidarit\u00e9s.",
            "num": "D230-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1372636800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1778384895,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2012-01-22",
                        "titre": "Livre II : Sant\u00e9 publique v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000006121447",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121447",
                        "id": "LEGISCTA000025193004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2012-01-22",
                        "titre": "Titre III : Le contr\u00f4le sanitaire des animaux et aliments",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138396",
                        "id": "LEGISCTA000006138396",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Qualit\u00e9 nutritionnelle et s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des aliments",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138396",
                        "id": "LEGISCTA000025193002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : La politique publique de l'alimentation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024280146",
                        "id": "LEGISCTA000024280150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-10-03",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  La qualit\u00e9 nutritionnelle en restauration collective",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024615711",
                        "id": "LEGISCTA000024615718",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  Qualit\u00e9 nutritionnelle et composition des repas servis en restauration collective",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024615711",
                        "id": "LEGISCTA000038405922",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025252563",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024615711",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038405922",
            "sectionParentTitre": "Section 3 :  Qualit\u00e9 nutritionnelle et composition des repas servis en restauration collective",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Alimentation, sant\u00e9 publique, v\u00e9t\u00e9rinaire et protection des v\u00e9g\u00e9taux &gt; Titre III : Qualit\u00e9 nutritionnelle et s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des aliments &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : La politique publique de l'alimentation &gt; Section 3 :  La qualit\u00e9 nutritionnelle en restauration collective",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025252563",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025242002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-145\n du 30 janvier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025252541",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-30",
                    "dateDebutCible": "2013-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. L230-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L230-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000022523156",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025252563",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1372636800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D230-28",
                "230-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}