{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042805442",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les agents de l'administration p\u00e9nitentiaire charg\u00e9s de la surveillance avisent sans d\u00e9lai les services de police et les unit\u00e9s de gendarmerie comp\u00e9tents lorsqu'ils sont alert\u00e9s de la pr\u00e9sence d'un \u00e9tranger plac\u00e9 sous surveillance \u00e9lectronique mobile se trouve en dehors de la zone d'inclusion ou de la d\u00e9t\u00e9rioration du dispositif de localisation \u00e0 distance.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les agents de l'administration p\u00e9nitentiaire charg\u00e9s de la surveillance avisent sans d\u00e9lai les services de police et les unit\u00e9s de gendarmerie comp\u00e9tents lorsqu'ils sont alert\u00e9s de la pr\u00e9sence d'un \u00e9tranger plac\u00e9 sous surveillance \u00e9lectronique mobile se trouve en dehors de la zone d'inclusion ou de la d\u00e9t\u00e9rioration du dispositif de localisation \u00e0 distance.</p>",
            "num": "R733-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612730,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802668",
                        "id": "LEGISCTA000042805590",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802728",
                        "id": "LEGISCTA000042805530",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : MESURES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ASSIGN\u00c9S \u00c0 R\u00c9SIDENCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802762",
                        "id": "LEGISCTA000042805496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 l'\u00e9tranger dont le comportement est li\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re terroriste",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042802804",
                        "id": "LEGISCTA000042805454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042802816",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042802804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042805454",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 l'\u00e9tranger dont le comportement est li\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re terroriste",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre VII : EX\u00c9CUTION DES D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; Titre III : ASSIGNATION \u00c0 R\u00c9SIDENCE &gt; Chapitre III : MESURES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ASSIGN\u00c9S \u00c0 R\u00c9SIDENCE &gt; Section 3 : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 l'\u00e9tranger dont le comportement est li\u00e9 \u00e0 des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re terroriste",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042805442",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R642-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R642-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491519",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042805442",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R733-19",
                "733-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}