{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039471845",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I-Les services de CCI France, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des chambres de commerce et d'industrie territoriales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la chambre. Les services des chambres de commerce et d'industrie d\u00e9partementales d'Ile-de-France ou des chambres de commerce et d'industrie locales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion, en liaison fonctionnelle avec le pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie d\u00e9partementale ou locale concern\u00e9e. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne CCI France, du comit\u00e9 directeur. Dans le cadre des orientations d\u00e9finies par la chambre, et dans le respect de son r\u00e8glement int\u00e9rieur, le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est charg\u00e9 de l'animation de l'ensemble des services ainsi que du suivi de leurs activit\u00e9s, de la r\u00e9alisation de leurs objectifs et du contr\u00f4le de leurs r\u00e9sultats dont il rend compte au pr\u00e9sident. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 assiste les membres \u00e9lus dans l'exercice de leurs fonctions. A ce titre, il informe les \u00e9lus des conditions de r\u00e9gularit\u00e9 dans lesquelles les d\u00e9cisions doivent \u00eatre prises. Il a la charge de leur mise en \u0153uvre et contr\u00f4le la r\u00e9gularit\u00e9 de toutes les op\u00e9rations correspondantes. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est astreint au devoir de r\u00e9serve et, dans l'exercice de ses fonctions, au respect du principe de neutralit\u00e9. Les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et de CCI France sont charg\u00e9s de veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la protection de la sant\u00e9 du personnel plac\u00e9 sous leur autorit\u00e9. Ils s'assurent du respect des r\u00e8gles d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9. Les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion peuvent d\u00e9l\u00e9guer aux directeurs g\u00e9n\u00e9raux de chambre de commerce et d'industrie territoriales ou aux directeurs g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, leurs pouvoirs en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9. Les d\u00e9l\u00e9gataires peuvent eux-m\u00eames subd\u00e9l\u00e9guer ces pouvoirs \u00e0 des personnes disposant de la comp\u00e9tence, de l'autorit\u00e9 et des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice des responsabilit\u00e9s concern\u00e9es. La subd\u00e9l\u00e9gation s'effectue \u00e0 un niveau de responsabilit\u00e9 permettant une autonomie d\u00e9cisionnelle suffisante en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9. En cas de vacance du poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral, et dans l'attente du remplacement effectif, le pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion peut nommer par int\u00e9rim un collaborateur de sa chambre pour assurer ces fonctions. La dur\u00e9e totale de cet int\u00e9rim, renouvellement \u00e9ventuel compris, ne peut pas exc\u00e9der un an. Dans ce cas, l'avis du pr\u00e9sident de CCI France n'est pas requis et le directeur g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim ne b\u00e9n\u00e9ficie pas, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des dispositions particuli\u00e8res pr\u00e9vues en application du 6\u00b0 de l'article L. 711-16 . Un directeur g\u00e9n\u00e9ral peut, si les circonstances le justifient, exercer ses fonctions \u00e0 la fois dans une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et une chambre de commerce et d'industrie territoriale ou dans plusieurs chambres de commerce et d'industrie territoriales rattach\u00e9es \u00e0 une m\u00eame chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion. II-La nomination ou la rupture, \u00e0 l'initiative de l'employeur, de la relation de travail d'un directeur g\u00e9n\u00e9ral interviennent : 1\u00b0 Pour CCI France, sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau ; 2\u00b0 Pour une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion, sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau et avis du pr\u00e9sident de CCI France ; 3\u00b0 Pour une chambre de commerce et d'industrie territoriale : a) S'agissant de la nomination, sur d\u00e9cision de son pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau, sur avis conforme du pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion, et avis du pr\u00e9sident de CCI France ; b) S'agissant de la rupture de la relation de travail, sur proposition motiv\u00e9e de son pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau, sur avis du pr\u00e9sident de CCI France, par d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion. III.-Le pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion adresse la demande d'avis au pr\u00e9sident de CCI France, par \u00e9crit, accompagn\u00e9e : 1\u00b0 S'agissant d'une nomination : des coordonn\u00e9es et du profil du candidat retenu, ainsi que les \u00e9l\u00e9ments essentiels de la relation de travail propos\u00e9e, notamment en termes de r\u00e9mun\u00e9ration ; 2\u00b0 S'agissant d'une rupture de la relation de travail : des motifs la justifiant et des conditions d'indemnisation de l'int\u00e9ress\u00e9. Dans un d\u00e9lai de quinze jours ouvr\u00e9s \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette demande, le pr\u00e9sident de CCI France communique, par \u00e9crit, son avis motiv\u00e9 au pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion, apr\u00e8s, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un entretien avec l'int\u00e9ress\u00e9. Toute demande de pr\u00e9cisions interrompt le d\u00e9lai. A compter de l'expiration de ce d\u00e9lai, l'avis est r\u00e9put\u00e9 acquis.",
            "texteHtml": "<p>I-Les services de CCI France, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des chambres de commerce et d'industrie territoriales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la chambre. </p><p>Les services des chambres de commerce et d'industrie d\u00e9partementales d'Ile-de-France ou des chambres de commerce et d'industrie locales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion, en liaison fonctionnelle avec le pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie d\u00e9partementale ou locale concern\u00e9e. </p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne CCI France, du comit\u00e9 directeur. </p><p>Dans le cadre des orientations d\u00e9finies par la chambre, et dans le respect de son r\u00e8glement int\u00e9rieur, le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est charg\u00e9 de l'animation de l'ensemble des services ainsi que du suivi de leurs activit\u00e9s, de la r\u00e9alisation de leurs objectifs et du contr\u00f4le de leurs r\u00e9sultats dont il rend compte au pr\u00e9sident. </p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 assiste les membres \u00e9lus dans l'exercice de leurs fonctions. A ce titre, il informe les \u00e9lus des conditions de r\u00e9gularit\u00e9 dans lesquelles les d\u00e9cisions doivent \u00eatre prises. Il a la charge de leur mise en \u0153uvre et contr\u00f4le la r\u00e9gularit\u00e9 de toutes les op\u00e9rations correspondantes. </p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est astreint au devoir de r\u00e9serve et, dans l'exercice de ses fonctions, au respect du principe de neutralit\u00e9. </p><p>Les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et de CCI France sont charg\u00e9s de veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la protection de la sant\u00e9 du personnel plac\u00e9 sous leur autorit\u00e9. Ils s'assurent du respect des r\u00e8gles d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9. </p><p>Les directeurs g\u00e9n\u00e9raux de chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion peuvent d\u00e9l\u00e9guer aux directeurs g\u00e9n\u00e9raux de chambre de commerce et d'industrie territoriales ou aux directeurs g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, leurs pouvoirs en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9. Les d\u00e9l\u00e9gataires peuvent eux-m\u00eames subd\u00e9l\u00e9guer ces pouvoirs \u00e0 des personnes disposant de la comp\u00e9tence, de l'autorit\u00e9 et des moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice des responsabilit\u00e9s concern\u00e9es. La subd\u00e9l\u00e9gation s'effectue \u00e0 un niveau de responsabilit\u00e9 permettant une autonomie d\u00e9cisionnelle suffisante en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9. </p><p>En cas de vacance du poste de directeur g\u00e9n\u00e9ral, et dans l'attente du remplacement effectif, le pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion peut nommer par int\u00e9rim un collaborateur de sa chambre pour assurer ces fonctions. La dur\u00e9e totale de cet int\u00e9rim, renouvellement \u00e9ventuel compris, ne peut pas exc\u00e9der un an. </p><p>Dans ce cas, l'avis du pr\u00e9sident de CCI France n'est pas requis et le directeur g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim ne b\u00e9n\u00e9ficie pas, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des dispositions particuli\u00e8res pr\u00e9vues en application du 6\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000022513590&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 711-16</a>. </p><p>Un directeur g\u00e9n\u00e9ral peut, si les circonstances le justifient, exercer ses fonctions \u00e0 la fois dans une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et une chambre de commerce et d'industrie territoriale ou dans plusieurs chambres de commerce et d'industrie territoriales rattach\u00e9es \u00e0 une m\u00eame chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion. </p><p>II-La nomination ou la rupture, \u00e0 l'initiative de l'employeur, de la relation de travail d'un directeur g\u00e9n\u00e9ral interviennent : </p><p>1\u00b0 Pour CCI France, sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau ; </p><p>2\u00b0 Pour une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion, sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau et avis du pr\u00e9sident de CCI France ; </p><p>3\u00b0 Pour une chambre de commerce et d'industrie territoriale : </p><p>a) S'agissant de la nomination, sur d\u00e9cision de son pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau, sur avis conforme du pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion, et avis du pr\u00e9sident de CCI France ; </p><p>b) S'agissant de la rupture de la relation de travail, sur proposition motiv\u00e9e de son pr\u00e9sident, apr\u00e8s consultation du bureau, sur avis du pr\u00e9sident de CCI France, par d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion. </p><p>III.-Le pr\u00e9sident de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion adresse la demande d'avis au pr\u00e9sident de CCI France, par \u00e9crit, accompagn\u00e9e : </p><p>1\u00b0 S'agissant d'une nomination : des coordonn\u00e9es et du profil du candidat retenu, ainsi que les \u00e9l\u00e9ments essentiels de la relation de travail propos\u00e9e, notamment en termes de r\u00e9mun\u00e9ration ; </p><p>2\u00b0 S'agissant d'une rupture de la relation de travail : des motifs la justifiant et des conditions d'indemnisation de l'int\u00e9ress\u00e9. </p><p>Dans un d\u00e9lai de quinze jours ouvr\u00e9s \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette demande, le pr\u00e9sident de CCI France communique, par \u00e9crit, son avis motiv\u00e9 au pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion, apr\u00e8s, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un entretien avec l'int\u00e9ress\u00e9. Toute demande de pr\u00e9cisions interrompt le d\u00e9lai. A compter de l'expiration de ce d\u00e9lai, l'avis est r\u00e9put\u00e9 acquis.</p>",
            "num": "R711-70",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1576022400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161565",
                        "id": "LEGISCTA000006161565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269944",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 4 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039471845",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039468194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1317 du 9 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039468768",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-10",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-09",
                    "dateDebutCible": "2019-12-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L711-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L711-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000022513590",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160834",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1431820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030610486",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1431820800000,
                    "dateFin": 1576022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039471845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576022400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-70",
                "711-70"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030610486",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030610486",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les services des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion ou de CCI France sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral nomm\u00e9, apr\u00e8s consultation du bureau, par le pr\u00e9sident et plac\u00e9 sous son autorit\u00e9. Les services des chambres de commerce et d'industrie territoriales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident de la chambre territoriale apr\u00e8s consultation du bureau de la chambre concern\u00e9e et avis conforme du pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle cette chambre est rattach\u00e9e. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la chambre territoriale. Les services des groupements interconsulaires sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident du groupement interconsulaire apr\u00e8s consultation du bureau du groupement interconsulaire et plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident du groupement. Les services des chambres de commerce et d'industrie d\u00e9partementales d'Ile-de-France sont chacun dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental, nomm\u00e9 apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident de la chambre int\u00e9ress\u00e9e par le pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion Paris - Ile-de-France, en liaison fonctionnelle avec le pr\u00e9sident de la chambre d\u00e9partementale concern\u00e9e. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne CCI France, du comit\u00e9 directeur. Apr\u00e8s chaque \u00e9lection, le pr\u00e9sident informe l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des attributions du directeur g\u00e9n\u00e9ral, telles qu'elles sont d\u00e9finies au pr\u00e9sent article et au r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre. Sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident, dans le cadre des orientations d\u00e9finies par l'\u00e9tablissement consulaire et dans le respect du r\u00e8glement int\u00e9rieur, le directeur g\u00e9n\u00e9ral est seul charg\u00e9 de l'animation de l'ensemble des services ainsi que du suivi de leurs activit\u00e9s, de la r\u00e9alisation de leurs objectifs et du contr\u00f4le de leurs r\u00e9sultats dont il rend compte au pr\u00e9sident. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assiste les membres \u00e9lus dans l'exercice de leurs fonctions. A ce titre, il informe les \u00e9lus des conditions de r\u00e9gularit\u00e9 dans lesquelles les d\u00e9cisions doivent \u00eatre prises. Il a la charge de leur mise en \u0153uvre et contr\u00f4le la r\u00e9gularit\u00e9 de toutes les op\u00e9rations correspondantes. Le personnel mis \u00e0 disposition de la chambre de commerce et d'industrie territoriale ou affect\u00e9 \u00e0 la chambre de commerce et d'industrie d\u00e9partementale d'Ile-de-France est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement. Ce dernier en assure la gestion op\u00e9rationnelle dans le cadre de la politique de ressources humaines de la chambre de r\u00e9gion et des ressources allou\u00e9es \u00e0 la chambre territoriale. Il propose au pr\u00e9sident de sa chambre les mesures individuelles ou collectives relatives \u00e0 l'emploi et \u00e0 la gestion du personnel. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral est astreint au devoir de r\u00e9serve et, dans l'exercice de ses fonctions, au respect du principe de neutralit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les services des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion ou de CCI France sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral nomm\u00e9, apr\u00e8s consultation du bureau, par le pr\u00e9sident et plac\u00e9 sous son autorit\u00e9.</p><p>Les services des chambres de commerce et d'industrie territoriales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident de la chambre territoriale apr\u00e8s consultation du bureau de la chambre concern\u00e9e et avis conforme du pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle cette chambre est rattach\u00e9e. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la chambre territoriale.</p><p>Les services des groupements interconsulaires sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident du groupement interconsulaire apr\u00e8s consultation du bureau du groupement interconsulaire et plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident du groupement.</p><p>Les services des chambres de commerce et d'industrie d\u00e9partementales d'Ile-de-France sont chacun dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental, nomm\u00e9 apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident de la chambre int\u00e9ress\u00e9e par le pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion Paris - Ile-de-France, en liaison fonctionnelle avec le pr\u00e9sident de la chambre d\u00e9partementale concern\u00e9e.</p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne CCI France, du comit\u00e9 directeur.</p><p>Apr\u00e8s chaque \u00e9lection, le pr\u00e9sident informe l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des attributions du directeur g\u00e9n\u00e9ral, telles qu'elles sont d\u00e9finies au pr\u00e9sent article et au r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre.</p><p>Sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident, dans le cadre des orientations d\u00e9finies par l'\u00e9tablissement consulaire et dans le respect du r\u00e8glement int\u00e9rieur, le directeur g\u00e9n\u00e9ral est seul charg\u00e9 de l'animation de l'ensemble des services ainsi que du suivi de leurs activit\u00e9s, de la r\u00e9alisation de leurs objectifs et du contr\u00f4le de leurs r\u00e9sultats dont il rend compte au pr\u00e9sident.</p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assiste les membres \u00e9lus dans l'exercice de leurs fonctions. A ce titre, il informe les \u00e9lus des conditions de r\u00e9gularit\u00e9 dans lesquelles les d\u00e9cisions doivent \u00eatre prises. Il a la charge de leur mise en \u0153uvre et contr\u00f4le la r\u00e9gularit\u00e9 de toutes les op\u00e9rations correspondantes.</p><p>Le personnel mis \u00e0 disposition de la chambre de commerce et d'industrie territoriale ou affect\u00e9 \u00e0 la chambre de commerce et d'industrie d\u00e9partementale d'Ile-de-France est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement. Ce dernier en assure la gestion op\u00e9rationnelle dans le cadre de la politique de ressources humaines de la chambre de r\u00e9gion et des ressources allou\u00e9es \u00e0 la chambre territoriale. Il propose au pr\u00e9sident de sa chambre les mesures individuelles ou collectives relatives \u00e0 l'emploi et \u00e0 la gestion du personnel.</p><p>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral est astreint au devoir de r\u00e9serve et, dans l'exercice de ses fonctions, au respect du principe de neutralit\u00e9. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R711-70",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1431820800000,
            "dateFin": 1576022400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161565",
                        "id": "LEGISCTA000006161565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269944",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 4 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030610486",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030595020",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-536 du 15 mai 2015 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030598721",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2015-05-15",
                    "dateDebutCible": "2015-05-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160834",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1431820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030610486",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1431820800000,
                    "dateFin": 1576022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039471845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576022400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-70",
                "711-70"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023160834",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023160834",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les services des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion ou de l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral nomm\u00e9, apr\u00e8s consultation du bureau, par le pr\u00e9sident et plac\u00e9 sous son autorit\u00e9. Les services des chambres de commerce et d'industrie territoriales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident de la chambre territoriale apr\u00e8s consultation du bureau de la chambre concern\u00e9e et avis conforme du pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle cette chambre est rattach\u00e9e. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la chambre territoriale. Les services des groupements interconsulaires sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident du groupement interconsulaire apr\u00e8s consultation du bureau du groupement interconsulaire et plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident du groupement. Les services des chambres de commerce et d'industrie d\u00e9partementales d'Ile-de-France sont chacun dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental, nomm\u00e9 apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident de la chambre int\u00e9ress\u00e9e par le pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion Paris - Ile-de-France, en liaison fonctionnelle avec le pr\u00e9sident de la chambre d\u00e9partementale concern\u00e9e. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie, du comit\u00e9 directeur. Apr\u00e8s chaque \u00e9lection, le pr\u00e9sident informe l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des attributions du directeur g\u00e9n\u00e9ral, telles qu'elles sont d\u00e9finies au pr\u00e9sent article et au r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre. Sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident, dans le cadre des orientations d\u00e9finies par l'\u00e9tablissement consulaire et dans le respect du r\u00e8glement int\u00e9rieur, le directeur g\u00e9n\u00e9ral est seul charg\u00e9 de l'animation de l'ensemble des services ainsi que du suivi de leurs activit\u00e9s, de la r\u00e9alisation de leurs objectifs et du contr\u00f4le de leurs r\u00e9sultats dont il rend compte au pr\u00e9sident. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assiste les membres \u00e9lus dans l'exercice de leurs fonctions. A ce titre, il informe les \u00e9lus des conditions de r\u00e9gularit\u00e9 dans lesquelles les d\u00e9cisions doivent \u00eatre prises. Il a la charge de leur mise en \u0153uvre et contr\u00f4le la r\u00e9gularit\u00e9 de toutes les op\u00e9rations correspondantes. Le personnel mis \u00e0 disposition de la chambre de commerce et d'industrie territoriale ou affect\u00e9 \u00e0 la chambre de commerce et d'industrie d\u00e9partementale d'Ile-de-France est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement. Ce dernier en assure la gestion op\u00e9rationnelle dans le cadre de la politique de ressources humaines de la chambre de r\u00e9gion et des ressources allou\u00e9es \u00e0 la chambre territoriale. Il propose au pr\u00e9sident de sa chambre les mesures individuelles ou collectives relatives \u00e0 l'emploi et \u00e0 la gestion du personnel. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral est astreint au devoir de r\u00e9serve et, dans l'exercice de ses fonctions, au respect du principe de neutralit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les services des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion ou de l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral nomm\u00e9, apr\u00e8s consultation du bureau, par le pr\u00e9sident et plac\u00e9 sous son autorit\u00e9.</p><p> Les services des chambres de commerce et d'industrie territoriales sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident de la chambre territoriale apr\u00e8s consultation du bureau de la chambre concern\u00e9e et avis conforme du pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle cette chambre est rattach\u00e9e. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la chambre territoriale.</p><p> Les services des groupements interconsulaires sont dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le pr\u00e9sident du groupement interconsulaire apr\u00e8s consultation du bureau du groupement interconsulaire et plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident du groupement.</p><p> Les services des chambres de commerce et d'industrie d\u00e9partementales d'Ile-de-France sont chacun dirig\u00e9s par un directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental, nomm\u00e9 apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident de la chambre int\u00e9ress\u00e9e par le pr\u00e9sident de la chambre de r\u00e9gion. Il est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion Paris - Ile-de-France, en liaison fonctionnelle avec le pr\u00e9sident de la chambre d\u00e9partementale concern\u00e9e.</p><p> Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie, du comit\u00e9 directeur.</p><p> Apr\u00e8s chaque \u00e9lection, le pr\u00e9sident informe l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des attributions du directeur g\u00e9n\u00e9ral, telles qu'elles sont d\u00e9finies au pr\u00e9sent article et au r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre.</p><p> Sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident, dans le cadre des orientations d\u00e9finies par l'\u00e9tablissement consulaire et dans le respect du r\u00e8glement int\u00e9rieur, le directeur g\u00e9n\u00e9ral est seul charg\u00e9 de l'animation de l'ensemble des services ainsi que du suivi de leurs activit\u00e9s, de la r\u00e9alisation de leurs objectifs et du contr\u00f4le de leurs r\u00e9sultats dont il rend compte au pr\u00e9sident.</p><p> Le directeur g\u00e9n\u00e9ral assiste les membres \u00e9lus dans l'exercice de leurs fonctions. A ce titre, il informe les \u00e9lus des conditions de r\u00e9gularit\u00e9 dans lesquelles les d\u00e9cisions doivent \u00eatre prises. Il a la charge de leur mise en \u0153uvre et contr\u00f4le la r\u00e9gularit\u00e9 de toutes les op\u00e9rations correspondantes.</p><p> Le personnel mis \u00e0 disposition de la chambre de commerce et d'industrie territoriale ou affect\u00e9 \u00e0 la chambre de commerce et d'industrie d\u00e9partementale d'Ile-de-France est plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement. Ce dernier en assure la gestion op\u00e9rationnelle dans le cadre de la politique de ressources humaines de la chambre de r\u00e9gion et des ressources allou\u00e9es \u00e0 la chambre territoriale. Il propose au pr\u00e9sident de sa chambre les mesures individuelles ou collectives relatives \u00e0 l'emploi et \u00e0 la gestion du personnel.</p><p> Le directeur g\u00e9n\u00e9ral est astreint au devoir de r\u00e9serve et, dans l'exercice de ses fonctions, au respect du principe de neutralit\u00e9. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R711-70",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1291334400000,
            "dateFin": 1431820800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161565",
                        "id": "LEGISCTA000006161565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269944",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 4 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023160834",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023152806",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1463\n du 1er d\u00e9cembre 2010 - art. 48",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000023153516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-01",
                    "dateDebutCible": "2010-12-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160834",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1431820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030610486",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1431820800000,
                    "dateFin": 1576022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039471845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576022400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-70",
                "711-70"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006269944",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006269944",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les services des \u00e9tablissements du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie sont dirig\u00e9s par un directeur ou, si leur importance le justifie, par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9, apr\u00e8s consultation du bureau, par le pr\u00e9sident et plac\u00e9 sous son autorit\u00e9. Le directeur et le directeur g\u00e9n\u00e9ral sont ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9s directeurs. Le directeur assiste les membres \u00e9lus de la chambre dans l'exercice de leurs fonctions et assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du pr\u00e9sident, de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie, du comit\u00e9 directeur. Il participe \u00e0 la pr\u00e9paration de toutes les d\u00e9cisions de la chambre et a la charge de leur mise en oeuvre. Apr\u00e8s chaque \u00e9lection, le pr\u00e9sident informe l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des attributions du directeur, telles qu'elles sont d\u00e9finies au pr\u00e9sent article et au r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les services des \u00e9tablissements du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie sont dirig\u00e9s par un directeur ou, si leur importance le justifie, par un directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9, apr\u00e8s consultation du bureau, par le pr\u00e9sident et plac\u00e9 sous son autorit\u00e9. Le directeur et le directeur g\u00e9n\u00e9ral sont ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9s directeurs.<p></p><p></p>   Le directeur assiste les membres \u00e9lus de la chambre dans l'exercice de leurs fonctions et assure, notamment, le secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du pr\u00e9sident, de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, du bureau, des commissions et, en ce qui concerne l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie, du comit\u00e9 directeur. Il participe \u00e0 la pr\u00e9paration de toutes les d\u00e9cisions de la chambre et a la charge de leur mise en oeuvre.<p></p><p></p>   Apr\u00e8s chaque \u00e9lection, le pr\u00e9sident informe l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des attributions du directeur, telles qu'elles sont d\u00e9finies au pr\u00e9sent article et au r\u00e8glement int\u00e9rieur de la chambre.<p></p>",
            "num": "R711-70",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 1291334400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161565",
                        "id": "LEGISCTA000006161565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269944",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161565",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 4 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006269944",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269944",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160834",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1431820800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030610486",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1431820800000,
                    "dateFin": 1576022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039471845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576022400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-70",
                "711-70"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}