{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043132726",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A la date fix\u00e9e au 2\u00b0 du I de l'article R. 713-14, la commission d'organisation des \u00e9lections proc\u00e8de aux op\u00e9rations de d\u00e9pouillement des votes en s\u00e9ance publique et en pr\u00e9sence de scrutateurs d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de la commission et par les candidats ou leurs mandataires. Le pr\u00e9sident de la commission et l'un au moins des assesseurs re\u00e7oivent chacun une clef de d\u00e9pouillement distincte, selon des modalit\u00e9s en garantissant la confidentialit\u00e9, permettant d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \". Le pr\u00e9sident re\u00e7oit \u00e9galement les \u00e9l\u00e9ments permettant la v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique. Apr\u00e8s la cl\u00f4ture des op\u00e9rations de vote et v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \", le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections et l'assesseur mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent proc\u00e8dent publiquement au d\u00e9pouillement. Les d\u00e9comptes des voix par candidat apparaissent lisiblement \u00e0 l'\u00e9cran et font l'objet d'une \u00e9dition s\u00e9curis\u00e9e afin d'\u00eatre port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal de l'\u00e9lection. Le syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique est verrouill\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9pouillement de sorte qu'il soit impossible de reprendre ou de modifier le r\u00e9sultat apr\u00e8s la d\u00e9cision de cl\u00f4ture du d\u00e9pouillement prise par la commission. La commission d'organisation des \u00e9lections contr\u00f4le que le nombre total de votes exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique correspond au nombre de votants figurant sur la liste d'\u00e9margement. Le nombre total de suffrages exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique ainsi que le nombre de voix obtenues par chaque candidat sont port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal.",
            "texteHtml": "<p>A la date fix\u00e9e au 2\u00b0 du I de l'article R. 713-14, la commission d'organisation des \u00e9lections proc\u00e8de aux op\u00e9rations de d\u00e9pouillement des votes en s\u00e9ance publique et en pr\u00e9sence de scrutateurs d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de la commission et par les candidats ou leurs mandataires.</p><p>Le pr\u00e9sident de la commission et l'un au moins des assesseurs re\u00e7oivent chacun une clef de d\u00e9pouillement distincte, selon des modalit\u00e9s en garantissant la confidentialit\u00e9, permettant d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \". Le pr\u00e9sident re\u00e7oit \u00e9galement les \u00e9l\u00e9ments permettant la v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique.</p><p>Apr\u00e8s la cl\u00f4ture des op\u00e9rations de vote et v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \", le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections et l'assesseur mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent proc\u00e8dent publiquement au d\u00e9pouillement.</p><p>Les d\u00e9comptes des voix par candidat apparaissent lisiblement \u00e0 l'\u00e9cran et font l'objet d'une \u00e9dition s\u00e9curis\u00e9e afin d'\u00eatre port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal de l'\u00e9lection.</p><p>Le syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique est verrouill\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9pouillement de sorte qu'il soit impossible de reprendre ou de modifier le r\u00e9sultat apr\u00e8s la d\u00e9cision de cl\u00f4ture du d\u00e9pouillement prise par la commission.</p><p>La commission d'organisation des \u00e9lections contr\u00f4le que le nombre total de votes exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique correspond au nombre de votants figurant sur la liste d'\u00e9margement.</p><p>Le nombre total de suffrages exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique ainsi que le nombre de voix obtenues par chaque candidat sont port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal.</p>",
            "num": "R713-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1613174400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000006146290",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2016-05-13",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des      chambres de commerce et d'industrie territoriales et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000022682729",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-05-13",
                        "fin": "2021-02-13",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000032518224",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-02-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000043132424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-02-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178980",
                        "id": "LEGISCTA000043132745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270038",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178980",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043132745",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion &gt; Section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043132726",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043121360",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-144 du 11 f\u00e9vrier 2021 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043123792",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-02-12",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-11",
                    "dateDebutCible": "2021-02-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044170706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2021 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044171072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1633564800000,
                    "dateDebut": 1633651200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682827",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043132726",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R713-24",
                "713-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022682827",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022682827",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le jour du d\u00e9pouillement du vote, la liste d'\u00e9margement \u00e9tablie \u00e0 partir du traitement \"fichier des \u00e9lecteurs\" constitue la liste d'\u00e9margement pour le vote par correspondance. Le pr\u00e9sident de la commission et l'un au moins des assesseurs re\u00e7oivent chacun une clef de d\u00e9pouillement distincte, selon des modalit\u00e9s en garantissant la confidentialit\u00e9, permettant d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \". Le pr\u00e9sident re\u00e7oit \u00e9galement les \u00e9l\u00e9ments permettant la v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique. Apr\u00e8s la cl\u00f4ture des op\u00e9rations de vote et v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \", le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections et l'assesseur mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent proc\u00e8dent publiquement au d\u00e9pouillement. Les d\u00e9comptes des voix par candidat apparaissent lisiblement \u00e0 l'\u00e9cran et font l'objet d'une \u00e9dition s\u00e9curis\u00e9e afin d'\u00eatre port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal de l'\u00e9lection. Le syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique est verrouill\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9pouillement de sorte qu'il soit impossible de reprendre ou de modifier le r\u00e9sultat apr\u00e8s la d\u00e9cision de cl\u00f4ture du d\u00e9pouillement prise par la commission. La commission d'organisation des \u00e9lections contr\u00f4le que le nombre total de votes exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique correspond au nombre de votants figurant sur la liste d'\u00e9margement. Le nombre total de suffrages exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique ainsi que le nombre de voix obtenues par chaque candidat sont port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal.",
            "texteHtml": "<p>Le jour du d\u00e9pouillement du vote, la liste d'\u00e9margement \u00e9tablie \u00e0 partir du traitement \"fichier des \u00e9lecteurs\" constitue la liste d'\u00e9margement pour le vote par correspondance. </p><p>Le pr\u00e9sident de la commission et l'un au moins des assesseurs re\u00e7oivent chacun une clef de d\u00e9pouillement distincte, selon des modalit\u00e9s en garantissant la confidentialit\u00e9, permettant d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \". Le pr\u00e9sident re\u00e7oit \u00e9galement les \u00e9l\u00e9ments permettant la v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique. </p><p>Apr\u00e8s la cl\u00f4ture des op\u00e9rations de vote et v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \" contenu de l'urne \u00e9lectronique \", le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections et l'assesseur mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent proc\u00e8dent publiquement au d\u00e9pouillement. </p><p>Les d\u00e9comptes des voix par candidat apparaissent lisiblement \u00e0 l'\u00e9cran et font l'objet d'une \u00e9dition s\u00e9curis\u00e9e afin d'\u00eatre port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal de l'\u00e9lection. </p><p>Le syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique est verrouill\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9pouillement de sorte qu'il soit impossible de reprendre ou de modifier le r\u00e9sultat apr\u00e8s la d\u00e9cision de cl\u00f4ture du d\u00e9pouillement prise par la commission. </p><p>La commission d'organisation des \u00e9lections contr\u00f4le que le nombre total de votes exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique correspond au nombre de votants figurant sur la liste d'\u00e9margement. </p><p>Le nombre total de suffrages exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique ainsi que le nombre de voix obtenues par chaque candidat sont port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal.</p>",
            "num": "R713-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1281139200000,
            "dateFin": 1613174400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000006146290",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2016-05-13",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des      chambres de commerce et d'industrie territoriales et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000022682729",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-05-13",
                        "fin": "2021-02-13",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000032518224",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-02-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000043132424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 1 : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161572",
                        "id": "LEGISCTA000006161572",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2021-02-13",
                        "titre": "Section 1 : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161572",
                        "id": "LEGISCTA000022682816",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2021-02-13",
                        "titre": "Sous-section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178980",
                        "id": "LEGISCTA000006178980",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270038",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178980",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178980",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022682827",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022673417",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-924\n du 3 ao\u00fbt 2010 - art. 34",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000022674642",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-03",
                    "dateDebutCible": "2010-08-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044170706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2021 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044171072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1633564800000,
                    "dateDebut": 1633651200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682827",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043132726",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R713-24",
                "713-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006270038",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006270038",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le jour du d\u00e9pouillement des votes, le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections imprime la liste d'\u00e9margement \u00e0 partir du traitement \"fichier des \u00e9lecteurs\". Cette liste constitue la liste d'\u00e9margement pour le vote par correspondance. Le pr\u00e9sident de la commission et l'un des assesseurs re\u00e7oivent chacun une clef de d\u00e9pouillement distincte, selon des modalit\u00e9s en garantissant la confidentialit\u00e9, permettant d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \"contenu de l'urne \u00e9lectronique\". Le pr\u00e9sident re\u00e7oit \u00e9galement les \u00e9l\u00e9ments permettant la v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique. Apr\u00e8s la cl\u00f4ture des op\u00e9rations de vote et v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \"contenu de l'urne \u00e9lectronique\", le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections et l'assesseur mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent proc\u00e8dent publiquement au d\u00e9pouillement. Les d\u00e9comptes des voix par candidat apparaissent lisiblement \u00e0 l'\u00e9cran et font l'objet d'une \u00e9dition s\u00e9curis\u00e9e afin d'\u00eatre port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal de l'\u00e9lection. Le syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique est verrouill\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9pouillement de sorte qu'il soit impossible de reprendre ou de modifier le r\u00e9sultat apr\u00e8s la d\u00e9cision de cl\u00f4ture du d\u00e9pouillement prise par la commission. La commission d'organisation des \u00e9lections contr\u00f4le que le nombre total de votes exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique correspond au nombre de votants figurant sur la liste d'\u00e9margement. Le nombre total de suffrages exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique ainsi que le nombre de voix obtenues par chaque candidat sont port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le jour du d\u00e9pouillement des votes, le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections imprime la liste d'\u00e9margement \u00e0 partir du traitement \"fichier des \u00e9lecteurs\". Cette liste constitue la liste d'\u00e9margement pour le vote par correspondance.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9sident de la commission et l'un des assesseurs re\u00e7oivent chacun une clef de d\u00e9pouillement distincte, selon des modalit\u00e9s en garantissant la confidentialit\u00e9, permettant d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \"contenu de l'urne \u00e9lectronique\". Le pr\u00e9sident re\u00e7oit \u00e9galement les \u00e9l\u00e9ments permettant la v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique.<p></p><p></p>   Apr\u00e8s la cl\u00f4ture des op\u00e9rations de vote et v\u00e9rification de l'int\u00e9grit\u00e9 du fichier d\u00e9nomm\u00e9 \"contenu de l'urne \u00e9lectronique\", le pr\u00e9sident de la commission d'organisation des \u00e9lections et l'assesseur mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent proc\u00e8dent publiquement au d\u00e9pouillement.<p></p><p></p>   Les d\u00e9comptes des voix par candidat apparaissent lisiblement \u00e0 l'\u00e9cran et font l'objet d'une \u00e9dition s\u00e9curis\u00e9e afin d'\u00eatre port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal de l'\u00e9lection.<p></p><p></p>   Le syst\u00e8me de vote \u00e9lectronique est verrouill\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9pouillement de sorte qu'il soit impossible de reprendre ou de modifier le r\u00e9sultat apr\u00e8s la d\u00e9cision de cl\u00f4ture du d\u00e9pouillement prise par la commission.<p></p><p></p>   La commission d'organisation des \u00e9lections contr\u00f4le que le nombre total de votes exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique correspond au nombre de votants figurant sur la liste d'\u00e9margement.<p></p><p></p>   Le nombre total de suffrages exprim\u00e9s par voie \u00e9lectronique ainsi que le nombre de voix obtenues par chaque candidat sont port\u00e9s au proc\u00e8s-verbal.<p></p>",
            "num": "R713-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 1281139200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000006146290",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2016-05-13",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des      chambres de commerce et d'industrie territoriales et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000022682729",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-05-13",
                        "fin": "2021-02-13",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000032518224",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-02-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146290",
                        "id": "LEGISCTA000043132424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 1 : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161572",
                        "id": "LEGISCTA000006161572",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2021-02-13",
                        "titre": "Section 1 : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161572",
                        "id": "LEGISCTA000022682816",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2021-02-13",
                        "titre": "Sous-section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178980",
                        "id": "LEGISCTA000006178980",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270038",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178980",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178980",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre III : De l'\u00e9lection des membres des      chambres de commerce et d'industrie territoriales et des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s consulaires &gt; Section 1 : De l'\u00e9lection des membres des chambres de commerce et d'industrie territoriales et des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion &gt; Sous-section 5 : Du vote \u00e9lectronique.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006270038",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044170706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 octobre 2021 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044171072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1633564800000,
                    "dateDebut": 1633651200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682827",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043132726",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R713-24",
                "713-24"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}