{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033253331",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des conditions relatives \u00e0 la prise en compte du patrimoine pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 831-4, il est fait application des modalit\u00e9s suivantes : 1\u00b0 Le seuil de 30 000 euros est appliqu\u00e9 \u00e0 la somme de la valeur du patrimoine mobilier financier et de la valeur estim\u00e9e de l'ensemble du patrimoine immobilier, \u00e0 l'exception de la r\u00e9sidence principale et des biens \u00e0 usage professionnel ; 2\u00b0 Lorsque la valeur du patrimoine est sup\u00e9rieure \u00e0 30 000 euros, seul le patrimoine n'ayant pas produit, au cours de l'ann\u00e9e civile de r\u00e9f\u00e9rence, de revenus retenus pour l'\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t sur le revenu au titre des revenus nets cat\u00e9goriels vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 351-5 du code de la construction et de l'habitation est pris en compte pour le calcul de l'allocation. Ce patrimoine est consid\u00e9r\u00e9 comme procurant un revenu annuel \u00e9gal \u00e0 50 % de sa valeur locative s'il s'agit d'immeubles b\u00e2tis, \u00e0 80 % de cette valeur s'il s'agit de terrains non b\u00e2tis et \u00e0 3 % du montant des capitaux. La valeur estim\u00e9e du patrimoine est d\u00e9termin\u00e9e sur la base de la derni\u00e8re valeur connue soit \u00e0 l'ouverture du droit soit \u00e0 l'occasion du renouvellement du droit. La derni\u00e8re valeur connue s'entend comme : a) Pour le patrimoine financier, la valeur figurant sur les derniers relev\u00e9s bancaires re\u00e7us par l'allocataire ; b) Pour le patrimoine immobilier, la valeur locative figurant sur le dernier avis d'imposition \u00e0 la taxe d'habitation ou \u00e0 la taxe fonci\u00e8re re\u00e7u par l'allocataire.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des conditions relatives \u00e0 la prise en compte du patrimoine pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 831-4, il est fait application des modalit\u00e9s suivantes : <br/><br/> 1\u00b0 Le seuil de 30 000 euros est appliqu\u00e9 \u00e0 la somme de la valeur du patrimoine mobilier financier et de la valeur estim\u00e9e de l'ensemble du patrimoine immobilier, \u00e0 l'exception de la r\u00e9sidence principale et des biens \u00e0 usage professionnel ; <br/><br/> 2\u00b0 Lorsque la valeur du patrimoine est sup\u00e9rieure \u00e0 30 000 euros, seul le patrimoine n'ayant pas produit, au cours de l'ann\u00e9e civile de r\u00e9f\u00e9rence, de revenus retenus pour l'\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t sur le revenu au titre des revenus nets cat\u00e9goriels vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 351-5 du code de la construction et de l'habitation est pris en compte pour le calcul de l'allocation. Ce patrimoine est consid\u00e9r\u00e9 comme procurant un revenu annuel \u00e9gal \u00e0 50 % de sa valeur locative s'il s'agit d'immeubles b\u00e2tis, \u00e0 80 % de cette valeur s'il s'agit de terrains non b\u00e2tis et \u00e0 3 % du montant des capitaux. <br/><br/> La valeur estim\u00e9e du patrimoine est d\u00e9termin\u00e9e sur la base de la derni\u00e8re valeur connue soit \u00e0 l'ouverture du droit soit \u00e0 l'occasion du renouvellement du droit. <br/><br/> La derni\u00e8re valeur connue s'entend comme : <br/><br/> a) Pour le patrimoine financier, la valeur figurant sur les derniers relev\u00e9s bancaires re\u00e7us par l'allocataire ; <br/><br/> b) Pour le patrimoine immobilier, la valeur locative figurant sur le dernier avis d'imposition \u00e0 la taxe d'habitation ou \u00e0 la taxe fonci\u00e8re re\u00e7u par l'allocataire.</p><p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1476662400000,
            "dateFin": 1567296000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 671088637,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Titre 3 : Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141957",
                        "id": "LEGISCTA000006141957",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156778",
                        "id": "LEGISCTA000006156778",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173626",
                        "id": "LEGISCTA000006173626",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173626",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173626",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033253331",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033243725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1385 du 12 octobre 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033248018",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-12",
                    "dateDebutCible": "2016-10-17"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038812273",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-772 du 24 juillet 2019 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038820709",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-24",
                    "dateDebutCible": "2019-07-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750866",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R822-22 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R822-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000038878953",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754337",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754337",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 531-14 peut \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e en cours de p\u00e9riode de paiement, \u00e0 la demande du b\u00e9n\u00e9ficiaire, si lui-m\u00eame ou son conjoint ou concubin est \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et s'il a per\u00e7u au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent une r\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure d'au moins 10 % \u00e0 celle pr\u00e9c\u00e9demment prise en consid\u00e9ration. La demande ne peut \u00eatre form\u00e9e moins de quatre mois apr\u00e8s l'ouverture ou le renouvellement du droit ou une pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9vision. Pour une personne titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et \u00e2g\u00e9e de moins de vingt-cinq ans \u00e0 la date de l'ouverture ou du renouvellement du droit ou de la demande de r\u00e9vision mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, l'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue au a du II de l'article R. 531-14 est \u00e9gale \u00e0 neuf fois la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle consid\u00e9r\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 531-14 peut \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e en cours de p\u00e9riode de paiement, \u00e0 la demande du b\u00e9n\u00e9ficiaire, si lui-m\u00eame ou son conjoint ou concubin est \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et s'il a per\u00e7u au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent une r\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure d'au moins 10 % \u00e0 celle pr\u00e9c\u00e9demment prise en consid\u00e9ration. La demande ne peut \u00eatre form\u00e9e moins de quatre mois apr\u00e8s l'ouverture ou le renouvellement du droit ou une pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9vision.<p></p><p></p>   Pour une personne titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et \u00e2g\u00e9e de moins de vingt-cinq ans \u00e0 la date de l'ouverture ou du renouvellement du droit ou de la demande de r\u00e9vision mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, l'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue au a du II de l'article R. 531-14 est \u00e9gale \u00e0 neuf fois la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle consid\u00e9r\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 993945600000,
            "dateFin": 1016841600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aides d'accueil des gens du voyage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186847",
                        "id": "LEGISCTA000006186847",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194921",
                        "id": "LEGISCTA000006194921",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Titre 3 : Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198455",
                        "id": "LEGISCTA000006198455",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Chapitre 1er : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199482",
                        "id": "LEGISCTA000006199482",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199661",
                        "id": "LEGISCTA000006199661",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 62,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199661",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199661",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754337",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215560",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-568 du 29 juin 2001 - art. 1 () JORF 1er juillet 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006780155",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2001-06-29",
                    "dateDebutCible": "2001-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000771531",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-384 du 20 mars 2002 - art. 2 () JORF 23 mars 2002",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006209395",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-03-20",
                    "dateDebutCible": "2002-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750866",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754336",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754336",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 531-14 peut \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e en cours de p\u00e9riode de paiement, \u00e0 la demande du b\u00e9n\u00e9ficiaire, si lui-m\u00eame ou son conjoint ou concubin est \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et s'il a per\u00e7u au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent une r\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure d'au moins 10 % \u00e0 celle pr\u00e9c\u00e9demment prise en consid\u00e9ration. La demande ne peut \u00eatre form\u00e9e moins de quatre mois apr\u00e8s l'ouverture ou le renouvellement du droit ou une pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9vision. Pour une personne titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et \u00e2g\u00e9e de moins de vingt-cinq ans \u00e0 la date de l'ouverture ou du renouvellement du droit ou de la demande de r\u00e9vision mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, l'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue au a du II de l'article R. 531-14 est \u00e9gale \u00e0 neuf fois la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle consid\u00e9r\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 531-14 peut \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e en cours de p\u00e9riode de paiement, \u00e0 la demande du b\u00e9n\u00e9ficiaire, si lui-m\u00eame ou son conjoint ou concubin est \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et s'il a per\u00e7u au cours du mois pr\u00e9c\u00e9dent une r\u00e9mun\u00e9ration inf\u00e9rieure d'au moins 10 % \u00e0 celle pr\u00e9c\u00e9demment prise en consid\u00e9ration. La demande ne peut \u00eatre form\u00e9e moins de quatre mois apr\u00e8s l'ouverture ou le renouvellement du droit ou une pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9vision.<p></p><p></p>   Pour une personne titulaire d'un contrat de travail autre qu'un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et \u00e2g\u00e9e de moins de vingt-cinq ans \u00e0 la date de l'ouverture ou du renouvellement du droit ou de la demande de r\u00e9vision mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, l'\u00e9valuation forfaitaire pr\u00e9vue au a du II de l'article R. 531-14 est \u00e9gale \u00e0 neuf fois la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle consid\u00e9r\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 970358400000,
            "dateFin": 993945600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-06",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Aide aux organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186680",
                        "id": "LEGISCTA000006186680",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194831",
                        "id": "LEGISCTA000006194831",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Titre 3 : Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198433",
                        "id": "LEGISCTA000006198433",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199479",
                        "id": "LEGISCTA000006199479",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199656",
                        "id": "LEGISCTA000006199656",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 62,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199656",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199656",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754336",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000217257",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-749 du 1 ao\u00fbt 2000 - art. 4 () JORF 5 ao\u00fbt 2000 en vigueur le 1er octobre 2000",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779486",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2000-08-01",
                    "dateDebutCible": "2000-08-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750866",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754335",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754335",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.",
            "texteHtml": "<p></p>Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.<p></p><p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 732067200000,
            "dateFin": 739584000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-14",
                        "fin": "1999-06-06",
                        "titre": "Aide aux associations logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186681",
                        "id": "LEGISCTA000006186681",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-14",
                        "fin": "1999-06-06",
                        "titre": "Titre 3 : Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194834",
                        "id": "LEGISCTA000006194834",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-14",
                        "fin": "1999-06-06",
                        "titre": "Chapitre 1 : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198424",
                        "id": "LEGISCTA000006198424",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-14",
                        "fin": "1999-06-06",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199438",
                        "id": "LEGISCTA000006199438",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199438",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199438",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants &gt; Aide aux associations logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es &gt; Titre 3 : Allocation de logement sociale &gt; Chapitre 1 : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution &gt; Section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754335",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000178913",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-336 du 12 mars 1993 - art. 1 () JORF 14 mars 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006928107",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-12",
                    "dateDebutCible": "1993-03-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000710761",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-835 du 3 juin 1993 - art. 3 (V) JORF 9 juin 1993",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006932001",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-06-09",
                    "dateSignaTexte": "1993-06-03",
                    "dateDebutCible": "1993-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L831-1 et s., L815-8, L542-1, R831-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L542-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L542-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L815-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L815-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744865",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R831-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 578966400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754334",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754334",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.",
            "texteHtml": "<p></p>Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.<p></p><p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 662688000000,
            "dateFin": 732067200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "1993-03-14",
                        "titre": "Titre 3 : Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186682",
                        "id": "LEGISCTA000006186682",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "1993-03-14",
                        "titre": "Chapitre 1 : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194836",
                        "id": "LEGISCTA000006194836",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "1993-03-14",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198393",
                        "id": "LEGISCTA000006198393",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198393",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198393",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754334",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000534221",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-1243 du 31 d\u00e9cembre 1990 - art. 1 () JORF 1er janvier 1991",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1991-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1990-12-31",
                    "dateDebutCible": "1991-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L831-1 et s., L815-8, L542-1, R831-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L542-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L542-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L815-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L815-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744865",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R831-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 578966400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000534221",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-1243 1990-12-31 art. 7 I",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000534221",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754333",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754333",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.",
            "texteHtml": "<p></p>Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.<p></p><p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 597974400000,
            "dateFin": 662688000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1991-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173625",
                        "id": "LEGISCTA000006173625",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1991-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186686",
                        "id": "LEGISCTA000006186686",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1991-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194845",
                        "id": "LEGISCTA000006194845",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194845",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754333",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 40 () JORF 13 d\u00e9cembre 1988",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773497",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1988-12-13",
                    "dateSignaTexte": "1988-12-12",
                    "dateDebutCible": "1988-12-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L831-1 et s., L815-8, L542-1, R831-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L542-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L542-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L815-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L815-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744865",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R831-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 578966400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754332",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754332",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.",
            "texteHtml": "<p></p>Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge   , pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leurs ressources d\u00e9termin\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 831-6 soient inf\u00e9rieures au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.<p></p><p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 578966400000,
            "dateFin": 597974400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "LIVRE VIII : ALLOCATIONS AUX PERSONNES AGEES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126977",
                        "id": "LEGISCTA000006126977",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "ALLOCATION AUX ADULTES HANDICAPES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141960",
                        "id": "LEGISCTA000006141960",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "ALLOCATION DE LOGEMENT SOCIALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156780",
                        "id": "LEGISCTA000006156780",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "TITRE III : Allocation de logement des personnes \u00e2g\u00e9es, des infirmes et des jeunes salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173629",
                        "id": "LEGISCTA000006173629",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "Chapitre 1er : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186688",
                        "id": "LEGISCTA000006186688",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194847",
                        "id": "LEGISCTA000006194847",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194847",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194847",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754332",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-568 du 4 mai 1988 - art. 12 () JORF 7 mai 1988",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772765",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1988-05-07",
                    "dateSignaTexte": "1988-05-04",
                    "dateDebutCible": "1988-05-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L831-1 et s., L815-8, L542-1, R831-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L542-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L542-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L815-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L815-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744865",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R831-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754305",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 578966400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006754331",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006754331",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge, pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leur revenu net imposable soit inf\u00e9rieur au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence    , les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.",
            "texteHtml": "<p></p>Sont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes \u00e0 charge, pour l'application des articles L. 831-1 et suivants, sous r\u00e9serve que leur revenu net imposable soit inf\u00e9rieur au plafond individuel pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 815-8 en vigueur au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence    , les personnes personnes \u00e0 charge entrant dans le champ d'application de l'article L. 542-1.<p></p><p></p>",
            "num": "R831-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 578966400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "LIVRE VIII : ALLOCATIONS AUX PERSONNES AGEES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126977",
                        "id": "LEGISCTA000006126977",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "ALLOCATION AUX ADULTES HANDICAPES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141960",
                        "id": "LEGISCTA000006141960",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "ALLOCATION DE LOGEMENT SOCIALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156780",
                        "id": "LEGISCTA000006156780",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "TITRE III : Allocation de logement des personnes \u00e2g\u00e9es, des infirmes et des jeunes salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173629",
                        "id": "LEGISCTA000006173629",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "Chapitre 1er : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186688",
                        "id": "LEGISCTA000006186688",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194847",
                        "id": "LEGISCTA000006194847",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006754331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194847",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194847",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE VIII : ALLOCATIONS AUX PERSONNES AGEES &gt; ALLOCATION AUX ADULTES HANDICAPES &gt; ALLOCATION DE LOGEMENT SOCIALE &gt; TITRE III : Allocation de logement des personnes \u00e2g\u00e9es, des infirmes et des jeunes salari\u00e9s &gt; Chapitre 1er : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution &gt; Section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006754331",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L831-1 et s., L815-8, L542-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L542-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L542-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L815-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L815-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744865",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763194",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000677865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-526 du 29 juin 1972 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006763195",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 578966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754332",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 578966400000,
                    "dateFin": 597974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754333",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 597974400000,
                    "dateFin": 662688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 662688000000,
                    "dateFin": 732067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754335",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 732067200000,
                    "dateFin": 739584000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754336",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 970358400000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006754337",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1016841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033253331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1476662400000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R831-8",
                "831-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}