{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032479195",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Sont adress\u00e9s, par l'autorit\u00e9 qui a \u00e9labor\u00e9 le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, \u00e0 l'autorit\u00e9 qui l'a approuv\u00e9, par pli recommand\u00e9 avec demande d'avis de r\u00e9ception : 1\u00b0 A l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e, un point de situation ; 2\u00b0 A l'issue de chaque p\u00e9riode, un bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es. Lorsque le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e concerne un service de transport ferroviaire, ces bilans sont \u00e9galement adress\u00e9s aux commissions pour l'accessibilit\u00e9 pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 2143-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales des communes o\u00f9 sont implant\u00e9s les b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares qui les concernent qui les transf\u00e8rent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la commission intercommunale comp\u00e9tente. II.-Le bilan pr\u00e9vu au 2\u00b0 du I indique notamment les actualisations du sch\u00e9ma qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es pour prendre en compte notamment les modifications intervenues dans les p\u00e9rim\u00e8tres des services de transport, les modalit\u00e9s d'exploitation des points d'arr\u00eat ferroviaires, la localisation et la taille des p\u00f4le d'\u00e9changes, des p\u00f4les g\u00e9n\u00e9rateurs de d\u00e9placement et des structures d'accueil pour personnes handicap\u00e9es ou pour personnes \u00e2g\u00e9es ainsi que les \u00e9volutions d\u00e9mographiques, r\u00e9glementaires et technologiques.",
            "texteHtml": "<p align='left'>I.-Sont adress\u00e9s, par l'autorit\u00e9 qui a \u00e9labor\u00e9 le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, \u00e0 l'autorit\u00e9 qui l'a approuv\u00e9, par pli recommand\u00e9 avec demande d'avis de r\u00e9ception : </p><p>1\u00b0 A l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e, un point de situation ; </p><p>2\u00b0 A l'issue de chaque p\u00e9riode, un bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es. </p><p>Lorsque le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e concerne un service de transport ferroviaire, ces bilans sont \u00e9galement adress\u00e9s aux commissions pour l'accessibilit\u00e9 pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390133&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2143-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales </a>des communes o\u00f9 sont implant\u00e9s les b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares qui les concernent qui les transf\u00e8rent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la commission intercommunale comp\u00e9tente. </p><p>II.-Le bilan pr\u00e9vu au 2\u00b0 du I indique notamment les actualisations du sch\u00e9ma qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es pour prendre en compte notamment les modifications intervenues dans les p\u00e9rim\u00e8tres des services de transport, les modalit\u00e9s d'exploitation des points d'arr\u00eat ferroviaires, la localisation et la taille des p\u00f4le d'\u00e9changes, des p\u00f4les g\u00e9n\u00e9rateurs de d\u00e9placement et des structures d'accueil pour personnes handicap\u00e9es ou pour personnes \u00e2g\u00e9es ainsi que les \u00e9volutions d\u00e9mographiques, r\u00e9glementaires et technologiques. </p>",
            "num": "R1112-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1462060800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2020-07-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000028996273",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT A LA MOBILITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000042066379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996275",
                        "id": "LEGISCTA000028996275",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996281",
                        "id": "LEGISCTA000028996281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711156",
                        "id": "LEGISCTA000029711159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Suivi de l'avancement du sch\u00e9ma ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711385",
                        "id": "LEGISCTA000029711385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029711387",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029711385",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029711385",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Suivi de l'avancement du sch\u00e9ma ",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT &gt; TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport &gt; Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs &gt; Sous-section 6 : Suivi de l'avancement du sch\u00e9ma ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032479195",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032471593",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-529 du 27 avril 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032475159",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-27",
                    "dateDebutCible": "2016-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034454237",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2017 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034480998",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492819200000,
                    "dateDebut": 1492905600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2143-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2143-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390133",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1112-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1112-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000032479203",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462060800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029711387",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1415318400000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032479195",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1112-22",
                "1112-22"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029711387",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029711387",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Sont adress\u00e9s, par l'autorit\u00e9 qui a \u00e9labor\u00e9 le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, \u00e0 l'autorit\u00e9 qui l'a approuv\u00e9, par pli recommand\u00e9 avec demande d'avis de r\u00e9ception : 1\u00b0 A l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e, un point de situation ; 2\u00b0 A l'issue de chaque p\u00e9riode interm\u00e9diaire, un bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es. Lorsque le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e concerne un service de transport ferroviaire, ces bilans sont \u00e9galement adress\u00e9s aux commissions pour l'accessibilit\u00e9 pr\u00e9vues \u00e0 l' article L. 2143-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales des communes o\u00f9 sont implant\u00e9s les b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares qui les concernent qui les transf\u00e8rent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la commission intercommunale comp\u00e9tente. II.-Le bilan pr\u00e9vu au 2\u00b0 du I indique notamment les actualisations du sch\u00e9ma qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es pour prendre en compte notamment les modifications intervenues dans les p\u00e9rim\u00e8tres des services de transport, les modalit\u00e9s d'exploitation des points d'arr\u00eat ferroviaires, la localisation et la taille des p\u00f4le d'\u00e9changes, des p\u00f4les g\u00e9n\u00e9rateurs de d\u00e9placement et des structures d'accueil pour personnes handicap\u00e9es ou pour personnes \u00e2g\u00e9es ainsi que les \u00e9volutions d\u00e9mographiques, r\u00e9glementaires et technologiques.",
            "texteHtml": "<p align='left'>I.-Sont adress\u00e9s, par l'autorit\u00e9 qui a \u00e9labor\u00e9 le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e, \u00e0 l'autorit\u00e9 qui l'a approuv\u00e9, par pli recommand\u00e9 avec demande d'avis de r\u00e9ception : <br/><br/> 1\u00b0 A l'issue de la premi\u00e8re ann\u00e9e, un point de situation ; <br/><br/> 2\u00b0 A l'issue de chaque p\u00e9riode interm\u00e9diaire, un bilan des actions n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en accessibilit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es. <br/><br/> Lorsque le sch\u00e9ma directeur d'accessibilit\u00e9-agenda d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e concerne un service de transport ferroviaire, ces bilans sont \u00e9galement adress\u00e9s aux commissions pour l'accessibilit\u00e9 pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390133&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2143-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales </a>des communes o\u00f9 sont implant\u00e9s les b\u00e2timents et installations associ\u00e9s aux gares qui les concernent qui les transf\u00e8rent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la commission intercommunale comp\u00e9tente. <br/><br/> II.-Le bilan pr\u00e9vu au 2\u00b0 du I indique notamment les actualisations du sch\u00e9ma qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es pour prendre en compte notamment les modifications intervenues dans les p\u00e9rim\u00e8tres des services de transport, les modalit\u00e9s d'exploitation des points d'arr\u00eat ferroviaires, la localisation et la taille des p\u00f4le d'\u00e9changes, des p\u00f4les g\u00e9n\u00e9rateurs de d\u00e9placement et des structures d'accueil pour personnes handicap\u00e9es ou pour personnes \u00e2g\u00e9es ainsi que les \u00e9volutions d\u00e9mographiques, r\u00e9glementaires et technologiques. </p>",
            "num": "R1112-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1415318400000,
            "dateFin": 1462060800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2020-07-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000028996273",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE DROIT A LA MOBILITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996273",
                        "id": "LEGISCTA000042066379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996275",
                        "id": "LEGISCTA000028996275",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996281",
                        "id": "LEGISCTA000028996281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711156",
                        "id": "LEGISCTA000029711159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Suivi de l'avancement du sch\u00e9ma ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029711385",
                        "id": "LEGISCTA000029711385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029711387",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029711385",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029711385",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Suivi de l'avancement du sch\u00e9ma ",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES &gt; LIVRE Ier : LE DROIT AU TRANSPORT &gt; TITRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; Chapitre II : L'acc\u00e8s des personnes handicap\u00e9es ou dont la mobilit\u00e9  est r\u00e9duite aux services de transport &gt; Section 3 : Sch\u00e9mas directeurs d'accessibilit\u00e9 - agendas d'accessibilit\u00e9 programm\u00e9e pour la mise en accessibilit\u00e9 des services de transport public de voyageurs &gt; Sous-section 6 : Suivi de l'avancement du sch\u00e9ma ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029711387",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029707519",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1321 du 4 novembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029711088",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-04",
                    "dateDebutCible": "2014-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034454237",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 2017 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034480998",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492819200000,
                    "dateDebut": 1492905600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2143-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2143-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390133",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1112-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1112-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000032479203",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1462060800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029711387",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1415318400000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032479195",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1112-22",
                "1112-22"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}