{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032655803",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les agents de contr\u00f4le mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 8271-1-2 sont habilit\u00e9s \u00e0 entendre, en quelque lieu que ce soit et avec son consentement, tout employeur ou son repr\u00e9sentant et toute personne r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e ou pr\u00e9sum\u00e9e \u00eatre ou avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par l'employeur ou par un travailleur ind\u00e9pendant, afin de conna\u00eetre la nature des activit\u00e9s de cette personne, ses conditions d'emploi et le montant des r\u00e9mun\u00e9rations s'y rapportant, y compris les avantages en nature. De m\u00eame, ils peuvent entendre toute personne susceptible de fournir des informations utiles \u00e0 l'accomplissement de leur mission de lutte contre le travail ill\u00e9gal. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 28 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, l'article 61-1 du m\u00eame code est applicable lorsqu'il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'audition d'une personne \u00e0 l'\u00e9gard de laquelle il existe des raisons plausibles de soup\u00e7onner qu'elle a commis ou tent\u00e9 de commettre une infraction. Ces auditions peuvent faire l'objet d'un proc\u00e8s-verbal sign\u00e9 des agents mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a et des personnes entendues. Ces agents sont en outre habilit\u00e9s \u00e0 demander aux employeurs, aux travailleurs ind\u00e9pendants, aux personnes employ\u00e9es dans l'entreprise ou sur le lieu de travail ainsi qu'\u00e0 toute personne dont ils recueillent les d\u00e9clarations dans l'exercice de leur mission de justifier de leur identit\u00e9 et de leur adresse.",
            "texteHtml": "<p>Les agents de contr\u00f4le mentionn\u00e9s \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024194990&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 8271-1-2 </a>sont habilit\u00e9s \u00e0 entendre, en quelque lieu que ce soit et avec son consentement, tout employeur ou son repr\u00e9sentant et toute personne r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e ou pr\u00e9sum\u00e9e \u00eatre ou avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par l'employeur ou par un travailleur ind\u00e9pendant, afin de conna\u00eetre la nature des activit\u00e9s de cette personne, ses conditions d'emploi et le montant des r\u00e9mun\u00e9rations s'y rapportant, y compris les avantages en nature. De m\u00eame, ils peuvent entendre toute personne susceptible de fournir des informations utiles \u00e0 l'accomplissement de leur mission de lutte contre le travail ill\u00e9gal. </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006574901&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 28 (V)'>l'article 28 </a>du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000028990967&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 61-1 (V)'>l'article 61-1</a> du m\u00eame code est applicable lorsqu'il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'audition d'une personne \u00e0 l'\u00e9gard de laquelle il existe des raisons plausibles de soup\u00e7onner qu'elle a commis ou tent\u00e9 de commettre une infraction. </p><p>Ces auditions peuvent faire l'objet d'un proc\u00e8s-verbal sign\u00e9 des agents mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a et des personnes entendues. </p><p>Ces agents sont en outre habilit\u00e9s \u00e0 demander aux employeurs, aux travailleurs ind\u00e9pendants, aux personnes employ\u00e9es dans l'entreprise ou sur le lieu de travail ainsi qu'\u00e0 toute personne dont ils recueillent les d\u00e9clarations dans l'exercice de leur mission de justifier de leur identit\u00e9 et de leur adresse.</p>",
            "num": "L8271-6-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1465084800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073870670,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132351",
                        "id": "LEGISCTA000006132351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145431",
                        "id": "LEGISCTA000006145431",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160853",
                        "id": "LEGISCTA000006160853",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Comp\u00e9tence des agents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178285",
                        "id": "LEGISCTA000006178285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190004",
                        "id": "LEGISCTA000006190004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024195165",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190004",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190004",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail  &gt; Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal &gt; Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal  &gt; Chapitre Ier : Comp\u00e9tence des agents &gt; Section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032655803",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032627231",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-731 du 3 juin 2016 - art. 83",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "83",
                    "articleId": "LEGIARTI000032631331",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-03",
                    "dateDebutCible": "2016-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 28 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006574901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 61-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "61-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028990967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R243-59 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-59",
                    "articleId": "LEGIARTI000047437171",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1681430400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8271-1-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8271-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194990",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024195165",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1317340800000,
                    "dateFin": 1465084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032655803",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1465084800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L8271-6-1",
                "8271-6-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024195165",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024195165",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les agents de contr\u00f4le mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 8271-1-2 sont habilit\u00e9s \u00e0 entendre, en quelque lieu que ce soit et avec son consentement, tout employeur ou son repr\u00e9sentant et toute personne r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e ou pr\u00e9sum\u00e9e \u00eatre ou avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par l'employeur ou par un travailleur ind\u00e9pendant, afin de conna\u00eetre la nature des activit\u00e9s de cette personne, ses conditions d'emploi et le montant des r\u00e9mun\u00e9rations s'y rapportant, y compris les avantages en nature. De m\u00eame, ils peuvent entendre toute personne susceptible de fournir des informations utiles \u00e0 l'accomplissement de leur mission de lutte contre le travail ill\u00e9gal. Ces auditions peuvent faire l'objet d'un proc\u00e8s-verbal sign\u00e9 des agents mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a et des personnes entendues. Ces agents sont en outre habilit\u00e9s \u00e0 demander aux employeurs, aux travailleurs ind\u00e9pendants, aux personnes employ\u00e9es dans l'entreprise ou sur le lieu de travail ainsi qu'\u00e0 toute personne dont ils recueillent les d\u00e9clarations dans l'exercice de leur mission de justifier de leur identit\u00e9 et de leur adresse.",
            "texteHtml": "Les agents de contr\u00f4le mentionn\u00e9s \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024194990&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L8271-1-2 (VD)'>l'article L. 8271-1-2</a> sont habilit\u00e9s \u00e0 entendre, en quelque lieu que ce soit et avec son consentement, tout employeur ou son repr\u00e9sentant et toute personne r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e ou pr\u00e9sum\u00e9e \u00eatre ou avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e par l'employeur ou par un travailleur ind\u00e9pendant, afin de conna\u00eetre la nature des activit\u00e9s de cette personne, ses conditions d'emploi et le montant des r\u00e9mun\u00e9rations s'y rapportant, y compris les avantages en nature. De m\u00eame, ils peuvent entendre toute personne susceptible de fournir des informations utiles \u00e0 l'accomplissement de leur mission de lutte contre le travail ill\u00e9gal. <br/><br/>Ces auditions peuvent faire l'objet d'un proc\u00e8s-verbal sign\u00e9 des agents mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a et des personnes entendues. <br/><br/>Ces agents sont en outre habilit\u00e9s \u00e0 demander aux employeurs, aux travailleurs ind\u00e9pendants, aux personnes employ\u00e9es dans l'entreprise ou sur le lieu de travail ainsi qu'\u00e0 toute personne dont ils recueillent les d\u00e9clarations dans l'exercice de leur mission de justifier de leur identit\u00e9 et de leur adresse.",
            "num": "L8271-6-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1317340800000,
            "dateFin": 1465084800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073870670,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132351",
                        "id": "LEGISCTA000006132351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145431",
                        "id": "LEGISCTA000006145431",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160853",
                        "id": "LEGISCTA000006160853",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Comp\u00e9tence des agents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178285",
                        "id": "LEGISCTA000006178285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190004",
                        "id": "LEGISCTA000006190004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024195165",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190004",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190004",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail  &gt; Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal &gt; Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal  &gt; Chapitre Ier : Comp\u00e9tence des agents &gt; Section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024195165",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024191380",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-672\n du 16 juin 2011 - art. 84",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "84",
                    "articleId": "LEGIARTI000024193198",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R243-59 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R243-59",
                    "articleId": "LEGIARTI000047437171",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1681430400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8271-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8271-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024194990",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024195165",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1317340800000,
                    "dateFin": 1465084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032655803",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1465084800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L8271-6-1",
                "8271-6-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}