{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036730900",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure de transfert vers l'Etat responsable de l'examen de la demande d'asile ne peut \u00eatre engag\u00e9e dans le cas de d\u00e9faillances syst\u00e9miques dans l'Etat consid\u00e9r\u00e9 mentionn\u00e9 au 2 de l'article 3 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride.",
            "texteHtml": "<p>La proc\u00e9dure de transfert vers l'Etat responsable de l'examen de la demande d'asile ne peut \u00eatre engag\u00e9e dans le cas de d\u00e9faillances syst\u00e9miques dans l'Etat consid\u00e9r\u00e9 mentionn\u00e9 au 2 de l'article 3 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 604/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 26 juin 2013 \u00e9tablissant les crit\u00e8res et m\u00e9canismes de d\u00e9termination de l'Etat membre responsable de l'examen d'une demande de protection internationale introduite dans l'un des Etats membres par un ressortissant de pays tiers ou un apatride.</p>",
            "num": "L742-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1521676800000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115069",
                        "id": "LEGISCTA000006115069",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2015-07-31",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134422",
                        "id": "LEGISCTA000006134422",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-31",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134422",
                        "id": "LEGISCTA000030957512",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2015-07-31",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du maintien sur le territoire fran\u00e7ais.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147804",
                        "id": "LEGISCTA000006147804",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-31",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Proc\u00e9dure de d\u00e9termination de l'Etat responsable de l'examen de la demande d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147804",
                        "id": "LEGISCTA000030957657",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335375",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030957657",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Proc\u00e9dure de d\u00e9termination de l'Etat responsable de l'examen de la demande d'asile",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036730900",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036728690",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2018-187 du 20 mars 2018 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036729964",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-03-21",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-20",
                    "dateDebutCible": "2018-03-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L761-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L761-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335380",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L766-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L766-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029355925",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1407628800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L766-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L766-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029355914",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1407628800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L762-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L762-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335381",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L763-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L763-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L764-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L764-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 32 ter, ecqc l'octroi de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L572-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L572-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775724",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335375",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1438300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730900",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L742-7",
                "742-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335375",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335375",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9tranger auquel la reconnaissance de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement refus\u00e9 et qui ne peut \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 demeurer sur le territoire \u00e0 un autre titre, doit quitter le territoire fran\u00e7ais, sous peine de faire l'objet d'une mesure d'\u00e9loignement pr\u00e9vue au titre Ier du livre V et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des p\u00e9nalit\u00e9s pr\u00e9vues au chapitre Ier du titre II du livre VI.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'\u00e9tranger auquel la reconnaissance de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement refus\u00e9 et qui ne peut \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 demeurer sur le territoire \u00e0 un autre titre, doit quitter le territoire fran\u00e7ais, sous peine de faire l'objet d'une mesure d'\u00e9loignement pr\u00e9vue au titre Ier du livre V et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des p\u00e9nalit\u00e9s pr\u00e9vues au chapitre Ier du titre II du livre VI.<p></p><p></p>",
            "num": "L742-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1109635200000,
            "dateFin": 1438300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115069",
                        "id": "LEGISCTA000006115069",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2015-07-31",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134422",
                        "id": "LEGISCTA000006134422",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-31",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134422",
                        "id": "LEGISCTA000030957512",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2015-07-31",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du maintien sur le territoire fran\u00e7ais.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147804",
                        "id": "LEGISCTA000006147804",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-31",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Proc\u00e9dure de d\u00e9termination de l'Etat responsable de l'examen de la demande d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147804",
                        "id": "LEGISCTA000030957657",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335375",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030957657",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Proc\u00e9dure de d\u00e9termination de l'Etat responsable de l'examen de la demande d'asile",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE &gt; Chapitre II : Proc\u00e9dure de d\u00e9termination de l'Etat responsable de l'examen de la demande d'asile",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335375",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030949483",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-925 du 29 juillet 2015 - art. 20",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000030950432",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-07-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-29",
                    "dateDebutCible": "2015-07-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L761-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L761-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335380",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L766-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L766-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029355925",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1407628800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L766-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L766-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029355914",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1407628800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L762-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L762-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335381",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L763-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L763-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L764-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L764-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 32 ter, ecqc l'octroi de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L572-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L572-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042775724",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335375",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1438300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036730900",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1521676800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L742-7",
                "742-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}