{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031055427",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La nature des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 prendre en compte dans un budget carbone et dans la strat\u00e9gie bas-carbone et les dispositions de mise en \u0153uvre de la comptabilit\u00e9 du carbone et du calcul du solde d'un budget carbone sont pr\u00e9cis\u00e9es par voie r\u00e9glementaire. Les m\u00e9thodologies d'\u00e9valuation des facteurs d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des \u00e9nergies sont fix\u00e9es par finalit\u00e9, en distinguant les m\u00e9thodes d'allocation pour les bilans et les m\u00e9thodes d'\u00e9valuation pour les plans d'action et la quantification des cons\u00e9quences d'une \u00e9volution de la consommation ou de la production d'\u00e9nergie.",
            "texteHtml": "<p>La nature des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 prendre en compte dans un budget carbone et dans la strat\u00e9gie bas-carbone et les dispositions de mise en \u0153uvre de la comptabilit\u00e9 du carbone et du calcul du solde d'un budget carbone sont pr\u00e9cis\u00e9es par voie r\u00e9glementaire. Les m\u00e9thodologies d'\u00e9valuation des facteurs d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des \u00e9nergies sont fix\u00e9es par finalit\u00e9, en distinguant les m\u00e9thodes d'allocation pour les bilans et les m\u00e9thodes d'\u00e9valuation pour les plans d'action et la quantification des cons\u00e9quences d'une \u00e9volution de la consommation ou de la production d'\u00e9nergie. </p>",
            "num": "L222-1 E",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108630",
                        "id": "LEGISCTA000006108630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129023",
                        "id": "LEGISCTA000006129023",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143738",
                        "id": "LEGISCTA000006143738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159229",
                        "id": "LEGISCTA000006159229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2010-07-14",
                        "titre": "Section 1 : Plans r\u00e9gionaux pour la qualit\u00e9 de l'air",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000006176483",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-07-14",
                        "fin": "2015-08-19",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000022476742",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone et sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176483",
                        "id": "LEGISCTA000031063356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Budgets carbone et strat\u00e9gie bas-carbone",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031055359",
                        "id": "LEGISCTA000031055364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031055422",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031055359",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031055364",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Budgets carbone et strat\u00e9gie bas-carbone",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre II : Air et atmosph\u00e8re &gt; Chapitre II : Planification &gt; Section 1 : Strat\u00e9gie nationale de d\u00e9veloppement \u00e0 faible intensit\u00e9 de carbone et sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie &gt; Sous-section 1 : Budgets carbone et strat\u00e9gie bas-carbone",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031055427",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031044385",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-992 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 173 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "173",
                    "articleId": "LEGIARTI000031048231",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031055427",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L222-1 E",
                "222-1",
                "L222-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}