{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021635697",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes doivent \u00eatre accompagn\u00e9es des pi\u00e8ces susceptibles d'\u00e9tablir la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire, \u00e0 savoir notamment : 1\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (1\u00b0) : a) Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre de r\u00e9quisition ou une attestation de l'entreprise qui a re\u00e7u cet ordre pr\u00e9cisant que l'int\u00e9ress\u00e9, employ\u00e9 dans ses services, a quitt\u00e9 le travail apr\u00e8s avoir re\u00e7u un ordre de r\u00e9quisition ou indiquant que les services fran\u00e7ais ou allemands ont pr\u00e9lev\u00e9, dans son entreprise, un certain nombre de travailleurs en vue d'un d\u00e9part pour l'Allemagne, ou pour un territoire occup\u00e9 ou annex\u00e9 par les Allemands, et que l'int\u00e9ress\u00e9 figurait parmi eux.A d\u00e9faut, il est produit un certificat du maire de la commune mentionnant ces renseignements. Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre fournies si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'une attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e ant\u00e9rieurement par la direction d\u00e9partementale du travail et de la main-d'oeuvre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme de ladite attestation est vers\u00e9e au dossier ; b) Un certificat officiel t\u00e9moignant de la r\u00e9sidence effective au lieu de refuge mentionn\u00e9 et de la dur\u00e9e du s\u00e9jour en ce lieu ; c) Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet, indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ou, \u00e0 d\u00e9faut, deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ; 2\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (2\u00b0) : Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article ; Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre produites si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'un certificat mod\u00e8le A ou M, d\u00e9livr\u00e9 ant\u00e9rieurement par le       ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme dudit certificat est vers\u00e9e au dossier ; Deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 de l'\u00e9vasion et un r\u00e9cit de l'\u00e9vasion par le requ\u00e9rant lui-m\u00eame ; Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; 3\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (3\u00b0) : Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article, sous les r\u00e9serves indiqu\u00e9es au 2\u00b0 du pr\u00e9sent article, pour les m\u00eames pi\u00e8ces ; Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ; Une copie certifi\u00e9e conforme de la mise en demeure d'avoir \u00e0 rejoindre le lieu de travail \u00e9manant des autorit\u00e9s allemandes ou fran\u00e7aises, ou toutes autres pi\u00e8ces officielles adress\u00e9es par les m\u00eames autorit\u00e9s ou \u00e0 d\u00e9faut, soit un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites et de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande, soit deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ; 4\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (4\u00b0) : L'attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre ou un duplicata de cette attestation ; Un certificat de l'entreprise indiquant la date de cessation du travail ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ; Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ; Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ; 5\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (a) : Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre d'appel ou une attestation du maire de la r\u00e9sidence au moment de l'appel, certifiant que l'int\u00e9ress\u00e9 appartenait \u00e0 une classe mobilisable dans le d\u00e9partement et a fait l'objet d'un ordre effectif d'appel dans une formation militaire ou paramilitaire allemande ; Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; 6\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (b) : Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le maire de la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il s'est d\u00e9rob\u00e9, attestant que celui-ci appartenait \u00e0 une classe qui, dans le d\u00e9partement en cause, a fait l'objet d'un ordre d'appel ; Un certificat de l'entreprise ou de l'\u00e9tablissement scolaire indiquant la date de cessation du travail ou des \u00e9tudes ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ; Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; 7\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (c) : Une copie certifi\u00e9e conforme du livret militaire allemand ou de l'\u00e9tat signal\u00e9tique et des services ; Une copie certifi\u00e9e conforme de la fiche de d\u00e9mobilisation \u00e9tablie par les autorit\u00e9s militaires fran\u00e7aises mentionnant l'acte d'\u00e9vasion ; Une copie certifi\u00e9e conforme par le maire ou le commissaire de police de pi\u00e8ces officielles de recherches de l'\u00e9vad\u00e9 de l'arm\u00e9e allemande ; Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article. Ce certificat doit, en outre, pr\u00e9ciser qu'il s'agit bien d'un \u00e9vad\u00e9 d'une formation militaire ou paramilitaire allemande et non d'un affect\u00e9 sp\u00e9cial, ni d'un r\u00e9form\u00e9, ou, \u00e0 d\u00e9faut de ces pr\u00e9cisions, \u00eatre accompagn\u00e9 de deux t\u00e9moignages sur l'honneur de personnes ayant appartenu \u00e0 la m\u00eame unit\u00e9 au moment de l'\u00e9vasion indiquant les circonstances, le lieu et la date de celle-ci. 8\u00b0 En cas de d\u00e9c\u00e8s ou de disparition : Outre les pi\u00e8ces examin\u00e9es, \u00e0 raison de la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle appartenait le d\u00e9funt ou le disparu, vis\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 ci-dessus : Un acte de d\u00e9c\u00e8s. Dans tous les cas, outre les pi\u00e8ces \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-dessus, les demandeurs doivent obligatoirement produire une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'ils ne tombent pas sous le coup des dispositions de l'article L. 299. Les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 produisent en plus une attestation sur l'honneur, certifiant qu'elles n'ont pas appartenu \u00e0 une formation politique nationale-socialiste. Toutes les fois qu'il s'agit de t\u00e9moignages, l'honorabilit\u00e9 des t\u00e9moins doit \u00eatre certifi\u00e9e : S'ils r\u00e9sident en France ou dans un pays d'outre-mer, par le commissaire de police ou le maire ou le repr\u00e9sentant local de la France ; S'ils r\u00e9sident \u00e0 l'\u00e9tranger, par l'autorit\u00e9 consulaire fran\u00e7aise comp\u00e9tente. Les pi\u00e8ces justificatives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre produites post\u00e9rieurement au d\u00e9p\u00f4t des demandes de carte, lorsque les int\u00e9ress\u00e9s ont justifi\u00e9, au moment de leur pr\u00e9sentation, qu'ils se sont d\u00e9j\u00e0 mis en instance pour les obtenir.",
            "texteHtml": "<p>Les demandes doivent \u00eatre accompagn\u00e9es des pi\u00e8ces susceptibles d'\u00e9tablir la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire, \u00e0 savoir notamment : </p><p></p><p>1\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (1\u00b0) : </p><p></p><p>a) Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre de r\u00e9quisition ou une attestation de l'entreprise qui a re\u00e7u cet ordre pr\u00e9cisant que l'int\u00e9ress\u00e9, employ\u00e9 dans ses services, a quitt\u00e9 le travail apr\u00e8s avoir re\u00e7u un ordre de r\u00e9quisition ou indiquant que les services fran\u00e7ais ou allemands ont pr\u00e9lev\u00e9, dans son entreprise, un certain nombre de travailleurs en vue d'un d\u00e9part pour l'Allemagne, ou pour un territoire occup\u00e9 ou annex\u00e9 par les Allemands, et que l'int\u00e9ress\u00e9 figurait parmi eux.A d\u00e9faut, il est produit un certificat du maire de la commune mentionnant ces renseignements. </p><p></p><p>Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre fournies si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'une attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e ant\u00e9rieurement par la direction d\u00e9partementale du travail et de la main-d'oeuvre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme de ladite attestation est vers\u00e9e au dossier ; </p><p></p><p>b) Un certificat officiel t\u00e9moignant de la r\u00e9sidence effective au lieu de refuge mentionn\u00e9 et de la dur\u00e9e du s\u00e9jour en ce lieu ; </p><p></p><p>c) Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet, indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ou, \u00e0 d\u00e9faut, deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ; </p><p></p><p>2\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (2\u00b0) : </p><p></p><p>Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article ; </p><p></p><p>Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre produites si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'un certificat mod\u00e8le A ou M, d\u00e9livr\u00e9 ant\u00e9rieurement par le       ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme dudit certificat est vers\u00e9e au dossier ; </p><p></p><p>Deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 de l'\u00e9vasion et un r\u00e9cit de l'\u00e9vasion par le requ\u00e9rant lui-m\u00eame ; </p><p></p><p>Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; </p><p></p><p>3\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (3\u00b0) : </p><p></p><p>Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article, sous les r\u00e9serves indiqu\u00e9es au 2\u00b0 du pr\u00e9sent article, pour les m\u00eames pi\u00e8ces ; </p><p></p><p>Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ; </p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme de la mise en demeure d'avoir \u00e0 rejoindre le lieu de travail \u00e9manant des autorit\u00e9s allemandes ou fran\u00e7aises, ou toutes autres pi\u00e8ces officielles adress\u00e9es par les m\u00eames autorit\u00e9s ou \u00e0 d\u00e9faut, soit un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites et de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande, soit deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ; </p><p></p><p>4\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (4\u00b0) : </p><p></p><p>L'attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre ou un duplicata de cette attestation ; </p><p></p><p>Un certificat de l'entreprise indiquant la date de cessation du travail ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ; </p><p></p><p>Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ; </p><p></p><p>Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ; </p><p></p><p>5\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (a) : </p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre d'appel ou une attestation du maire de la r\u00e9sidence au moment de l'appel, certifiant que l'int\u00e9ress\u00e9 appartenait \u00e0 une classe mobilisable dans le d\u00e9partement et a fait l'objet d'un ordre effectif d'appel dans une formation militaire ou paramilitaire allemande ; </p><p></p><p>Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; </p><p></p><p>6\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (b) : </p><p></p><p>Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le maire de la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il s'est d\u00e9rob\u00e9, attestant que celui-ci appartenait \u00e0 une classe qui, dans le d\u00e9partement en cause, a fait l'objet d'un ordre d'appel ; </p><p></p><p>Un certificat de l'entreprise ou de l'\u00e9tablissement scolaire indiquant la date de cessation du travail ou des \u00e9tudes ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ; </p><p></p><p>Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; </p><p></p><p>7\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (c) : </p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme du livret militaire allemand ou de l'\u00e9tat signal\u00e9tique et des services ; </p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme de la fiche de d\u00e9mobilisation \u00e9tablie par les autorit\u00e9s militaires fran\u00e7aises mentionnant l'acte d'\u00e9vasion ; </p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme par le maire ou le commissaire de police de pi\u00e8ces officielles de recherches de l'\u00e9vad\u00e9 de l'arm\u00e9e allemande ; </p><p></p><p>Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article. </p><p></p><p>Ce certificat doit, en outre, pr\u00e9ciser qu'il s'agit bien d'un \u00e9vad\u00e9 d'une formation militaire ou paramilitaire allemande et non d'un affect\u00e9 sp\u00e9cial, ni d'un r\u00e9form\u00e9, ou, \u00e0 d\u00e9faut de ces pr\u00e9cisions, \u00eatre accompagn\u00e9 de deux t\u00e9moignages sur l'honneur de personnes ayant appartenu \u00e0 la m\u00eame unit\u00e9 au moment de l'\u00e9vasion indiquant les circonstances, le lieu et la date de celle-ci. </p><p></p><p>8\u00b0 En cas de d\u00e9c\u00e8s ou de disparition : </p><p></p><p>Outre les pi\u00e8ces examin\u00e9es, \u00e0 raison de la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle appartenait le d\u00e9funt ou le disparu, vis\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 ci-dessus : </p><p></p><p>Un acte de d\u00e9c\u00e8s. </p><p></p><p>Dans tous les cas, outre les pi\u00e8ces \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-dessus, les demandeurs doivent obligatoirement produire une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'ils ne tombent pas sous le coup des dispositions de l'article L. 299. </p><p></p><p>Les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 produisent en plus une attestation sur l'honneur, certifiant qu'elles n'ont pas appartenu \u00e0 une formation politique nationale-socialiste. </p><p></p><p>Toutes les fois qu'il s'agit de t\u00e9moignages, l'honorabilit\u00e9 des t\u00e9moins doit \u00eatre certifi\u00e9e : </p><p></p><p>S'ils r\u00e9sident en France ou dans un pays d'outre-mer, par le commissaire de police ou le maire ou le repr\u00e9sentant local de la France ; </p><p></p><p>S'ils r\u00e9sident \u00e0 l'\u00e9tranger, par l'autorit\u00e9 consulaire fran\u00e7aise comp\u00e9tente. </p><p></p><p>Les pi\u00e8ces justificatives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre produites post\u00e9rieurement au d\u00e9p\u00f4t des demandes de carte, lorsque les int\u00e9ress\u00e9s ont justifi\u00e9, au moment de leur pr\u00e9sentation, qu'ils se sont d\u00e9j\u00e0 mis en instance pour les obtenir.</p><p></p>",
            "num": "R361",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142796",
                        "id": "LEGISCTA000006142796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157485",
                        "id": "LEGISCTA000006157485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174257",
                        "id": "LEGISCTA000006174257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795474",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires. &gt; Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires. &gt; Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021635697",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021572864",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1755\n du 30 d\u00e9cembre 2009 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000021576318",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-30",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729587",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1903",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R362 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R362",
                    "articleId": "LEGIARTI000021635382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. L299",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L299",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794634",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -406857600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. R352",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R352",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. R353",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R353",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795459",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795474",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515894400000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021635697",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R361",
                "361"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006795474",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006795474",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes doivent \u00eatre accompagn\u00e9es des pi\u00e8ces susceptibles d'\u00e9tablir la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire, \u00e0 savoir notamment : 1\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (1\u00b0) : a) Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre de r\u00e9quisition ou une attestation de l'entreprise qui a re\u00e7u cet ordre pr\u00e9cisant que l'int\u00e9ress\u00e9, employ\u00e9 dans ses services, a quitt\u00e9 le travail apr\u00e8s avoir re\u00e7u un ordre de r\u00e9quisition ou indiquant que les services fran\u00e7ais ou allemands ont pr\u00e9lev\u00e9, dans son entreprise, un certain nombre de travailleurs en vue d'un d\u00e9part pour l'Allemagne, ou pour un territoire occup\u00e9 ou annex\u00e9 par les Allemands, et que l'int\u00e9ress\u00e9 figurait parmi eux. A d\u00e9faut, il est produit un certificat du maire de la commune mentionnant ces renseignements. Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre fournies si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'une attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e ant\u00e9rieurement par la direction d\u00e9partementale du travail et de la main-d'oeuvre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme de ladite attestation est vers\u00e9e au dossier ; b) Un certificat officiel t\u00e9moignant de la r\u00e9sidence effective au lieu de refuge mentionn\u00e9 et de la dur\u00e9e du s\u00e9jour en ce lieu ; c) Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet, indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ou, \u00e0 d\u00e9faut, deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ; 2\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (2\u00b0) : Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article ; Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre produites si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'un certificat mod\u00e8le A ou M, d\u00e9livr\u00e9 ant\u00e9rieurement par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme dudit certificat est vers\u00e9e au dossier ; Deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 de l'\u00e9vasion et un r\u00e9cit de l'\u00e9vasion par le requ\u00e9rant lui-m\u00eame ; Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; 3\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (3\u00b0) : Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article, sous les r\u00e9serves indiqu\u00e9es au 2\u00b0 du pr\u00e9sent article, pour les m\u00eames pi\u00e8ces ; Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ; Une copie certifi\u00e9e conforme de la mise en demeure d'avoir \u00e0 rejoindre le lieu de travail \u00e9manant des autorit\u00e9s allemandes ou fran\u00e7aises, ou toutes autres pi\u00e8ces officielles adress\u00e9es par les m\u00eames autorit\u00e9s ou \u00e0 d\u00e9faut, soit un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites et de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande, soit deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ; 4\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (4\u00b0) : L'attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre ou un duplicata de cette attestation ; Un certificat de l'entreprise indiquant la date de cessation du travail ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ; Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ; Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ; 5\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (a) : Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre d'appel ou une attestation du maire de la r\u00e9sidence au moment de l'appel, certifiant que l'int\u00e9ress\u00e9 appartenait \u00e0 une classe mobilisable dans le d\u00e9partement et a fait l'objet d'un ordre effectif d'appel dans une formation militaire ou paramilitaire allemande ; Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; 6\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (b) : Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le maire de la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il s'est d\u00e9rob\u00e9, attestant que celui-ci appartenait \u00e0 une classe qui, dans le d\u00e9partement en cause, a fait l'objet d'un ordre d'appel ; Un certificat de l'entreprise ou de l'\u00e9tablissement scolaire indiquant la date de cessation du travail ou des \u00e9tudes ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ; Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ; 7\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (c) : Une copie certifi\u00e9e conforme du livret militaire allemand ou de l'\u00e9tat signal\u00e9tique et des services ; Une copie certifi\u00e9e conforme de la fiche de d\u00e9mobilisation \u00e9tablie par les autorit\u00e9s militaires fran\u00e7aises mentionnant l'acte d'\u00e9vasion ; Une copie certifi\u00e9e conforme par le maire ou le commissaire de police de pi\u00e8ces officielles de recherches de l'\u00e9vad\u00e9 de l'arm\u00e9e allemande ; Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article. Ce certificat doit, en outre, pr\u00e9ciser qu'il s'agit bien d'un \u00e9vad\u00e9 d'une formation militaire ou paramilitaire allemande et non d'un affect\u00e9 sp\u00e9cial, ni d'un r\u00e9form\u00e9, ou, \u00e0 d\u00e9faut de ces pr\u00e9cisions, \u00eatre accompagn\u00e9 de deux t\u00e9moignages sur l'honneur de personnes ayant appartenu \u00e0 la m\u00eame unit\u00e9 au moment de l'\u00e9vasion indiquant les circonstances, le lieu et la date de celle-ci. 8\u00b0 En cas de d\u00e9c\u00e8s ou de disparition : Outre les pi\u00e8ces examin\u00e9es, \u00e0 raison de la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle appartenait le d\u00e9funt ou le disparu, vis\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 ci-dessus : Un acte de d\u00e9c\u00e8s. Dans tous les cas, outre les pi\u00e8ces \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-dessus, les demandeurs doivent obligatoirement produire une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'ils ne tombent pas sous le coup des dispositions de l'article L. 299. Les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 produisent en plus une attestation sur l'honneur, certifiant qu'elles n'ont pas appartenu \u00e0 une formation politique nationale-socialiste. Toutes les fois qu'il s'agit de t\u00e9moignages, l'honorabilit\u00e9 des t\u00e9moins doit \u00eatre certifi\u00e9e : S'ils r\u00e9sident en France ou dans un pays d'outre-mer, par le commissaire de police ou le maire ou le repr\u00e9sentant local de la France ; S'ils r\u00e9sident \u00e0 l'\u00e9tranger, par l'autorit\u00e9 consulaire fran\u00e7aise comp\u00e9tente. Les pi\u00e8ces justificatives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre produites post\u00e9rieurement au d\u00e9p\u00f4t des demandes de carte, lorsque les int\u00e9ress\u00e9s ont justifi\u00e9, au moment de leur pr\u00e9sentation, qu'ils se sont d\u00e9j\u00e0 mis en instance pour les obtenir.",
            "texteHtml": "<p>Les demandes doivent \u00eatre accompagn\u00e9es des pi\u00e8ces susceptibles d'\u00e9tablir la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire, \u00e0 savoir notamment :</p><p></p><p>1\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (1\u00b0) :</p><p></p><p>a) Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre de r\u00e9quisition ou une attestation de l'entreprise qui a re\u00e7u cet ordre pr\u00e9cisant que l'int\u00e9ress\u00e9, employ\u00e9 dans ses services, a quitt\u00e9 le travail apr\u00e8s avoir re\u00e7u un ordre de r\u00e9quisition ou indiquant que les services fran\u00e7ais ou allemands ont pr\u00e9lev\u00e9, dans son entreprise, un certain nombre de travailleurs en vue d'un d\u00e9part pour l'Allemagne, ou pour un territoire occup\u00e9 ou annex\u00e9 par les Allemands, et que l'int\u00e9ress\u00e9 figurait parmi eux. A d\u00e9faut, il est produit un certificat du maire de la commune mentionnant ces renseignements.</p><p></p><p>Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre fournies si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'une attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e ant\u00e9rieurement par la direction d\u00e9partementale du travail et de la main-d'oeuvre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme de ladite attestation est vers\u00e9e au dossier ;</p><p></p><p>b) Un certificat officiel t\u00e9moignant de la r\u00e9sidence effective au lieu de refuge mentionn\u00e9 et de la dur\u00e9e du s\u00e9jour en ce lieu ;</p><p></p><p>c) Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet, indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ou, \u00e0 d\u00e9faut, deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ;</p><p></p><p>2\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (2\u00b0) :</p><p></p><p>Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article ;</p><p></p><p>Ces pi\u00e8ces n'auront pas \u00e0 \u00eatre produites si elles l'ont \u00e9t\u00e9 en vue de l'obtention d'un certificat mod\u00e8le A ou M, d\u00e9livr\u00e9 ant\u00e9rieurement par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre. Dans ce cas, la copie certifi\u00e9e conforme dudit certificat est vers\u00e9e au dossier ;</p><p></p><p>Deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 de l'\u00e9vasion et un r\u00e9cit de l'\u00e9vasion par le requ\u00e9rant lui-m\u00eame ;</p><p></p><p>Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ;</p><p></p><p>3\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (3\u00b0) :</p><p></p><p>Les pi\u00e8ces vis\u00e9es au 1\u00b0 (a) du pr\u00e9sent article, sous les r\u00e9serves indiqu\u00e9es au 2\u00b0 du pr\u00e9sent article, pour les m\u00eames pi\u00e8ces ;</p><p></p><p>Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ;</p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme de la mise en demeure d'avoir \u00e0 rejoindre le lieu de travail \u00e9manant des autorit\u00e9s allemandes ou fran\u00e7aises, ou toutes autres pi\u00e8ces officielles adress\u00e9es par les m\u00eames autorit\u00e9s ou \u00e0 d\u00e9faut, soit un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites et de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande, soit deux t\u00e9moignages circonstanci\u00e9s attestant sur l'honneur la mat\u00e9rialit\u00e9 des poursuites ou recherches dont l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet ;</p><p></p><p>4\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 352 (4\u00b0) :</p><p></p><p>L'attestation de la qualit\u00e9 de r\u00e9fractaire d\u00e9livr\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail et de la main-d'oeuvre ou un duplicata de cette attestation ;</p><p></p><p>Un certificat de l'entreprise indiquant la date de cessation du travail ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ;</p><p></p><p>Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article ;</p><p></p><p>Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet indiquant que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l'objet de poursuites ou de recherches de l'administration fran\u00e7aise ou allemande ;</p><p></p><p>5\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (a) :</p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme de l'ordre d'appel ou une attestation du maire de la r\u00e9sidence au moment de l'appel, certifiant que l'int\u00e9ress\u00e9 appartenait \u00e0 une classe mobilisable dans le d\u00e9partement et a fait l'objet d'un ordre effectif d'appel dans une formation militaire ou paramilitaire allemande ;</p><p></p><p>Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ;</p><p></p><p>6\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (b) :</p><p></p><p>Un certificat d\u00e9livr\u00e9 par le maire de la r\u00e9sidence de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il s'est d\u00e9rob\u00e9, attestant que celui-ci appartenait \u00e0 une classe qui, dans le d\u00e9partement en cause, a fait l'objet d'un ordre d'appel ;</p><p></p><p>Un certificat de l'entreprise ou de l'\u00e9tablissement scolaire indiquant la date de cessation du travail ou des \u00e9tudes ou un certificat du maire de la commune mentionnant ce renseignement ;</p><p></p><p>Les certificats vis\u00e9s au 1\u00b0 (b et c) du pr\u00e9sent article ;</p><p></p><p>7\u00b0 Pour les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 (c) :</p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme du livret militaire allemand ou de l'\u00e9tat signal\u00e9tique et des services ;</p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme de la fiche de d\u00e9mobilisation \u00e9tablie par les autorit\u00e9s militaires fran\u00e7aises mentionnant l'acte d'\u00e9vasion ;</p><p></p><p>Une copie certifi\u00e9e conforme par le maire ou le commissaire de police de pi\u00e8ces officielles de recherches de l'\u00e9vad\u00e9 de l'arm\u00e9e allemande ;</p><p></p><p>Le certificat vis\u00e9 au 1\u00b0 (b) du pr\u00e9sent article.</p><p></p><p>Ce certificat doit, en outre, pr\u00e9ciser qu'il s'agit bien d'un \u00e9vad\u00e9 d'une formation militaire ou paramilitaire allemande et non d'un affect\u00e9 sp\u00e9cial, ni d'un r\u00e9form\u00e9, ou, \u00e0 d\u00e9faut de ces pr\u00e9cisions, \u00eatre accompagn\u00e9 de deux t\u00e9moignages sur l'honneur de personnes ayant appartenu \u00e0 la m\u00eame unit\u00e9 au moment de l'\u00e9vasion indiquant les circonstances, le lieu et la date de celle-ci.</p><p></p><p>8\u00b0 En cas de d\u00e9c\u00e8s ou de disparition :</p><p></p><p>Outre les pi\u00e8ces examin\u00e9es, \u00e0 raison de la cat\u00e9gorie \u00e0 laquelle appartenait le d\u00e9funt ou le disparu, vis\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0 ci-dessus :</p><p></p><p>Un acte de d\u00e9c\u00e8s.</p><p></p><p>Dans tous les cas, outre les pi\u00e8ces \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-dessus, les demandeurs doivent obligatoirement produire une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'ils ne tombent pas sous le coup des dispositions de l'article L. 299.</p><p></p><p>Les personnes vis\u00e9es \u00e0 l'article R. 353 produisent en plus une attestation sur l'honneur, certifiant qu'elles n'ont pas appartenu \u00e0 une formation politique nationale-socialiste.</p><p></p><p>Toutes les fois qu'il s'agit de t\u00e9moignages, l'honorabilit\u00e9 des t\u00e9moins doit \u00eatre certifi\u00e9e :</p><p></p><p>S'ils r\u00e9sident en France ou dans un pays d'outre-mer, par le commissaire de police ou le maire ou le repr\u00e9sentant local de la France ;</p><p></p><p>S'ils r\u00e9sident \u00e0 l'\u00e9tranger, par l'autorit\u00e9 consulaire fran\u00e7aise comp\u00e9tente.</p><p></p><p>Les pi\u00e8ces justificatives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article peuvent \u00eatre produites post\u00e9rieurement au d\u00e9p\u00f4t des demandes de carte, lorsque les int\u00e9ress\u00e9s ont justifi\u00e9, au moment de leur pr\u00e9sentation, qu'ils se sont d\u00e9j\u00e0 mis en instance pour les obtenir.</p><p></p>",
            "num": "R361",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -515894400000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142796",
                        "id": "LEGISCTA000006142796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157485",
                        "id": "LEGISCTA000006157485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174257",
                        "id": "LEGISCTA000006174257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795474",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174257",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre II : Statuts des r\u00e9sistants, d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires. &gt; Chapitre IV : Statut des r\u00e9fractaires. &gt; Section 2 : Proc\u00e9dure d'attribution du titre de r\u00e9fractaire.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795474",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-470 1951-04-24 JORF 27 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729587",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1903",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R362 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R362",
                    "articleId": "LEGIARTI000021635382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. L299 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L299",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794634",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -406857600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R352 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R352",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R353 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R353",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795459",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795474",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515894400000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021635697",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R361",
                "361"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}