{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047634571",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Pour les assur\u00e9s qui justifient d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e, entendue comme la dur\u00e9e d'assurance accomplie dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1, l'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1 : 1\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; 3\u00b0 A soixante-deux pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de vingt ans ; 4\u00b0 A soixante-trois ans pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de vingt-et-un ans. II.-Les dispositions du 3\u00b0 du I s'appliquent aux assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er septembre 1961 et le 31 d\u00e9cembre 1969 sous r\u00e9serve des adaptations suivantes : 1\u00b0 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er septembre 1961 et 31 ao\u00fbt 1963 inclus, le nombre : \u201c soixante-deux \u201d est remplac\u00e9 par le nombre : \u201c soixante \u201d ; 2\u00b0 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er septembre 1963 et le 31 d\u00e9cembre 1968 inclus, les mots : \u201c soixante-deux ans \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c l'\u00e2ge pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 161-17-2 minor\u00e9 de deux ans et six mois \u201d ; 3\u00b0 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1969, les mots : \u201c soixante-deux ans \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c soixante-et-un ans et neuf mois \u201d.",
            "texteHtml": "<p></p><p><br/>\nI.-Pour les assur\u00e9s qui justifient d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e, entendue comme la dur\u00e9e d'assurance accomplie dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1, l'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1 :<br/><br/>\n 1\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ;<br/><br/>\n 2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ;<br/><br/>\n 3\u00b0 A soixante-deux pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de vingt ans ;<br/><br/>\n 4\u00b0 A soixante-trois ans pour les assur\u00e9s qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de vingt-et-un ans.<br/><br/>\n II.-Les dispositions du 3\u00b0 du I s'appliquent aux assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er septembre 1961 et le 31 d\u00e9cembre 1969 sous r\u00e9serve des adaptations suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er septembre 1961 et 31 ao\u00fbt 1963 inclus, le nombre : \u201c soixante-deux \u201d est remplac\u00e9 par le nombre : \u201c soixante \u201d ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er septembre 1963 et le 31 d\u00e9cembre 1968 inclus, les mots : \u201c soixante-deux ans \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c l'\u00e2ge pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 161-17-2 minor\u00e9 de deux ans et six mois \u201d ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1969, les mots : \u201c soixante-deux ans \u201d sont remplac\u00e9s par les mots : \u201c soixante-et-un ans et neuf mois \u201d.</p>",
            "num": "D351-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1693526400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141535",
                        "id": "LEGISCTA000006141535",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155827",
                        "id": "LEGISCTA000006155827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172187",
                        "id": "LEGISCTA000006172187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185553",
                        "id": "LEGISCTA000006185553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage &gt; Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite &gt; Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047634571",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 du     d\u00e9cret n\u00b0 2023-436 du 3 juin 2023, ces dispositions s'appliquent aux pensions prenant effet \u00e0 compter du 1er septembre 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 du     d\u00e9cret n\u00b0 2023-436 du 3 juin 2023, ces dispositions s'appliquent aux pensions prenant effet \u00e0 compter du 1er septembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047625782",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-436 du 3 juin 2023 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047627482",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-03",
                    "dateDebutCible": "2023-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875958",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-937 du 2 octobre 1973 - art. 3 bis (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "73-937",
                    "datePubli": 118540800000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018787971",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 mai 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018787981",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1210809600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330126",
                    "textTitle": "Garantie d\u00e9pendance et garantie assistance - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023330152",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93 bis",
                    "datePubli": 1293667200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000023334266",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 6, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "JORFARTI000023334320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024473970",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024473972",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024474035",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024474037",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000026106348",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000026106353",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D171-11-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D171-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022266515",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1273276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-0-1-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-0-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030909671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1437264000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634564",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736538",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153180800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-4-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738146",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738932",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-3 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038788779",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L351-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L351-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742620",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L351-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L351-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742669",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1061510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D732-40 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D732-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634525",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D742-18 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736521",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1067558400000,
                    "dateFin": 1309478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023397567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 1351728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026139949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1351728000000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047634571",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D351-1-1",
                "351-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026139949",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026139949",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1 , \u00e0 soixante ans, pour les assur\u00e9s qui justifient d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e, entendue comme la dur\u00e9e d'assurance accomplie dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires et ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge, au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de vingt ans. II.-L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1, pour les assur\u00e9s qui justifient d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e, entendue comme la dur\u00e9e d'assurance accomplie dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires et ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge, au moins \u00e9gale aux seuils d\u00e9finis ci-apr\u00e8s : A.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1952 : A cinquante-neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans ; B.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1953 : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A cinquante-neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans ; C.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1954 : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; D.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1955 : 1\u00b0 A cinquante-six ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; E.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1956 : 1\u00b0 A cinquante-six ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; F.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1957 : 1\u00b0 A cinquante-sept ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; G.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1958 : A cinquante-sept ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; H.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1959 : A cinquante-sept ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; I.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1960 : A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans.",
            "texteHtml": "<p><br/>I.-L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742620&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 351-1 </a>est abaiss\u00e9, en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742669&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 351-1-1</a>, \u00e0 soixante ans, pour les assur\u00e9s qui justifient d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e, entendue comme la dur\u00e9e d'assurance accomplie dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires et ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge, au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et qui ont d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de vingt ans. </p><p>II.-L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1, pour les assur\u00e9s qui justifient d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e, entendue comme la dur\u00e9e d'assurance accomplie dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires et ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge, au moins \u00e9gale aux seuils d\u00e9finis ci-apr\u00e8s : </p><p>A.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1952 : </p><p>A cinquante-neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans ; </p><p>B.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1953 : </p><p>1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>2\u00b0 A cinquante-huit ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>3\u00b0 A cinquante-neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans ; </p><p>C.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1954 : </p><p>1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>2\u00b0 A cinquante-huit ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>D.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1955 : </p><p>1\u00b0 A cinquante-six ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>2\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>E.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1956 : </p><p>1\u00b0 A cinquante-six ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>2\u00b0 A cinquante-neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de quatre trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>F.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1957 : </p><p>1\u00b0 A cinquante-sept ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>2\u00b0 A cinquante-neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>G.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1958 : </p><p>A cinquante-sept ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>H.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1959 : </p><p>A cinquante-sept ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; </p><p>I.-Pour les assur\u00e9s n\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1960 : </p><p>A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance cotis\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 celle pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans.</p><p></p>",
            "num": "D351-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1351728000000,
            "dateFin": 1693526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141535",
                        "id": "LEGISCTA000006141535",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155827",
                        "id": "LEGISCTA000006155827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172187",
                        "id": "LEGISCTA000006172187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185553",
                        "id": "LEGISCTA000006185553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage &gt; Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite &gt; Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026139949",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847\n du 2 juillet 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026116722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2012-07-02",
                    "dateDebutCible": "2012-07-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875958",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-937 du 2 octobre 1973 - art. 3 bis (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "73-937",
                    "datePubli": 118540800000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018787971",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 mai 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018787981",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1210809600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330126",
                    "textTitle": "Garantie d\u00e9pendance et garantie assistance - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023330152",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93 bis",
                    "datePubli": 1293667200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000023334266",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 6, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "JORFARTI000023334320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024473970",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024473972",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024474035",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024474037",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000026106348",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000026106353",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D171-11-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D171-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022266515",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1273276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-0-1-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-0-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030909671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1437264000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634564",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736538",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153180800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-4-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738146",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738932",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-3 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038788779",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L351-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L351-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742620",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L351-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L351-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742669",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1061510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D732-40 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D732-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139992",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D742-18 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736521",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1067558400000,
                    "dateFin": 1309478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023397567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 1351728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026139949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1351728000000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047634571",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D351-1-1",
                "351-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023397567",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023397567",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1, pour les assur\u00e9s qui justifient, dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires, d'une dur\u00e9e minimale d'assurance ou de p\u00e9riodes reconnues \u00e9quivalentes au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres : I. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s avant le 1er juillet 1951 : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. II. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er juillet 1951 inclus et le 31 d\u00e9cembre 1951 inclus : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. 4\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans. III. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1952 : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A cinquante-neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. 4\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans. IV. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1953 : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A cinquante-neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. 4\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; V. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1954 : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; VI. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1955 : 1\u00b0 A cinquante-six ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; VII. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1956 : 1\u00b0 A cinquante-six ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; VIII. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1957 : 1\u00b0 A cinquante-sept ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; IX. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1958 : 1\u00b0 A cinquante-sept ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; X. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1959 : 1\u00b0 A cinquante-sept ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; XI. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1960 : 1\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans",
            "texteHtml": "<br/><p>L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742620&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 351-1</a> est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1, pour les assur\u00e9s qui justifient, dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires, d'une dur\u00e9e minimale d'assurance ou de p\u00e9riodes reconnues \u00e9quivalentes au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres : <br/><br/>I. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s avant le 1er juillet 1951 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. <br/><br/>II. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s entre le 1er juillet 1951 inclus et le 31 d\u00e9cembre 1951 inclus : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. <br/><br/>4\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans. <br/><br/>III. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1952 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A cinquante-neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. <br/><br/>4\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans. <br/><br/>IV. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1953 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante-huit ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A cinquante-neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans. <br/><br/>4\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; <br/><br/>V. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1954 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante-huit ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; <br/><br/>VI. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1955 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-six ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; <br/><br/>VII. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1956 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-six ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante neuf ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; <br/><br/>VIII. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1957 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-sept ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A cinquante neuf ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>3\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; <br/><br/>IX. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1958 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-sept ans et quatre mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; <br/><br/>X. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s en 1959 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-sept ans et huit mois pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans ; <br/><br/>XI. \u2015 Pour les assur\u00e9s n\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1960 : <br/><br/>1\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; <br/><br/>2\u00b0 A soixante ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-huit ans</p>",
            "num": "D351-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1309478400000,
            "dateFin": 1351728000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141535",
                        "id": "LEGISCTA000006141535",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155827",
                        "id": "LEGISCTA000006155827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172187",
                        "id": "LEGISCTA000006172187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185553",
                        "id": "LEGISCTA000006185553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage &gt; Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite &gt; Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023397567",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-1734 du 30 d\u00e9cembre 2010 art. 11 : Ces dispositions sont applicables aux pensions prenant effet \u00e0 compter du 1er juillet 2011.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2010-1734 du 30 d\u00e9cembre 2010 art. 11 : Ces dispositions sont applicables aux pensions prenant effet \u00e0 compter du 1er juillet 2011. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734 du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023383413",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-30",
                    "dateDebutCible": "2011-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875958",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-937 du 2 octobre 1973 - art. 3 bis (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "73-937",
                    "datePubli": 118540800000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018787971",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 mai 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018787981",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1210809600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330126",
                    "textTitle": "Garantie d\u00e9pendance et garantie assistance - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023330152",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93 bis",
                    "datePubli": 1293667200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000023334266",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 6, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "JORFARTI000023334320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024473970",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024473972",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024474035",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024474037",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000026106348",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000026106353",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D171-11-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D171-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022266515",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1273276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-0-1-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-0-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030909671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1437264000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634564",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736538",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153180800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-4-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738146",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738932",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-3 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038788779",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L351-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L351-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742620",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D732-40 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D732-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139992",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D742-18 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736521",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1067558400000,
                    "dateFin": 1309478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023397567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 1351728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026139949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1351728000000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047634571",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D351-1-1",
                "351-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736521",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736521",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1, pour les assur\u00e9s qui justifient, dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires, d'une dur\u00e9e minimale d'assurance ou de p\u00e9riodes reconnues \u00e9quivalentes au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres : 1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ; 3\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'\u00e2ge pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article L. 351-1 est abaiss\u00e9, en application de l'article L. 351-1-1, pour les assur\u00e9s qui justifient, dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans un ou plusieurs autres r\u00e9gimes obligatoires, d'une dur\u00e9e minimale d'assurance ou de p\u00e9riodes reconnues \u00e9quivalentes au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 major\u00e9e de huit trimestres :<p></p><p></p>   1\u00b0 A cinquante-six ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ;<p></p><p></p>   2\u00b0 A cinquante-huit ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e minimale mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, minor\u00e9e de quatre trimestres, et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de seize ans ;<p></p><p></p>   3\u00b0 A cinquante-neuf ans pour les assur\u00e9s justifiant d'une dur\u00e9e d'assurance ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 cotisations \u00e0 leur charge au moins \u00e9gale \u00e0 la limite fix\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 351-1 et ayant d\u00e9but\u00e9 leur activit\u00e9 avant l'\u00e2ge de dix-sept ans.<p></p>",
            "num": "D351-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1067558400000,
            "dateFin": 1309478400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141535",
                        "id": "LEGISCTA000006141535",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155827",
                        "id": "LEGISCTA000006155827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172187",
                        "id": "LEGISCTA000006172187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185553",
                        "id": "LEGISCTA000006185553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736521",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185553",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre V : Assurance vieillesse - Assurance veuvage &gt; Chapitre 1er : Ouverture du droit, liquidation et calcul des pensions de retraite &gt; Section 2 : P\u00e9riodes d'assurance, p\u00e9riodes \u00e9quivalentes et p\u00e9riodes assimil\u00e9es &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736521",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000795119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-1036 du 30 octobre 2003 - art. 1 () JORF 31 octobre 2003",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781057",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-10-31",
                    "dateSignaTexte": "2003-10-30",
                    "dateDebutCible": "2003-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875958",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b073-937 du 2 octobre 1973 - art. 3 bis (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "73-937",
                    "datePubli": 118540800000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018787971",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 mai 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018787981",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1210809600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330126",
                    "textTitle": "Garantie d\u00e9pendance et garantie assistance - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023330152",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93 bis",
                    "datePubli": 1293667200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000023334266",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023334246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1734  du 30 d\u00e9cembre 2010 - art. 6, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "JORFARTI000023334320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1734",
                    "datePubli": 1293753600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024473970",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024473972",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024474035",
                    "textTitle": "relatif au nouvel \u00e2ge de la retraite au 1er jui... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000024474037",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "113",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1304553600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000026106348",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026106324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-847  du 2 juillet 2012 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000026106353",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-847",
                    "datePubli": 1341273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D171-11-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D171-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022266515",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1273276800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-0-1-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-0-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030909671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1437264000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D173-21-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D173-21-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041967840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634564",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-1-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047634559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D351-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D351-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736538",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153180800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-4-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738146",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D643-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D643-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738932",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1067558400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D723-3 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D723-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038788779",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L351-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L351-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742620",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L351-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L351-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742669",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1061510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D732-40 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D732-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000026139992",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D742-18 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000047961234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736521",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1067558400000,
                    "dateFin": 1309478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023397567",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1309478400000,
                    "dateFin": 1351728000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026139949",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1351728000000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047634571",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D351-1-1",
                "351-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}