{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039344915",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 61 est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration ou, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 763-7-1 , dans les huit jours suivant celle-ci, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 ou, sur d\u00e9l\u00e9gation de ce magistrat, par le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention. Lorsqu'ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9es au condamn\u00e9 ses obligations alors que celui-ci \u00e9tait toujours d\u00e9tenu, le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 d\u00e9termine, pour l'application des dispositions de l'article 763-7-1, si la personne sera, dans les huit jours de sa lib\u00e9ration, soit convoqu\u00e9e devant lui, soit convoqu\u00e9e devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation. Il avise ce service de sa d\u00e9cision. L'avis de convocation est remis au condamn\u00e9 avant sa lib\u00e9ration. En cas de convocation devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, ce service lui remet ou fait remettre cet avis. Lorsque le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal judiciaire autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile, et, sauf impossibilit\u00e9, au moins deux semaines avant la lib\u00e9ration de la personne, au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 61-3.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006517720&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R61 (V)'>R. 61</a> est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration ou, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000024460836&dateTexte=&categorieLien=cid'>763-7-1</a>, dans les huit jours suivant celle-ci, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 ou, sur d\u00e9l\u00e9gation de ce magistrat, par le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention. </p><p>Lorsqu'ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9es au condamn\u00e9 ses obligations alors que celui-ci \u00e9tait toujours d\u00e9tenu, le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 d\u00e9termine, pour l'application des dispositions de l'article 763-7-1, si la personne sera, dans les huit jours de sa lib\u00e9ration, soit convoqu\u00e9e devant lui, soit convoqu\u00e9e devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation. Il avise ce service de sa d\u00e9cision. </p><p>L'avis de convocation est remis au condamn\u00e9 avant sa lib\u00e9ration. En cas de convocation devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, ce service lui remet ou fait remettre cet avis. </p><p>Lorsque le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal judiciaire autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile, et, sauf impossibilit\u00e9, au moins deux semaines avant la lib\u00e9ration de la personne, au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006517786&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 61-3.</a></p><p></p>",
            "num": "R61-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120203",
                        "id": "LEGISCTA000006120203",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII bis : Du suivi socio-judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137438",
                        "id": "LEGISCTA000006137438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151069",
                        "id": "LEGISCTA000006151069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006517789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151069",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151069",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution. &gt; Titre VII bis : Du suivi socio-judiciaire &gt; Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039344915",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000305974",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-318 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000305974",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. R626-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "JORFARTI000045472194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-479",
                    "datePubli": 1649116800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R626-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491626",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 763-7-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "763-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024460836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R61 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517720",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R61-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441763200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441763200000,
                    "dateFin": 762480000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 931478400000,
                    "dateFin": 1186099200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517791",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1186099200000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025089989",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R61-4",
                "61-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025089989",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025089989",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 61 est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration ou, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 763-7-1 , dans les huit jours suivant celle-ci, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 ou, sur d\u00e9l\u00e9gation de ce magistrat, par le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention. Lorsqu'ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9es au condamn\u00e9 ses obligations alors que celui-ci \u00e9tait toujours d\u00e9tenu, le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 d\u00e9termine, pour l'application des dispositions de l'article 763-7-1, si la personne sera, dans les huit jours de sa lib\u00e9ration, soit convoqu\u00e9e devant lui, soit convoqu\u00e9e devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation. Il avise ce service de sa d\u00e9cision. L'avis de convocation est remis au condamn\u00e9 avant sa lib\u00e9ration. En cas de convocation devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, ce service lui remet ou fait remettre cet avis. Lorsque le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal de grande instance autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile, et, sauf impossibilit\u00e9, au moins deux semaines avant la lib\u00e9ration de la personne, au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 61-3.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 61 est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration ou, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000024460836&dateTexte=&categorieLien=cid'>763-7-1</a>, dans les huit jours suivant celle-ci, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 ou, sur d\u00e9l\u00e9gation de ce magistrat, par le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention. </p><p>Lorsqu'ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9es au condamn\u00e9 ses obligations alors que celui-ci \u00e9tait toujours d\u00e9tenu, le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9 d\u00e9termine, pour l'application des dispositions de l'article 763-7-1, si la personne sera, dans les huit jours de sa lib\u00e9ration, soit convoqu\u00e9e devant lui, soit convoqu\u00e9e devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation. Il avise ce service de sa d\u00e9cision. </p><p>L'avis de convocation est remis au condamn\u00e9 avant sa lib\u00e9ration. En cas de convocation devant le service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation, ce service lui remet ou fait remettre cet avis. </p><p>Lorsque le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal de grande instance autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile, et, sauf impossibilit\u00e9, au moins deux semaines avant la lib\u00e9ration de la personne, au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006517786&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R61-3 (V)'>l'article R. 61-3.</a></p><p></p>",
            "num": "R61-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1325376000000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120203",
                        "id": "LEGISCTA000006120203",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII bis : Du suivi socio-judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137438",
                        "id": "LEGISCTA000006137438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151069",
                        "id": "LEGISCTA000006151069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006517789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151069",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151069",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution. &gt; Titre VII bis : Du suivi socio-judiciaire &gt; Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025089989",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000305974",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-318 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000305974",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025054671",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-2022 du 28 d\u00e9cembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025087241",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-28",
                    "dateDebutCible": "2011-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. R626-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "JORFARTI000045472194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-479",
                    "datePubli": 1649116800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R626-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491626",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 763-7-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "763-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024460836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R61-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441763200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441763200000,
                    "dateFin": 762480000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 931478400000,
                    "dateFin": 1186099200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517791",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1186099200000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025089989",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R61-4",
                "61-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006517791",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006517791",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 61 est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9. Si le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal de grande instance autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 61-3. Lorsque le d\u00e9tenu est mineur, le juge de l'application des peines avertit le juge des enfants de la date \u00e0 laquelle sa lib\u00e9ration devra intervenir, afin de permettre \u00e0 ce magistrat de proc\u00e9der, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant cette lib\u00e9ration, au rappel des obligations auxquelles le condamn\u00e9 est soumis.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 61 est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9.<p></p><p></p>   Si le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal de grande instance autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 61-3.<p></p><p></p>   Lorsque le d\u00e9tenu est mineur, le juge de l'application des peines avertit le juge des enfants de la date \u00e0 laquelle sa lib\u00e9ration devra intervenir, afin de permettre \u00e0 ce magistrat de proc\u00e9der, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant cette lib\u00e9ration, au rappel des obligations auxquelles le condamn\u00e9 est soumis.<p></p>",
            "num": "R61-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1186099200000,
            "dateFin": 1325376000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120203",
                        "id": "LEGISCTA000006120203",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII bis : Du suivi socio-judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137438",
                        "id": "LEGISCTA000006137438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151069",
                        "id": "LEGISCTA000006151069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006517789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151069",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151069",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution. &gt; Titre VII bis : Du suivi socio-judiciaire &gt; Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006517791",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000305974",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-318 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000305974",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000826519",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1169 du 1 ao\u00fbt 2007 - art. 1 () JORF 3 ao\u00fbt 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006266757",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-08-03",
                    "dateSignaTexte": "2007-08-01",
                    "dateDebutCible": "2007-08-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. R626-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "JORFARTI000045472194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-479",
                    "datePubli": 1649116800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R626-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491626",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. R61 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517720",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. R61-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441763200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000396414",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-571 du 7 juillet 1999 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499541",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441763200000,
                    "dateFin": 762480000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 931478400000,
                    "dateFin": 1186099200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517791",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1186099200000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025089989",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R61-4",
                "61-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006517790",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006517790",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 61 est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9. Si le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal de grande instance autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 61-3. Lorsque le d\u00e9tenu est mineur, le juge de l'application des peines avertit le juge des enfants de la date \u00e0 laquelle sa lib\u00e9ration devra intervenir, afin de permettre \u00e0 ce magistrat de proc\u00e9der, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant cette lib\u00e9ration, au rappel des obligations auxquelles le condamn\u00e9 est soumis.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque le condamn\u00e9 est d\u00e9tenu, le rappel des obligations auxquelles il est soumis et qui est pr\u00e9vu au premier alin\u00e9a de l'article R. 61 est fait, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant sa lib\u00e9ration, par le juge de l'application des peines sous le contr\u00f4le duquel le suivi socio-judiciaire doit \u00eatre effectu\u00e9.<p></p><p></p>   Si le condamn\u00e9 d\u00e9cide de fixer, apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, sa r\u00e9sidence habituelle dans le ressort d'un tribunal de grande instance autre que celui dans le ressort duquel est situ\u00e9 l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire, le juge de l'application des peines du lieu de d\u00e9tention communique en temps utile au juge de l'application des peines comp\u00e9tent pour contr\u00f4ler le suivi socio-judiciaire le dossier individuel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 61-3.<p></p><p></p>   Lorsque le d\u00e9tenu est mineur, le juge de l'application des peines avertit le juge des enfants de la date \u00e0 laquelle sa lib\u00e9ration devra intervenir, afin de permettre \u00e0 ce magistrat de proc\u00e9der, dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant cette lib\u00e9ration, au rappel des obligations auxquelles le condamn\u00e9 est soumis.<p></p>",
            "num": "R61-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 931478400000,
            "dateFin": 1186099200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120203",
                        "id": "LEGISCTA000006120203",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-07-09",
                        "fin": "2007-08-03",
                        "titre": "Titre V : Du suivi socio-judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137436",
                        "id": "LEGISCTA000006137436",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-07-09",
                        "fin": "2007-08-03",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151065",
                        "id": "LEGISCTA000006151065",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006517789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151065",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151065",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux personnes ex\u00e9cutant une peine privative de libert\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006517790",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000305974",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-318 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000305974",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000396414",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-571 du 7 juillet 1999 - art. 1 () JORF 9 juillet 1999",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499539",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-07-09",
                    "dateSignaTexte": "1999-07-07",
                    "dateDebutCible": "1999-07-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. R626-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "JORFARTI000045472194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-479",
                    "datePubli": 1649116800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R626-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491626",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. R61 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517720",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. R61-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441763200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000396414",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-571 du 7 juillet 1999 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499541",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441763200000,
                    "dateFin": 762480000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 931478400000,
                    "dateFin": 1186099200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517791",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1186099200000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025089989",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R61-4",
                "61-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006517789",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006517789",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'association habilit\u00e9e porte \u00e0 la connaissance du juge de l'application des peines toute modification de l'un des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 61-1. Elle est tenue de faire parvenir chaque ann\u00e9e le budget et ses comptes.",
            "texteHtml": "<p>L'association habilit\u00e9e porte \u00e0 la connaissance du juge de l'application des peines toute modification de l'un des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 61-1. Elle est tenue de faire parvenir chaque ann\u00e9e le budget et ses comptes.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R61-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 441763200000,
            "dateFin": 762480000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120203",
                        "id": "LEGISCTA000006120203",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-01-01",
                        "fin": "1994-03-01",
                        "titre": "Titre V : Le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137423",
                        "id": "LEGISCTA000006137423",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-01-01",
                        "fin": "1994-03-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Modalit\u00e9s d'habilitation des associations et d'\u00e9tablissement de la liste des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151028",
                        "id": "LEGISCTA000006151028",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-01-01",
                        "fin": "1994-03-01",
                        "titre": "Section 1 : Des modalit\u00e9s d'habilitation des associations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166290",
                        "id": "LEGISCTA000006166290",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006517789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166290",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166290",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Des modalit\u00e9s d'habilitation des associations",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006517789",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000305974",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-318 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000305974",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000508342",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 83-1163 1983-12-23 art. 1 et art. 2 JORF 27 d\u00e9cembre 1983 en vigueur le 1er janvier 1984",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000508342",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1983-12-28",
                    "dateSignaTexte": "1983-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000729725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-726 1993-03-29 art. 9 JORF 30 mars 1993 en vigueur le 1er mars 1994",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000729725",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-02-26",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. R626-1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "JORFARTI000045472194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-479",
                    "datePubli": 1649116800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R626-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R626-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045491626",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. R61-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R61-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517780",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441763200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441763200000,
                    "dateFin": 762480000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517790",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 931478400000,
                    "dateFin": 1186099200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006517791",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1186099200000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025089989",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R61-4",
                "61-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}