{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006906514",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de maladie contagieuse survenant dans l'\u00e9tablissement, le m\u00e9decin responsable envisage les mesures \u00e0 prendre avec le m\u00e9decin inspecteur d\u00e9partemental de sant\u00e9 publique. Il peut proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9viction des malades et \u00e0 l'isolement imm\u00e9diat des suspects, suspendre les admissions, proc\u00e9der \u00e0 la recherche des porteurs de germe parmi les enfants et le personnel, imposer des mesures de d\u00e9sinfection des locaux et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, exiger toute mesure utile d\u00e9termin\u00e9e en fonction des instructions g\u00e9n\u00e9rales du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. Des mesures analogues sont prises si des cas de maladie contagieuse surviennent dans la commune o\u00f9 se trouve l'\u00e9tablissement et dans des conditions telles qu'elles font craindre la p\u00e9n\u00e9tration de cette maladie dans l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas de maladie contagieuse survenant dans l'\u00e9tablissement, le m\u00e9decin responsable envisage les mesures \u00e0 prendre avec le m\u00e9decin inspecteur d\u00e9partemental de sant\u00e9 publique. Il peut proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9viction des malades et \u00e0 l'isolement imm\u00e9diat des suspects, suspendre les admissions, proc\u00e9der \u00e0 la recherche des porteurs de germe parmi les enfants et le personnel, imposer des mesures de d\u00e9sinfection des locaux et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, exiger toute mesure utile d\u00e9termin\u00e9e en fonction des instructions g\u00e9n\u00e9rales du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9.<p></p><p></p>   Des mesures analogues sont prises si des cas de maladie contagieuse surviennent dans la commune o\u00f9 se trouve l'\u00e9tablissement et dans des conditions telles qu'elles font craindre la p\u00e9n\u00e9tration de cette maladie dans l'\u00e9tablissement.<p></p>",
            "num": "D312-144",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1142985600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 6 : Pouponni\u00e8res \u00e0 caract\u00e8re social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196056",
                        "id": "LEGISCTA000006196056",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Admission et surveillance des enfants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198669",
                        "id": "LEGISCTA000006198669",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906513",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198669",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198669",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : Admission et surveillance des enfants.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements &gt; Paragraphe 6 : Pouponni\u00e8res \u00e0 caract\u00e8re social &gt; Sous-paragraphe 2 : Admission et surveillance des enfants.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906514",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000456414",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-331 du 21 mars 2006 - art. 3 () JORF 22 mars 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006250112",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-22",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-21",
                    "dateDebutCible": "2006-03-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1974-01-28 art. 23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1974-01-28 art. 23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000641420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 janvier 1974 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006718340",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906513",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1142985600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906514",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1142985600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-144",
                "312-144"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906513",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906513",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de maladie contagieuse survenant dans l'\u00e9tablissement, le m\u00e9decin responsable envisage les mesures \u00e0 prendre avec le m\u00e9decin inspecteur d\u00e9partemental de sant\u00e9 publique. Il peut proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9viction des malades et \u00e0 l'isolement imm\u00e9diat des suspects, suspendre les admissions, proc\u00e9der \u00e0 la recherche des porteurs de germe parmi les enfants et le personnel, imposer des mesures de d\u00e9sinfection des locaux ou de vaccination des enfants et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, exiger toute mesure utile d\u00e9termin\u00e9e en fonction des instructions g\u00e9n\u00e9rales du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. Des mesures analogues sont prises si des cas de maladie contagieuse surviennent dans la commune o\u00f9 se trouve l'\u00e9tablissement et dans des conditions telles qu'elles font craindre la p\u00e9n\u00e9tration de cette maladie dans l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas de maladie contagieuse survenant dans l'\u00e9tablissement, le m\u00e9decin responsable envisage les mesures \u00e0 prendre avec le m\u00e9decin inspecteur d\u00e9partemental de sant\u00e9 publique. Il peut proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9viction des malades et \u00e0 l'isolement imm\u00e9diat des suspects, suspendre les admissions, proc\u00e9der \u00e0 la recherche des porteurs de germe parmi les enfants et le personnel, imposer des mesures de d\u00e9sinfection des locaux ou de vaccination des enfants et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, exiger toute mesure utile d\u00e9termin\u00e9e en fonction des instructions g\u00e9n\u00e9rales du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9.<p></p><p></p>   Des mesures analogues sont prises si des cas de maladie contagieuse surviennent dans la commune o\u00f9 se trouve l'\u00e9tablissement et dans des conditions telles qu'elles font craindre la p\u00e9n\u00e9tration de cette maladie dans l'\u00e9tablissement.<p></p>",
            "num": "D312-144",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1142985600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 6 : Pouponni\u00e8res \u00e0 caract\u00e8re social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196056",
                        "id": "LEGISCTA000006196056",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Admission et surveillance des enfants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198669",
                        "id": "LEGISCTA000006198669",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906513",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198669",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198669",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : Admission et surveillance des enfants.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements &gt; Paragraphe 6 : Pouponni\u00e8res \u00e0 caract\u00e8re social &gt; Sous-paragraphe 2 : Admission et surveillance des enfants.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906513",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1974-01-28 art. 23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1974-01-28 art. 23",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000641420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 janvier 1974 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006718340",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906513",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1142985600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906514",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1142985600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-144",
                "312-144"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}