{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036481925",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il n'a \u00e9t\u00e9 pourvu \u00e0 aucun si\u00e8ge ou qu'il reste des si\u00e8ges \u00e0 pourvoir, les si\u00e8ges restant sont attribu\u00e9s sur la base de la plus forte moyenne. A cet effet, le nombre de voix obtenu par chaque liste est divis\u00e9 par le nombre augment\u00e9 d'une unit\u00e9 des si\u00e8ges d\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9s \u00e0 la liste. Les diff\u00e9rentes listes sont class\u00e9es dans l'ordre d\u00e9croissant des moyennes obtenues. Le premier si\u00e8ge non pourvu est attribu\u00e9 \u00e0 la liste ayant la plus forte moyenne. Il est proc\u00e9d\u00e9 successivement \u00e0 la m\u00eame op\u00e9ration pour chacun des si\u00e8ges non pourvus jusqu'au dernier.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'il n'a \u00e9t\u00e9 pourvu \u00e0 aucun si\u00e8ge ou qu'il reste des si\u00e8ges \u00e0 pourvoir, les si\u00e8ges restant sont attribu\u00e9s sur la base de la plus forte moyenne.<br/><br/>\n A cet effet, le nombre de voix obtenu par chaque liste est divis\u00e9 par le nombre augment\u00e9 d'une unit\u00e9 des si\u00e8ges d\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9s \u00e0 la liste. Les diff\u00e9rentes listes sont class\u00e9es dans l'ordre d\u00e9croissant des moyennes obtenues. Le premier si\u00e8ge non pourvu est attribu\u00e9 \u00e0 la liste ayant la plus forte moyenne.<br/><br/>\n Il est proc\u00e9d\u00e9 successivement \u00e0 la m\u00eame op\u00e9ration pour chacun des si\u00e8ges non pourvus jusqu'au dernier.</p>",
            "num": "R2314-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000018535519",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000036481700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485475",
                        "id": "LEGISCTA000018535493",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485475",
                        "id": "LEGISCTA000036481903",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485487",
                        "id": "LEGISCTA000018535483",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Recours et contestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485557",
                        "id": "LEGISCTA000018535425",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485557",
                        "id": "LEGISCTA000036481879",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Attribution des si\u00e8ges ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036415781",
                        "id": "LEGISCTA000036415781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036415781",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036415781",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Attribution des si\u00e8ges ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections &gt; Paragraphe 2 : Attribution des si\u00e8ges ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036481925",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039097608",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'un OPCO (Sant\u00e9) - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000039097616",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039097608",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'un OPCO (Sant\u00e9) - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000039097619",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039097608",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'un OPCO (Sant\u00e9) - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000039097622",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038908102",
                    "textTitle": "OPCO 2I - art. 6.1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6.1",
                    "articleId": "KALIARTI000046078498",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R423-1-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R423-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018506912",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535441",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036481925",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2314-20",
                "2314-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018535441",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018535441",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'employeur ou le prestataire qu'il a retenu conserve sous scell\u00e9s, jusqu'\u00e0 l'expiration du d\u00e9lai de recours et, lorsqu'une action contentieuse a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e, jusqu'\u00e0 la d\u00e9cision juridictionnelle devenue d\u00e9finitive, les fichiers supports comprenant la copie des programmes sources et des programmes ex\u00e9cutables, les mat\u00e9riels de vote, les fichiers d'\u00e9margement, de r\u00e9sultats et de sauvegarde. La proc\u00e9dure de d\u00e9compte des votes doit, si n\u00e9cessaire, pouvoir \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e de nouveau. A l'expiration du d\u00e9lai de recours ou, lorsqu'une action contentieuse a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e, apr\u00e8s l'intervention d'une d\u00e9cision juridictionnelle devenue d\u00e9finitive, l'employeur ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le prestataire proc\u00e8de \u00e0 la destruction des fichiers supports.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'employeur ou le prestataire qu'il a retenu conserve sous scell\u00e9s, jusqu'\u00e0 l'expiration du d\u00e9lai de recours et, lorsqu'une action contentieuse a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e, jusqu'\u00e0 la d\u00e9cision juridictionnelle devenue d\u00e9finitive, les fichiers supports comprenant la copie des programmes sources et des programmes ex\u00e9cutables, les mat\u00e9riels de vote, les fichiers d'\u00e9margement, de r\u00e9sultats et de sauvegarde. La proc\u00e9dure de d\u00e9compte des votes doit, si n\u00e9cessaire, pouvoir \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e de nouveau.<br/> A l'expiration du d\u00e9lai de recours ou, lorsqu'une action contentieuse a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e, apr\u00e8s l'intervention d'une d\u00e9cision juridictionnelle devenue d\u00e9finitive, l'employeur ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le prestataire proc\u00e8de \u00e0 la destruction des fichiers supports.</p>",
            "num": "R2314-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2147221503,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000018535519",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000036481700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485475",
                        "id": "LEGISCTA000018535493",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485475",
                        "id": "LEGISCTA000036481903",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485487",
                        "id": "LEGISCTA000018535483",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485502",
                        "id": "LEGISCTA000018535469",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Electorat et \u00e9ligibilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485502",
                        "id": "LEGISCTA000036481883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Vote \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485505",
                        "id": "LEGISCTA000018535467",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485505",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018535467",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Vote \u00e9lectronique",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 3 : Electorat et \u00e9ligibilit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018535441",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039097608",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'un OPCO (Sant\u00e9) - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000039097616",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039097608",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'un OPCO (Sant\u00e9) - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000039097619",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039097608",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'un OPCO (Sant\u00e9) - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000039097622",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038908102",
                    "textTitle": "OPCO 2I - art. 6.1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6.1",
                    "articleId": "KALIARTI000046078498",
                    "natureText": "Accord professionnel",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649808000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R423-1-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R423-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018506912",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535441",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036481925",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2314-20",
                "2314-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}