{
    "cid": "LEGIARTI000006919485",
    "num": "D6431-27",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Mayotte, \u00eeles Wallis et Futuna et Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, Nouvelle-Cal\u00e9donie et Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145499",
                        "id": "LEGISCTA000006145499",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : \u00celes Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161036",
                        "id": "LEGISCTA000006161036",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Agence de sant\u00e9 du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178732",
                        "id": "LEGISCTA000006178732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Organes repr\u00e9sentatifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190940",
                        "id": "LEGISCTA000006190940",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Comit\u00e9 d'agence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196861",
                        "id": "LEGISCTA000006196861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006919485",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000403855",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1065 du 15 novembre 2001 - art. 56 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000006725112",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000403855",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1065 du 15 novembre 2001 - art. 56 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000006725112",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000814956",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-840 2005-07-20",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000814956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-20",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "D6431-27",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'ordre du jour est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident. Doivent notamment y \u00eatre inscrites les questions entrant dans la comp\u00e9tence du comit\u00e9 dont l'examen a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par la moiti\u00e9 au moins des repr\u00e9sentants titulaires du personnel.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'ordre du jour est fix\u00e9 par le pr\u00e9sident. Doivent notamment y \u00eatre inscrites les questions entrant dans la comp\u00e9tence du comit\u00e9 dont l'examen a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par la moiti\u00e9 au moins des repr\u00e9sentants titulaires du personnel.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-07-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}