{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033747423",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment des personnes morales ou des entrepreneurs individuels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 7232-1 est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel. Lorsque cet agr\u00e9ment est demand\u00e9 au titre du 1\u00b0 de l'article L. 7232-1, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental donne un avis  sur la capacit\u00e9 des personnes morales ou des entrepreneurs individuels demandant l'agr\u00e9ment \u00e0 assurer une prestation de qualit\u00e9 et sur l'affectation de moyens humains, mat\u00e9riels et financiers proportionn\u00e9s \u00e0 cette exigence. Si le dossier est incomplet, le pr\u00e9fet en informe le demandeur et l'invite \u00e0 produire les pi\u00e8ces ou informations manquantes. Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception d'un dossier complet de demande d'agr\u00e9ment emporte d\u00e9cision d'acceptation. Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, la demande d'agr\u00e9ment est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment des personnes morales ou des entrepreneurs individuels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7232-1</a> est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel. Lorsque cet agr\u00e9ment est demand\u00e9 au titre du 1\u00b0 de l'article L. 7232-1, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental donne un avis  sur la capacit\u00e9 des personnes morales ou des entrepreneurs individuels demandant l'agr\u00e9ment \u00e0 assurer une prestation de qualit\u00e9 et sur l'affectation de moyens humains, mat\u00e9riels et financiers proportionn\u00e9s \u00e0 cette exigence. </p><p>Si le dossier est incomplet, le pr\u00e9fet en informe le demandeur et l'invite \u00e0 produire les pi\u00e8ces ou informations manquantes. </p><p>Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception d'un dossier complet de demande d'agr\u00e9ment emporte d\u00e9cision d'acceptation. </p><p>Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, la demande d'agr\u00e9ment est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e.</p><p></p>",
            "num": "R7232-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483056000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500062",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000033747423",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719045",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1895 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033727196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-1 I (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521264",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579681",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028250624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747423",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-4",
                "7232-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028250624",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028250624",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment des personnes morales ou des entrepreneurs individuels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 7232-1 est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur la capacit\u00e9 des personnes morales ou des entrepreneurs individuels demandant l'agr\u00e9ment \u00e0 assurer une prestation de qualit\u00e9 et sur l'affectation de moyens humains, mat\u00e9riels et financiers proportionn\u00e9s \u00e0 cette exigence. Si le dossier est incomplet, le pr\u00e9fet en informe le demandeur et l'invite \u00e0 produire les pi\u00e8ces ou informations manquantes. Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception d'un dossier complet de demande d'agr\u00e9ment emporte d\u00e9cision d'acceptation. Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, la demande d'agr\u00e9ment est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment des personnes morales ou des entrepreneurs individuels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7232-1</a> est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur la capacit\u00e9 des personnes morales ou des entrepreneurs individuels demandant l'agr\u00e9ment \u00e0 assurer une prestation de qualit\u00e9 et sur l'affectation de moyens humains, mat\u00e9riels et financiers proportionn\u00e9s \u00e0 cette exigence. </p><p>Si le dossier est incomplet, le pr\u00e9fet en informe le demandeur et l'invite \u00e0 produire les pi\u00e8ces ou informations manquantes. </p><p>Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception d'un dossier complet de demande d'agr\u00e9ment emporte d\u00e9cision d'acceptation. </p><p>Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, la demande d'agr\u00e9ment est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e.</p><p></p>",
            "num": "R7232-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 1483056000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500062",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000028250624",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R129-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006805790",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-1 I (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521264",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579681",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028250624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747423",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-4",
                "7232-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024579681",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024579681",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment des personnes morales ou des entrepreneurs individuels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 7232-1 est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur la capacit\u00e9 des personnes morales ou des entrepreneurs individuels demandant l'agr\u00e9ment \u00e0 assurer une prestation de qualit\u00e9 et sur l'affectation de moyens humains, mat\u00e9riels et financiers proportionn\u00e9s \u00e0 cette exigence. Si le dossier est incomplet, le pr\u00e9fet en informe le demandeur et l'invite \u00e0 produire les pi\u00e8ces ou informations manquantes. Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception d'un dossier complet de demande d'agr\u00e9ment emporte d\u00e9cision d'acceptation. Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, la demande d'agr\u00e9ment est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment des personnes morales ou des entrepreneurs individuels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7232-1</a> est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel apr\u00e8s avis du pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur la capacit\u00e9 des personnes morales ou des entrepreneurs individuels demandant l'agr\u00e9ment \u00e0 assurer une prestation de qualit\u00e9 et sur l'affectation de moyens humains, mat\u00e9riels et financiers proportionn\u00e9s \u00e0 cette exigence. </p><p>Si le dossier est incomplet, le pr\u00e9fet en informe le demandeur et l'invite \u00e0 produire les pi\u00e8ces ou informations manquantes. </p><p>Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de trois mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception d'un dossier complet de demande d'agr\u00e9ment emporte d\u00e9cision d'acceptation. </p><p>Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, la demande d'agr\u00e9ment est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e.</p><p></p>",
            "num": "R7232-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1321920000000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500062",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000024579681",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024577637",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1132\n du 20 septembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024578253",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-22",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-20",
                    "dateDebutCible": "2011-09-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-1 I (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521264",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579681",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028250624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747423",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-4",
                "7232-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018521264",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018521264",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment des associations, entreprises et \u00e9tablissements publics mentionn\u00e9s aux articles L. 7232-1 et L. 7232-4 est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement du lieu d'implantation de leur si\u00e8ge social, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la demande d'agr\u00e9ment, d\u00e8s lors que le dossier est complet. Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de deux mois vaut d\u00e9cision d'acceptation. L'agr\u00e9ment est valable sur l'ensemble du territoire national. Lorsque l'association ou l'entreprise comporte plusieurs \u00e9tablissements, l'ouverture d'un \u00e9tablissement fait l'objet d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de d\u00e9partement du lieu d'implantation du nouvel \u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'agr\u00e9ment des associations, entreprises et \u00e9tablissements publics mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7232-1 (V)'>L. 7232-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904698&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7232-4 (V)'>L. 7232-4</a> est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement du lieu d'implantation de leur si\u00e8ge social, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la date de r\u00e9ception de la demande d'agr\u00e9ment, d\u00e8s lors que le dossier est complet. <br/>Le silence gard\u00e9 par le pr\u00e9fet pendant plus de deux mois vaut d\u00e9cision d'acceptation. <br/>L'agr\u00e9ment est valable sur l'ensemble du territoire national. <br/>Lorsque l'association ou l'entreprise comporte plusieurs \u00e9tablissements, l'ouverture d'un \u00e9tablissement fait l'objet d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de d\u00e9partement du lieu d'implantation du nouvel \u00e9tablissement.</p>",
            "num": "R7232-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1321920000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500062",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000018521264",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904698",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747472",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-1 I (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521264",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579681",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028250624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747423",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-4",
                "7232-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}