{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035643913",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une entreprise ou un \u00e9tablissement employant habituellement au moins cinquante salari\u00e9s a proc\u00e9d\u00e9 au cours d'une ann\u00e9e civile \u00e0 des licenciements pour motif \u00e9conomique de plus de dix-huit salari\u00e9s au total, sans avoir \u00e9t\u00e9 tenu de pr\u00e9senter de plan de sauvegarde de l'emploi en application de l'article L. 1233-26 ou de l'article L. 1233-28 , tout nouveau licenciement \u00e9conomique envisag\u00e9 au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e civile suivante est soumis aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'une entreprise ou un \u00e9tablissement employant habituellement au moins cinquante salari\u00e9s a proc\u00e9d\u00e9 au cours d'une ann\u00e9e civile \u00e0 des licenciements pour motif \u00e9conomique de plus de dix-huit salari\u00e9s au total, sans avoir \u00e9t\u00e9 tenu de pr\u00e9senter de plan de sauvegarde de l'emploi en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901038&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1233-26 (V)'>L. 1233-26 </a>ou de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901040&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1233-28 (V)'>L. 1233-28</a>, tout nouveau licenciement \u00e9conomique envisag\u00e9 au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e civile suivante est soumis aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre.</p><p></p>",
            "num": "L1233-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1506211200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177859",
                        "id": "LEGISCTA000006177859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189439",
                        "id": "LEGISCTA000006189439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195613",
                        "id": "LEGISCTA000006195613",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198534",
                        "id": "LEGISCTA000006198534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901039",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198534",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198534",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique &gt; Section 4 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035643913",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 40-VI de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, ces dispositions sont applicables aux proc\u00e9dures de licenciement \u00e9conomique engag\u00e9es dans les entreprises ayant mis en place un comit\u00e9 social et \u00e9conomique.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 40-VI de l'ordonnance n\u00b0 2017-1387 du 22 septembre 2017, ces dispositions sont applicables aux proc\u00e9dures de licenciement \u00e9conomique engag\u00e9es dans les entreprises ayant mis en place un comit\u00e9 social et \u00e9conomique.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607388",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1387 du 22 septembre 2017 - art. 20",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000035609040",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028465612",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000028465654",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1389744000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607366",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035607367",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506124800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506211200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-28 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901040",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L321-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648724",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L321-2 alin\u00e9a 12",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901039",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1204329600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764632",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035643913",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1233-27",
                "1233-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018764632",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018764632",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une entreprise ou un \u00e9tablissement assujetti \u00e0 la l\u00e9gislation sur les comit\u00e9s d'entreprise a proc\u00e9d\u00e9 au cours d'une ann\u00e9e civile \u00e0 des licenciements pour motif \u00e9conomique de plus de dix-huit salari\u00e9s au total, sans avoir \u00e9t\u00e9 tenu de pr\u00e9senter de plan de sauvegarde de l'emploi en application de l'article L. 1233-26 ou de l'article L. 1233-28, tout nouveau licenciement \u00e9conomique envisag\u00e9 au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e civile suivante est soumis aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre.",
            "texteHtml": "<p></p>Lorsqu'une entreprise ou un \u00e9tablissement assujetti \u00e0 la l\u00e9gislation sur les comit\u00e9s d'entreprise a proc\u00e9d\u00e9 au cours d'une ann\u00e9e civile \u00e0 des licenciements pour motif \u00e9conomique de plus de dix-huit salari\u00e9s au total, sans avoir \u00e9t\u00e9 tenu de pr\u00e9senter de plan de sauvegarde de l'emploi en application de l'article L. 1233-26 ou de l'article L. 1233-28, tout nouveau licenciement \u00e9conomique envisag\u00e9 au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e civile suivante est soumis aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre.<p></p><p></p>",
            "num": "L1233-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1506211200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177859",
                        "id": "LEGISCTA000006177859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189439",
                        "id": "LEGISCTA000006189439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195613",
                        "id": "LEGISCTA000006195613",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198534",
                        "id": "LEGISCTA000006198534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901039",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198534",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198534",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique &gt; Section 4 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018764632",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942034",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-67\n du 21 janvier 2008 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000017961478",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-21",
                    "dateDebutCible": "2008-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028465612",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000028465654",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1389744000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607366",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035607367",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506124800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506211200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901040",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L321-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648724",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L321-2 alin\u00e9a 12",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901039",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1204329600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764632",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035643913",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1233-27",
                "1233-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901039",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901039",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une entreprise ou un \u00e9tablissement assujetti \u00e0 la l\u00e9gislation sur les comit\u00e9s d'entreprise a proc\u00e9d\u00e9 au cours d'une ann\u00e9e civile \u00e0 des licenciements pour motif \u00e9conomique de plus de dix-huit salari\u00e9s au total, sans avoir \u00e9t\u00e9 tenu de pr\u00e9senter de plan de sauvegarde de l'emploi en application de l'article L. 1233-26 ou de l'article L. 1233-28, tout nouveau licenciement \u00e9conomique envisag\u00e9 au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e civile suivante est soumis aux dispositions de la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'une entreprise ou un \u00e9tablissement assujetti \u00e0 la l\u00e9gislation sur les comit\u00e9s d'entreprise a proc\u00e9d\u00e9 au cours d'une ann\u00e9e civile \u00e0 des licenciements pour motif \u00e9conomique de plus de dix-huit salari\u00e9s au total, sans avoir \u00e9t\u00e9 tenu de pr\u00e9senter de plan de sauvegarde de l'emploi en application de l'article L. 1233-26 ou de l'article L. 1233-28, tout nouveau licenciement \u00e9conomique envisag\u00e9 au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e civile suivante est soumis aux dispositions de la pr\u00e9sente section.<p></p><p></p>",
            "num": "L1233-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1204329600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177859",
                        "id": "LEGISCTA000006177859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189439",
                        "id": "LEGISCTA000006189439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195613",
                        "id": "LEGISCTA000006195613",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198534",
                        "id": "LEGISCTA000006198534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901039",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198534",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198534",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique &gt; Section 4 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Paragraphe 3 : Licenciements successifs.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901039",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028465612",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 11 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000028465654",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1389744000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607366",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035607367",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506124800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L321-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648724",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L321-2 alin\u00e9a 12",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901039",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1204329600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764632",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035643913",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1233-27",
                "1233-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}