{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006835658",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les r\u00e9gions o\u00f9 aucun plan r\u00e9gional pour la qualit\u00e9 de l'air n'a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion demande au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'\u00e9laborer le plan et de le faire approuver par le conseil r\u00e9gional. Si le plan n'a pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 dans un d\u00e9lai de dix-huit mois, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion \u00e9labore un projet de plan, le met \u00e0 la disposition du public au si\u00e8ge de chacune des pr\u00e9fectures de la r\u00e9gion ainsi que sur un site internet dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 222-5 et le soumet aux consultations pr\u00e9vues par l'article R. 222-6, en exer\u00e7ant les attributions d\u00e9volues par les dispositions de ces articles au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional. Le projet de plan, \u00e9ventuellement modifi\u00e9 pour tenir compte des observations du public et des avis recueillis, est approuv\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, pris apr\u00e8s avis du conseil r\u00e9gional. Cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'intervient pas dans un d\u00e9lai de trois mois. L'arr\u00eat\u00e9 est publi\u00e9 au recueil des actes administratifs de chacune des pr\u00e9fectures de la r\u00e9gion. Un avis de publication est ins\u00e9r\u00e9, par les soins du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, dans deux journaux r\u00e9gionaux ou locaux diffus\u00e9s dans les d\u00e9partements concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les r\u00e9gions o\u00f9 aucun plan r\u00e9gional pour la qualit\u00e9 de l'air n'a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion demande au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional d'\u00e9laborer le plan et de le faire approuver par le conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Si le plan n'a pas \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 dans un d\u00e9lai de dix-huit mois, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion \u00e9labore un projet de plan, le met \u00e0 la disposition du public au si\u00e8ge de chacune des pr\u00e9fectures de la r\u00e9gion ainsi que sur un site internet dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 222-5 et le soumet aux consultations pr\u00e9vues par l'article R. 222-6, en exer\u00e7ant les attributions d\u00e9volues par les dispositions de ces articles au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Le projet de plan, \u00e9ventuellement modifi\u00e9 pour tenir compte des observations du public et des avis recueillis, est approuv\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, pris apr\u00e8s avis du conseil r\u00e9gional. Cet avis est r\u00e9put\u00e9 favorable s'il n'intervient pas dans un d\u00e9lai de trois mois.<p></p><p></p>   L'arr\u00eat\u00e9 est publi\u00e9 au recueil des actes administratifs de chacune des pr\u00e9fectures de la r\u00e9gion. Un avis de publication est ins\u00e9r\u00e9, par les soins du pr\u00e9fet de r\u00e9gion, dans deux journaux r\u00e9gionaux ou locaux diffus\u00e9s dans les d\u00e9partements concern\u00e9s.<p></p>",
            "num": "R222-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1174608000000,
            "dateFin": 1308441600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143775",
                        "id": "LEGISCTA000006143775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159383",
                        "id": "LEGISCTA000006159383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-06-19",
                        "titre": "Section 1 : Plans r\u00e9gionaux pour la qualit\u00e9 de l'air",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177054",
                        "id": "LEGISCTA000006177054",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-19",
                        "fin": "2016-08-22",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177054",
                        "id": "LEGISCTA000024204033",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9ma r\u00e9gional du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie et sch\u00e9ma r\u00e9gional biomasse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177054",
                        "id": "LEGISCTA000033057270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835657",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177054",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033057270",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Sch\u00e9ma r\u00e9gional du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie et sch\u00e9ma r\u00e9gional biomasse",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre II : Air et atmosph\u00e8re &gt; Chapitre II : Planification &gt; Section 1 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006835658",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-397 2007-03-22 JORF 23 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024198133",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-678\n du 16 juin 2011 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024199020",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-18",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R*222-23 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*222-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006835688",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1060214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R*222-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*222-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006835651",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1060214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R*222-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*222-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006835653",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1060214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R222-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006835662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174608000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000740348",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 98-362 1998-05-06 art. 8 bis (alin\u00e9as 1 \u00e0 3)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000740348",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000740348",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-362 du 6 mai 1998 - art. 8 bis (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000006866118",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. R*222-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*222-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006589231",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R222-8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835657",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1060214400000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835658",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1308441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-8",
                "222-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006835657",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006835657",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel est publi\u00e9 au Journal officiel et affich\u00e9 pendant un mois dans toutes les communes de chaque d\u00e9partement int\u00e9ress\u00e9, aux emplacements utilis\u00e9s habituellement par l'administration.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel est publi\u00e9 au Journal officiel et affich\u00e9 pendant un mois dans toutes les communes de chaque d\u00e9partement int\u00e9ress\u00e9, aux emplacements utilis\u00e9s habituellement par l'administration.<p></p><p></p>",
            "num": "R*222-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1060214400000,
            "dateFin": 1123200000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2007-03-23",
                        "titre": "Livre II : Protection de la nature",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129030",
                        "id": "LEGISCTA000006129030",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Titre II : Chasse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143769",
                        "id": "LEGISCTA000006143769",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Chapitre II : Territoire de chasse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159349",
                        "id": "LEGISCTA000006159349",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Section 1 : Associations communales et intercommunales de chasse agr\u00e9\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176724",
                        "id": "LEGISCTA000006176724",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Sous-section 1 : Institution des associations communales de chasse agr\u00e9\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188571",
                        "id": "LEGISCTA000006188571",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2005-08-05",
                        "titre": "Paragraphe 1 : D\u00e9partements o\u00f9 des associations communales de chasse agr\u00e9\u00e9es doivent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195257",
                        "id": "LEGISCTA000006195257",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006835657",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195257",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195257",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : D\u00e9partements o\u00f9 des associations communales de chasse agr\u00e9\u00e9es doivent \u00eatre cr\u00e9\u00e9es.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Protection de la nature",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006835657",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : D\u00e9cret 2005-935 du 2 ao\u00fbt 2005 art 8 : Sont abrog\u00e9es, sauf en tant qu'elles s'appliquent en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \u00e0 Wallis-et-Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises et \u00e0 Mayotte, les dispositions \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-apr\u00e8s : 1\u00b0 Les articles R. 211-1 \u00e0 R. 223-25 et R. 223-27 \u00e0 R. 261-11 du code de l'environnement.",
            "notaHtml": "NOTA : D\u00e9cret 2005-935 du 2 ao\u00fbt 2005 art 8 :<p></p>\n Sont abrog\u00e9es, sauf en tant qu'elles s'appliquent en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \u00e0 Wallis-et-Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises et \u00e0 Mayotte, les dispositions \u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-apr\u00e8s :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les articles R. 211-1 \u00e0 R. 223-25 et R. 223-27 \u00e0 R. 261-11 du code de l'environnement.<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000597743",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-768 2003-08-01 JORF 7 ao\u00fbt 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000597743",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2003-08-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000597743",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-768 du 1 ao\u00fbt 2003 - art. 1 (V) JORF 7 ao\u00fbt 2003",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006605923",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2003-08-01",
                    "dateDebutCible": "2003-08-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-935 2005-08-02 art. 8 1\u00b0 JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R*222-23 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*222-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006835688",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1060214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R222-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006835662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174608000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000740348",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 98-362 1998-05-06 art. 8 bis (alin\u00e9as 1 \u00e0 3)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000740348",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000740348",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-362 du 6 mai 1998 - art. 8 bis (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000006866118",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. R*222-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*222-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006589231",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R222-8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835657",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1060214400000,
                    "dateFin": 1123200000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006835658",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1308441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*222-8",
                "222-8",
                "R222-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}