{
    "cid": "LEGIARTI000042586794",
    "num": "R491-16",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Accidents du travail et maladies professionnelles (Dispositions propres et dispositions communes avec d'autres branches)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126960",
                        "id": "LEGISCTA000006126960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IX : Indemnisation des victimes de pesticides\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042586758",
                        "id": "LEGISCTA000042586758",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Enfants expos\u00e9s durant la p\u00e9riode pr\u00e9natale du fait de l'activit\u00e9 professionnelle de l'un de leurs parents\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042586768",
                        "id": "LEGISCTA000042586768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042586794",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042576881",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1463 du 27 novembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042581079",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-11-29",
                    "dateSignaTexte": "2020-11-27",
                    "dateDebutCible": "2020-11-30"
                }
            ],
            "num": "R491-16",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe les d\u00e9lais dans lesquels les parties \u00e0 l'instance doivent se communiquer leurs observations \u00e9crites et en d\u00e9poser copie au greffe de la cour. Il fixe \u00e9galement la date des d\u00e9bats. Le greffe notifie ces d\u00e9lais aux parties et les convoque \u00e0 l'audience pr\u00e9vue pour les d\u00e9bats par tout moyen donnant date certaine \u00e0 la r\u00e9ception de cette convocation. Le premier pr\u00e9sident saisi \u00e0 cet effet peut accorder une provision en tout \u00e9tat de la proc\u00e9dure, lorsque les conditions de l'indemnisation lui apparaissent r\u00e9unies.",
            "texteHtml": "<p>Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fixe les d\u00e9lais dans lesquels les parties \u00e0 l'instance doivent se communiquer leurs observations \u00e9crites et en d\u00e9poser copie au greffe de la cour. Il fixe \u00e9galement la date des d\u00e9bats.</p><p></p><p> Le greffe notifie ces d\u00e9lais aux parties et les convoque \u00e0 l'audience pr\u00e9vue pour les d\u00e9bats par tout moyen donnant date certaine \u00e0 la r\u00e9ception de cette convocation.</p><p></p><p> Le premier pr\u00e9sident saisi \u00e0 cet effet peut accorder une provision en tout \u00e9tat de la proc\u00e9dure, lorsque les conditions de l'indemnisation lui apparaissent r\u00e9unies.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-11-30T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}