{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025463291",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 consultatif est plac\u00e9 aupr\u00e8s du conseil d'administration de l'Office. Ce comit\u00e9 est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou le vice-pr\u00e9sident mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 5223-12 . Il comprend les huit membres du conseil d'administration repr\u00e9sentant l'Etat mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article R. 5223-5 . Il comprend, en outre, quinze membres dont cinq repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs, cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es choisies en raison de leur comp\u00e9tence dans les domaines de l'immigration, de l'accueil des \u00e9trangers venant s'installer durablement en France et des demandeurs d'asile. Les repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs et des organisations syndicales de salari\u00e9s sont nomm\u00e9s pour trois ans par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'immigration sur proposition des organisations repr\u00e9sentatives au niveau national. Les personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es sont nomm\u00e9es pour trois ans par les ministres charg\u00e9s de l'immigration et de l'int\u00e9gration. Le mandat des membres du comit\u00e9 consultatif mentionn\u00e9s aux deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents est renouvelable une fois.",
            "texteHtml": "<p>Un comit\u00e9 consultatif est plac\u00e9 aupr\u00e8s du conseil d'administration de l'Office. </p><p>Ce comit\u00e9 est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou le vice-pr\u00e9sident mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018495724&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 5223-12</a>. </p><p>Il comprend les huit membres du conseil d'administration repr\u00e9sentant l'Etat mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018495710&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 5223-5</a>. Il comprend, en outre, quinze membres dont cinq repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs, cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s et cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es choisies en raison de leur comp\u00e9tence dans les domaines de l'immigration, de l'accueil des \u00e9trangers venant s'installer durablement en France et des demandeurs d'asile. </p><p>Les repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs et des organisations syndicales de salari\u00e9s sont nomm\u00e9s pour trois ans par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'immigration sur proposition des organisations repr\u00e9sentatives au niveau national. </p><p>Les personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es sont nomm\u00e9es pour trois ans par les ministres charg\u00e9s de l'immigration et de l'int\u00e9gration. </p><p>Le mandat des membres du comit\u00e9 consultatif mentionn\u00e9s aux deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents est renouvelable une fois.</p><p></p>",
            "num": "R5223-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1331337600000,
            "dateFin": 1459123200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495178",
                        "id": "LEGISCTA000018526187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Travailleurs \u00e9trangers ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495558",
                        "id": "LEGISCTA000018525802",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495690",
                        "id": "LEGISCTA000018525670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Statut, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495700",
                        "id": "LEGISCTA000018525660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495706",
                        "id": "LEGISCTA000018525654",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-03-28",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Comit\u00e9 consultatif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495752",
                        "id": "LEGISCTA000018525608",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018495754",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018495752",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018525608",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Comit\u00e9 consultatif",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs  &gt; Titre II : Travailleurs \u00e9trangers  &gt; Chapitre III : Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration &gt; Section 2 : Statut, organisation et fonctionnement &gt; Sous-section 2 : Organisation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025463291",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2012-336 du 7 mars 2012 article 27 : Les pr\u00e9sidents du conseil d'administration et du comit\u00e9 consultatif ainsi que les membres de ces organes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 5223-25 d\u00e9sign\u00e9s avant le 10 mars 2012 demeurent en fonction jusqu'au terme de leurs mandats respectifs.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2012-336 du 7 mars 2012 article 27 : Les pr\u00e9sidents du conseil d'administration et du comit\u00e9 consultatif ainsi que les membres de ces organes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 5223-25 d\u00e9sign\u00e9s avant le 10 mars 2012 demeurent en fonction jusqu'au terme de leurs mandats respectifs.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025455034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-336\n du 7 mars 2012 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000025455968",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-03-09",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-07",
                    "dateDebutCible": "2012-03-10"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032295902",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-358 du 25 mars 2016 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032298960",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-03-25",
                    "dateDebutCible": "2016-03-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025455034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-336  du 7 mars 2012 - art. 27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "27",
                    "articleId": "LEGIARTI000025455976",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-336",
                    "datePubli": 1331251200000,
                    "dateDebut": 1331337600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5223-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5223-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018495724",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5223-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5223-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018495710",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1459123200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R341-15 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R341-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514573",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018525606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1331337600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025463291",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1331337600000,
                    "dateFin": 1459123200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5223-25",
                "5223-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018525606",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018525606",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 consultatif est plac\u00e9 aupr\u00e8s du conseil d'administration de l'agence. Ce comit\u00e9 est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou son repr\u00e9sentant, choisi parmi les vice-pr\u00e9sidents. Il comprend huit membres repr\u00e9sentant l'Etat, qui participent aux travaux du comit\u00e9 quelle que soit sa formation. Il comprend en outre vingt membres r\u00e9partis en deux sections, la section du travail et la section sociale.",
            "texteHtml": "<p><br/>Un comit\u00e9 consultatif est plac\u00e9 aupr\u00e8s du conseil d'administration de l'agence.<br/> Ce comit\u00e9 est pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou son repr\u00e9sentant, choisi parmi les vice-pr\u00e9sidents.<br/> Il comprend huit membres repr\u00e9sentant l'Etat, qui participent aux travaux du comit\u00e9 quelle que soit sa formation. Il comprend en outre vingt membres r\u00e9partis en deux sections, la section du travail et la section sociale.</p>",
            "num": "R5223-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1331337600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495178",
                        "id": "LEGISCTA000018526187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Travailleurs \u00e9trangers ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495558",
                        "id": "LEGISCTA000018525802",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495690",
                        "id": "LEGISCTA000018525670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Statut, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495700",
                        "id": "LEGISCTA000018525660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495706",
                        "id": "LEGISCTA000018525654",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-03-28",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Comit\u00e9 consultatif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495752",
                        "id": "LEGISCTA000018525608",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018495754",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018495752",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018525608",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Comit\u00e9 consultatif",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs  &gt; Titre II : Travailleurs \u00e9trangers  &gt; Chapitre III : Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration &gt; Section 2 : Statut, organisation et fonctionnement &gt; Sous-section 2 : Organisation &gt; Paragraphe 3 : Comit\u00e9 consultatif",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018525606",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025455034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-336  du 7 mars 2012 - art. 27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "27",
                    "articleId": "LEGIARTI000025455976",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-336",
                    "datePubli": 1331251200000,
                    "dateDebut": 1331337600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R341-15 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R341-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514573",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018525606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1331337600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025463291",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1331337600000,
                    "dateFin": 1459123200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5223-25",
                "5223-25"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}