{
    "cid": "LEGIARTI000031711571",
    "num": "L113-1-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142831",
                        "id": "LEGISCTA000006142831",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Personnes \u00e2g\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157553",
                        "id": "LEGISCTA000006157553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044404574",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719321",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2016 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034291610",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1652991350419,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L113-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L113-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796430",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652991350420,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L14-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796714",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652991350420,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044394829",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1554 du 1er d\u00e9cembre 2021 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044396291",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-01",
                    "dateDebutCible": "2021-12-03"
                }
            ],
            "num": "L113-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les personnes \u00e2g\u00e9es et leurs familles b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit \u00e0 une information sur les formes d'accompagnement et de prise en charge adapt\u00e9es aux besoins et aux souhaits de la personne \u00e2g\u00e9e en perte d'autonomie, qui est mis en \u0153uvre notamment par la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, par les d\u00e9partements et par les centres locaux d'information et de coordination, dans le cadre des comp\u00e9tences d\u00e9finies aux articles L. 223-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et L. 113-2 du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les personnes \u00e2g\u00e9es et leurs familles b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit \u00e0 une information sur les formes d'accompagnement et de prise en charge adapt\u00e9es aux besoins et aux souhaits de la personne \u00e2g\u00e9e en perte d'autonomie, qui est mis en \u0153uvre notamment par la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, par les d\u00e9partements et par les centres locaux d'information et de coordination, dans le cadre des comp\u00e9tences d\u00e9finies aux articles L. 223-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et L. 113-2 du pr\u00e9sent code.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-05-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128457",
                        "id": "LEGISCTA000006128457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142831",
                        "id": "LEGISCTA000006142831",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Personnes \u00e2g\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157553",
                        "id": "LEGISCTA000006157553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031711582",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719321",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2016 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034291610",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1652991350666,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1482969600000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L113-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L113-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796430",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652991350666,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L14-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796714",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1652991350666,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031700731",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-1776 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art. 24",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000031706468",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "num": "L113-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les personnes \u00e2g\u00e9es et leurs familles b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit \u00e0 une information sur les formes d'accompagnement et de prise en charge adapt\u00e9es aux besoins et aux souhaits de la personne \u00e2g\u00e9e en perte d'autonomie, qui est mis en \u0153uvre notamment par la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, par les d\u00e9partements et par les centres locaux d'information et de coordination, dans le cadre des comp\u00e9tences d\u00e9finies aux articles L. 14-10-1 et L. 113-2 .",
            "texteHtml": "<p>Les personnes \u00e2g\u00e9es et leurs familles b\u00e9n\u00e9ficient d'un droit \u00e0 une information sur les formes d'accompagnement et de prise en charge adapt\u00e9es aux besoins et aux souhaits de la personne \u00e2g\u00e9e en perte d'autonomie, qui est mis en \u0153uvre notamment par la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie, par les d\u00e9partements et par les centres locaux d'information et de coordination, dans le cadre des comp\u00e9tences d\u00e9finies aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006796714' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L14-10-1 (V)'>L. 14-10-1 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000006796430' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L113-2 (V)'>L. 113-2</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-12-30T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-05-14T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}