{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006808870",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes comprend : 1\u00b0 a) Le ministre charg\u00e9 des droits de la femme ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ; Le ministre charg\u00e9 du travail ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident ; Le ministre charg\u00e9 de l'emploi ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident ; Le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident. b) Le directeur de l'action sociale ; Le directeur des affaires sociales au minist\u00e8re de l'agriculture ; Le chef de la mission des enseignements technologiques et professionnels et de la formation continue des adultes au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ; Le directeur de l'Agence nationale pour l'emploi ; Le directeur de l'Agence nationale pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail ; Le directeur de l'Association nationale pour la formation professionnelle des adultes. 2\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des salari\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives sur le plan national, \u00e0 raison de : a) Trois repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail - Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement, conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens. 3\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des employeurs, \u00e0 raison de : a) Sept membres repr\u00e9sentant les professions autres qu'agricoles, dont : Cinq membres d\u00e9sign\u00e9s sur proposition du Conseil national du patronat fran\u00e7ais, parmi lesquels un repr\u00e9sentant au titre des entreprises moyennes et petites ; Un membre d\u00e9sign\u00e9 apr\u00e8s consultation du Conseil national du patronat fran\u00e7ais repr\u00e9sentant les entreprises publiques ; Un membre d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ; b) Un membre repr\u00e9sentant les professions agricoles d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la f\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles et de la conf\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9, de la coop\u00e9ration et du cr\u00e9dit agricoles ; c) Un membre repr\u00e9sentant les employeurs artisans d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de l'union professionnelle artisanale. 4\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es en raison de leur comp\u00e9tence ou de leur exp\u00e9rience, notamment dans la vie associative. Les organisations repr\u00e9sentatives des salari\u00e9s et des employeurs mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 du pr\u00e9sent article proposent, en m\u00eame temps que des membres titulaires et en nombre \u00e9gal, des membres suppl\u00e9ants.",
            "texteHtml": "<p>Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes comprend :</p><p></p><p>1\u00b0 a) Le ministre charg\u00e9 des droits de la femme ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ;</p><p></p><p>Le ministre charg\u00e9 du travail ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident ;</p><p></p><p>Le ministre charg\u00e9 de l'emploi ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident ;</p><p></p><p>Le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident.</p><p></p><p>b) Le directeur de l'action sociale ;</p><p></p><p>Le directeur des affaires sociales au minist\u00e8re de l'agriculture ;</p><p></p><p>Le chef de la mission des enseignements technologiques et professionnels et de la formation continue des adultes au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ;</p><p></p><p>Le directeur de l'Agence nationale pour l'emploi ;</p><p></p><p>Le directeur de l'Agence nationale pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail ;</p><p></p><p>Le directeur de l'Association nationale pour la formation professionnelle des adultes.</p><p></p><p>2\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des salari\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives sur le plan national, \u00e0 raison de :</p><p></p><p>a) Trois repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p></p><p>b) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p></p><p>c) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail - Force ouvri\u00e8re ;</p><p></p><p>d) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement, conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p></p><p>e) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens.</p><p></p><p>3\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des employeurs, \u00e0 raison de :</p><p></p><p>a) Sept membres repr\u00e9sentant les professions autres qu'agricoles, dont :</p><p></p><p>Cinq membres d\u00e9sign\u00e9s sur proposition du Conseil national du patronat fran\u00e7ais, parmi lesquels un repr\u00e9sentant au titre des entreprises moyennes et petites ;</p><p></p><p>Un membre d\u00e9sign\u00e9 apr\u00e8s consultation du Conseil national du patronat fran\u00e7ais repr\u00e9sentant les entreprises publiques ;</p><p></p><p>Un membre d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ;</p><p></p><p>b) Un membre repr\u00e9sentant les professions agricoles d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la f\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles et de la conf\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9, de la coop\u00e9ration et du cr\u00e9dit agricoles ;</p><p></p><p>c) Un membre repr\u00e9sentant les employeurs artisans d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de l'union professionnelle artisanale.</p><p></p><p>4\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es en raison de leur comp\u00e9tence ou de leur exp\u00e9rience, notamment dans la vie associative.</p><p></p><p>Les organisations repr\u00e9sentatives des salari\u00e9s et des employeurs mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 du pr\u00e9sent article proposent, en m\u00eame temps que des membres titulaires et en nombre \u00e9gal, des membres suppl\u00e9ants.</p><p></p>",
            "num": "R331-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 551577600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-06-25",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143121",
                        "id": "LEGISCTA000018514801",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-06-25",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158256",
                        "id": "LEGISCTA000018514799",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158256",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018514799",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006808870",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000332792",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b087-442 du 24 juin 1987 - art. 1 (V) JORF 25 juin 1987",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006663633",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1987-06-25",
                    "dateSignaTexte": "1987-06-24",
                    "dateDebutCible": "1987-06-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\r\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357561",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-449 du 21 mai 1992 - art. 4 (P)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006534936",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "92-449",
                    "datePubli": 706492800000,
                    "dateDebut": 706492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R331-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 551577600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1145-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1145-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028976146",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1145-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1145-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537988",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 446601600000,
                    "dateFin": 551577600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808870",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 551577600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R331-3",
                "331-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006808869",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006808869",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes comprend : 1\u00b0 a) Le ministre charg\u00e9 des droits de la femme ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ; Le ministre charg\u00e9 du travail ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident ; Le ministre charg\u00e9 de l'emploi ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident ; Le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident. b) Le directeur de l'action sociale ; Le directeur des affaires sociales au minist\u00e8re de l'agriculture ; Le chef de la mission des enseignements technologiques et professionnels et de la formation continue des adultes au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ; Le directeur de l'Agence nationale pour l'emploi ; Le directeur de l'Agence nationale pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail ; Le directeur de l'Association nationale pour la formation professionnelle des adultes. 2\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des salari\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives sur le plan national, \u00e0 raison de : a) Trois repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ; b) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ; c) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail - Force ouvri\u00e8re ; d) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement, conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ; e) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ; 3\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des employeurs, \u00e0 raison de : a) Sept membres repr\u00e9sentant les professions autres qu'agricoles, dont : Cinq membres d\u00e9sign\u00e9s sur proposition du Conseil national du patronat fran\u00e7ais, parmi lesquels un repr\u00e9sentant au titre des entreprises moyennes et petites ; Un membre d\u00e9sign\u00e9 apr\u00e8s consultation du Conseil national du patronat fran\u00e7ais repr\u00e9sentant les entreprises publiques ; Un membre d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ; b) Un membre repr\u00e9sentant les professions agricoles d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la f\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles et de la conf\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9, de la coop\u00e9ration et du cr\u00e9dit agricoles ; c) Un membre repr\u00e9sentant les employeurs artisans d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de l'union professionnelle artisanale ; 4\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es en raison de leur comp\u00e9tence ou de leur exp\u00e9rience, notamment dans la vie associative. Les organisations repr\u00e9sentatives des salari\u00e9s et des employeurs mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 du pr\u00e9sent article proposent, en m\u00eame temps que des membres titulaires et en nombre \u00e9gal, des membres suppl\u00e9ants.",
            "texteHtml": "<p>Le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes comprend :</p><p>1\u00b0 a) Le ministre charg\u00e9 des droits de la femme ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ;</p><p>Le ministre charg\u00e9 du travail ou son repr\u00e9sentant,</p><p>vice-pr\u00e9sident ;</p><p>Le ministre charg\u00e9 de l'emploi ou son repr\u00e9sentant,</p><p>vice-pr\u00e9sident ;</p><p>Le ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant, vice-pr\u00e9sident.</p><p>b) Le directeur de l'action sociale ;</p><p>Le directeur des affaires sociales au minist\u00e8re de l'agriculture ;</p><p>Le chef de la mission des enseignements technologiques et professionnels et de la formation continue des adultes au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ;</p><p>Le directeur de l'Agence nationale pour l'emploi ;</p><p>Le directeur de l'Agence nationale pour l'am\u00e9lioration des conditions de travail ;</p><p>Le directeur de l'Association nationale pour la formation professionnelle des adultes.</p><p>2\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des salari\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives sur le plan national, \u00e0 raison de :</p><p>a) Trois repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail ;</p><p>b) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail ;</p><p>c) Deux repr\u00e9sentants sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du travail - Force ouvri\u00e8re ;</p><p>d) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de l'encadrement, conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des cadres ;</p><p>e) Un repr\u00e9sentant sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des travailleurs chr\u00e9tiens ;</p><p>3\u00b0 Neuf repr\u00e9sentants des employeurs, \u00e0 raison de :</p><p>a) Sept membres repr\u00e9sentant les professions autres qu'agricoles, dont :</p><p>Cinq membres d\u00e9sign\u00e9s sur proposition du Conseil national du patronat fran\u00e7ais, parmi lesquels un repr\u00e9sentant au titre des entreprises moyennes et petites ;</p><p>Un membre d\u00e9sign\u00e9 apr\u00e8s consultation du Conseil national du patronat fran\u00e7ais repr\u00e9sentant les entreprises publiques ;</p><p>Un membre d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ;</p><p>b) Un membre repr\u00e9sentant les professions agricoles d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de la f\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles et de la conf\u00e9d\u00e9ration nationale de la mutualit\u00e9, de la coop\u00e9ration et du cr\u00e9dit agricoles ;</p><p>c) Un membre repr\u00e9sentant les employeurs artisans d\u00e9sign\u00e9 sur proposition de l'union professionnelle artisanale ;</p><p>4\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es en raison de leur comp\u00e9tence ou de leur exp\u00e9rience, notamment dans la vie associative.</p><p>Les organisations repr\u00e9sentatives des salari\u00e9s et des employeurs mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 du pr\u00e9sent article proposent, en m\u00eame temps que des membres titulaires et en nombre \u00e9gal, des membres suppl\u00e9ants.</p><p></p>",
            "num": "R331-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 446601600000,
            "dateFin": 551577600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-02-26",
                        "fin": "1987-06-25",
                        "titre": "Titre III : AGENCE NATIONALE POUR L'EMPLOI - CONSEIL SUPERIEUR DE L'EGALITE PROFESSIONNELLE ENTRE LES FEMMES ET LES HOMMES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143027",
                        "id": "LEGISCTA000006143027",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-02-26",
                        "fin": "1987-06-25",
                        "titre": "Chapitre II : CONSEIL SUPERIEUR DE L'EGALITE PROFESSIONNELLE ENTRE LES FEMMES ET LES HOMMES.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158068",
                        "id": "LEGISCTA000006158068",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158068",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006158068",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : CONSEIL SUPERIEUR DE L'EGALITE PROFESSIONNELLE ENTRE LES FEMMES ET LES HOMMES.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006808869",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317011",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-136 1984-02-22 ART. 2 JORF 26 FEVRIER 1984",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000317011",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1984-02-26",
                    "dateSignaTexte": "1984-02-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357561",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-449 du 21 mai 1992 - art. 4 (P)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006534936",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "92-449",
                    "datePubli": 706492800000,
                    "dateDebut": 706492800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R331-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 551577600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1145-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1145-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028976146",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1145-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D1145-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537988",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808869",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 446601600000,
                    "dateFin": 551577600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808870",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 551577600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R331-3",
                "331-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}