{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044917985",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 34-1 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques sont tenus de communiquer, par une interconnexion au traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 331-23 ou par le recours \u00e0 un support d'enregistrement assurant leur int\u00e9grit\u00e9 et leur s\u00e9curit\u00e9, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'annexe du d\u00e9cret n\u00b0 2010-236 du 5 mars 2010 dans un d\u00e9lai de huit jours suivant la transmission par les agents habilit\u00e9s et asserment\u00e9s mentionn\u00e9s au I de l'article L. 331-14 des donn\u00e9es techniques n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'abonn\u00e9 dont l'acc\u00e8s \u00e0 des services de communication au public en ligne a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 \u00e0 des fins de reproduction, de repr\u00e9sentation, de mise \u00e0 disposition ou de communication au public d'\u0153uvres ou d'objets prot\u00e9g\u00e9s sans l'autorisation des titulaires des droits pr\u00e9vus aux livres Ier et II lorsqu'elle est requise. Les op\u00e9rateurs sont tenus d'adresser par voie \u00e9lectronique \u00e0 l'abonn\u00e9 chacune des recommandations mentionn\u00e9es respectivement au premier et au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 331-20, dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures suivant sa transmission par le membre de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique d\u00e9sign\u00e9 en application du IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 86-1067 du 30 septembre 1986 relative \u00e0 la libert\u00e9 de communication.",
            "texteHtml": "<p>Les op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 34-1 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques sont tenus de communiquer, par une interconnexion au traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 331-23 ou par le recours \u00e0 un support d'enregistrement assurant leur int\u00e9grit\u00e9 et leur s\u00e9curit\u00e9, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et les informations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'annexe du d\u00e9cret n\u00b0 2010-236 du 5 mars 2010 dans un d\u00e9lai de huit jours suivant la transmission par les agents habilit\u00e9s et asserment\u00e9s mentionn\u00e9s au I de l'article L. 331-14 des donn\u00e9es techniques n\u00e9cessaires \u00e0 l'identification de l'abonn\u00e9 dont l'acc\u00e8s \u00e0 des services de communication au public en ligne a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 \u00e0 des fins de reproduction, de repr\u00e9sentation, de mise \u00e0 disposition ou de communication au public d'\u0153uvres ou d'objets prot\u00e9g\u00e9s sans l'autorisation des titulaires des droits pr\u00e9vus aux livres Ier et II lorsqu'elle est requise.</p><p>Les op\u00e9rateurs sont tenus d'adresser par voie \u00e9lectronique \u00e0 l'abonn\u00e9 chacune des recommandations mentionn\u00e9es respectivement au premier et au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 331-20, dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures suivant sa transmission par le membre de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique d\u00e9sign\u00e9 en application du IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 86-1067 du 30 septembre 1986 relative \u00e0 la libert\u00e9 de communication.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R331-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 495573147,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133347",
                        "id": "LEGISCTA000006133347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Proc\u00e9dures et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146380",
                        "id": "LEGISCTA000006146380",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161721",
                        "id": "LEGISCTA000006161721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-05",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mesures techniques de protection et d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000006179076",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000021639906",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000044917667",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-05",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales de proc\u00e9dure applicables devant l'Autorit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191144",
                        "id": "LEGISCTA000006191144",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-07-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Mission de protection des \u0153uvres et objets auxquels est attach\u00e9 un droit d'auteur ou un droit voisin",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191144",
                        "id": "LEGISCTA000022525439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Envoi des recommandations aux abonn\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044841314",
                        "id": "LEGISCTA000044841324",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280010",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044841314",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044841324",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Envoi des recommandations aux abonn\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre III : Proc\u00e9dures et sanctions &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique &gt; Sous-section 2 : Mission de protection des \u0153uvres et objets auxquels est attach\u00e9 un droit d'auteur ou un droit voisin &gt; Paragraphe 1 : Envoi des recommandations aux abonn\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044917985",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a de l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1853 du 27 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022. Se reporter au second alin\u00e9a dudit article concernant les modalit\u00e9s d'application.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a de l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1853 du 27 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022. Se reporter au second alin\u00e9a dudit article concernant les modalit\u00e9s d'application.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044591688",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1853 du 27 d\u00e9cembre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809807",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-27",
                    "dateDebutCible": "2021-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923996",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-236 du 5 mars 2010 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044813167",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-236",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923996",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-236 du 5 mars 2010 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044813140",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-236",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R331-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280009",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R331-37 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000027684560",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175731200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021639886",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044917985",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R331-8",
                "331-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021639886",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021639886",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres de la commission de protection des droits per\u00e7oivent une indemnit\u00e9 forfaitaire dont le montant annuel est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la culture, du budget et de la fonction publique.",
            "texteHtml": "<p>Les membres de la commission de protection des droits per\u00e7oivent une indemnit\u00e9 forfaitaire dont le montant annuel est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la culture, du budget et de la fonction publique.</p>",
            "num": "D331-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 349590360,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133347",
                        "id": "LEGISCTA000006133347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Proc\u00e9dures et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146380",
                        "id": "LEGISCTA000006146380",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161721",
                        "id": "LEGISCTA000006161721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-05",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mesures techniques de protection et d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000006179076",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000021639906",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000044917667",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-05",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation et fonctionnement de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des mesures techniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191143",
                        "id": "LEGISCTA000006191143",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation de la Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191143",
                        "id": "LEGISCTA000021639904",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Habilitation et assermentation des agents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191143",
                        "id": "LEGISCTA000044917664",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : La commission de protection des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021638918",
                        "id": "LEGISCTA000021639894",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280010",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021638918",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021639894",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : La commission de protection des droits",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre III : Proc\u00e9dures et sanctions &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique &gt; Sous-section 1 : Habilitation et assermentation des agents",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021639886",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021573619",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1773\n du 29 d\u00e9cembre 2009 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000021638728",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-29",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923996",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-236 du 5 mars 2010 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044813167",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-236",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923996",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-236 du 5 mars 2010 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044813140",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-236",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R331-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280009",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R331-37 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000027684560",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175731200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021639886",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044917985",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D331-8",
                "331-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006280010",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006280010",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des fonctionnaires et des magistrats de l'ordre judiciaire peuvent \u00eatre d\u00e9tach\u00e9s ou mis \u00e0 disposition aupr\u00e8s de l'Autorit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par leur statut. Le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 peut \u00e9galement faire appel, avec l'accord des ministres int\u00e9ress\u00e9s, aux services des minist\u00e8res charg\u00e9s de la culture, de la communication, de l'\u00e9conomie, des finances et de l'industrie, ainsi que du Centre national de la cin\u00e9matographie, dont le concours est n\u00e9cessaire \u00e0 l'accomplissement de ses missions.",
            "texteHtml": "<p></p>   Des fonctionnaires et des magistrats de l'ordre judiciaire peuvent \u00eatre d\u00e9tach\u00e9s ou mis \u00e0 disposition aupr\u00e8s de l'Autorit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par leur statut.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 peut \u00e9galement faire appel, avec l'accord des ministres int\u00e9ress\u00e9s, aux services des minist\u00e8res charg\u00e9s de la culture, de la communication, de l'\u00e9conomie, des finances et de l'industrie, ainsi que du Centre national de la cin\u00e9matographie, dont le concours est n\u00e9cessaire \u00e0 l'accomplissement de ses missions.<p></p>",
            "num": "R331-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1175731200000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 349590360,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133347",
                        "id": "LEGISCTA000006133347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Proc\u00e9dures et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146380",
                        "id": "LEGISCTA000006146380",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161721",
                        "id": "LEGISCTA000006161721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-05",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mesures techniques de protection et d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000006179076",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000021639906",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179076",
                        "id": "LEGISCTA000044917667",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-05",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation et fonctionnement de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des mesures techniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191143",
                        "id": "LEGISCTA000006191143",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation de la Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191143",
                        "id": "LEGISCTA000021639904",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Habilitation et assermentation des agents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191143",
                        "id": "LEGISCTA000044917664",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006280010",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006191143",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044917664",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Habilitation et assermentation des agents",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre III : Proc\u00e9dures et sanctions &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet &gt; Sous-section 1 : Organisation de la Haute Autorit\u00e9 pour la diffusion des \u0153uvres et la protection des droits sur internet",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006280010",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000274482",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-510 2007-04-04 art. 1 2\u00b0 JORF 5 avril 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000274482",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2007-04-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923996",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-236 du 5 mars 2010 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044813167",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-236",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923996",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-236 du 5 mars 2010 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044813140",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-236",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R331-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280009",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R331-37 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000027684560",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006280010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175731200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021639886",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044917985",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R331-8",
                "331-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}