{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018524462",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande tendant au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide au projet initiative-jeune, pr\u00e9vue l'article L. 5522-22 , est adress\u00e9e au pr\u00e9fet pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation de ce projet professionnel. Elle est accompagn\u00e9e d'un dossier : 1\u00b0 Justifiant que le demandeur appartient \u00e0 l'une des cat\u00e9gories \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article pr\u00e9cit\u00e9 ; 2\u00b0 Permettant d'appr\u00e9cier la r\u00e9alit\u00e9 et la consistance du projet r\u00e9pondant \u00e0 l'une ou l'autre des aides \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article L. 5522-23 , ainsi que sa viabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p><br/>La demande tendant au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide au projet initiative-jeune, pr\u00e9vue l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903956&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5522-22 (VD)'>L. 5522-22</a>, est adress\u00e9e au pr\u00e9fet pr\u00e9alablement \u00e0 la r\u00e9alisation de ce projet professionnel. <br/>Elle est accompagn\u00e9e d'un dossier : <br/>1\u00b0 Justifiant que le demandeur appartient \u00e0 l'une des cat\u00e9gories \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article pr\u00e9cit\u00e9 ; <br/>2\u00b0 Permettant d'appr\u00e9cier la r\u00e9alit\u00e9 et la consistance du projet r\u00e9pondant \u00e0 l'une ou l'autre des aides \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903957&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5522-23 (VD)'>L. 5522-23</a>, ainsi que sa viabilit\u00e9.</p>",
            "num": "R5522-57",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496702",
                        "id": "LEGISCTA000018524650",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000018524644",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496708",
                        "id": "LEGISCTA000037583929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositifs en faveur de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496738",
                        "id": "LEGISCTA000018524614",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 2 : Aides \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496848",
                        "id": "LEGISCTA000018524500",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Sous-section 2 : Aide au projet initiative-jeune.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496880",
                        "id": "LEGISCTA000018524468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Paragraphe 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496882",
                        "id": "LEGISCTA000018524466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Sous-paragraphe 1 : Demande d'aide.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496884",
                        "id": "LEGISCTA000018524464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496886",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496884",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524464",
            "sectionParentTitre": " Sous-paragraphe 1 : Demande d'aide.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer  &gt; Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon  &gt; Chapitre II : Dispositifs en faveur de l'emploi &gt;  Section 2 : Aides \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise. &gt;  Sous-section 2 : Aide au projet initiative-jeune. &gt;  Paragraphe 1 : Dispositions communes. &gt;  Sous-paragraphe 1 : Demande d'aide.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018524462",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5522-22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5522-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5522-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5522-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903957",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R831-10 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R831-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509306",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524462",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5522-57",
                "5522-57"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}