{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034644612",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Expire de droit le mandat du membre qui perd la qualit\u00e9 en vertu de laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ou qui se trouve priv\u00e9 du droit \u00e9lectoral. La d\u00e9mission d'un membre est re\u00e7ue par le pr\u00e9sident du     conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse, qui en avise imm\u00e9diatement le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9fet de Corse. Tout membre dont l'absence non motiv\u00e9e \u00e0 la moiti\u00e9 des s\u00e9ances au moins aura \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e au cours d'une p\u00e9riode d'un an par le bureau du conseil pourra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9, sur proposition du bureau, d\u00e9missionnaire d'office par le pr\u00e9fet de Corse.",
            "texteHtml": "<p></p>Expire de droit le mandat du membre qui perd la qualit\u00e9 en vertu de laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ou qui se trouve priv\u00e9 du droit \u00e9lectoral. <p></p><p></p>La d\u00e9mission d'un membre est re\u00e7ue par le pr\u00e9sident du     conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse, qui en avise imm\u00e9diatement le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9fet de Corse. <p></p><p></p>Tout membre dont l'absence non motiv\u00e9e \u00e0 la moiti\u00e9 des s\u00e9ances au moins aura \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e au cours d'une p\u00e9riode d'un an par le bureau du conseil pourra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9, sur proposition du bureau, d\u00e9missionnaire d'office par le pr\u00e9fet de Corse.<p></p>",
            "num": "R4422-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149468",
                        "id": "LEGISCTA000006149468",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149468",
                        "id": "LEGISCTA000036503041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165093",
                        "id": "LEGISCTA000006165093",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181593",
                        "id": "LEGISCTA000006181593",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181593",
                        "id": "LEGISCTA000034644558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192782",
                        "id": "LEGISCTA000006192782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197819",
                        "id": "LEGISCTA000006197819",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006398016",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197819",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197819",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse &gt; Sous-section 1 : Organisation &gt; Paragraphe 1 : Composition",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034644612",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034603623",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-827 du 5 mai 2017 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034620976",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-05",
                    "dateDebutCible": "2017-05-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1268 1992-12-07, art 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177924",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006398016",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1020556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006398017",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1020556800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034644612",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4422-11",
                "4422-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006398017",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006398017",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Expire de droit le mandat du membre qui perd la qualit\u00e9 en vertu de laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ou qui se trouve priv\u00e9 du droit \u00e9lectoral. La d\u00e9mission d'un membre est re\u00e7ue par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse, qui en avise imm\u00e9diatement le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9fet de Corse. Tout membre dont l'absence non motiv\u00e9e \u00e0 la moiti\u00e9 des s\u00e9ances au moins aura \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e au cours d'une p\u00e9riode d'un an par le bureau du conseil pourra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9, sur proposition du bureau, d\u00e9missionnaire d'office par le pr\u00e9fet de Corse.",
            "texteHtml": "<p></p>   Expire de droit le mandat du membre qui perd la qualit\u00e9 en vertu de laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ou qui se trouve priv\u00e9 du droit \u00e9lectoral.<p></p><p></p>   La d\u00e9mission d'un membre est re\u00e7ue par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse, qui en avise imm\u00e9diatement le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9fet de Corse.<p></p><p></p>   Tout membre dont l'absence non motiv\u00e9e \u00e0 la moiti\u00e9 des s\u00e9ances au moins aura \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e au cours d'une p\u00e9riode d'un an par le bureau du conseil pourra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9, sur proposition du bureau, d\u00e9missionnaire d'office par le pr\u00e9fet de Corse.<p></p>",
            "num": "R4422-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1020556800000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149468",
                        "id": "LEGISCTA000006149468",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149468",
                        "id": "LEGISCTA000036503041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165093",
                        "id": "LEGISCTA000006165093",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181593",
                        "id": "LEGISCTA000006181593",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181593",
                        "id": "LEGISCTA000034644558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192782",
                        "id": "LEGISCTA000006192782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197819",
                        "id": "LEGISCTA000006197819",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006398016",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197819",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197819",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse &gt; Sous-section 1 : Organisation &gt; Paragraphe 1 : Composition",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006398017",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000779175",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-823 du 3 mai 2002 - art. 1 ()",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006344357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2002-05-03",
                    "dateDebutCible": "2002-05-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1268 1992-12-07, art 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177924",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006398016",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1020556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006398017",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1020556800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034644612",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4422-11",
                "4422-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006398016",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006398016",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Expire de droit le mandat du membre qui perd la qualit\u00e9 en vertu de laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ou qui se trouve priv\u00e9 du droit \u00e9lectoral. La d\u00e9mission d'un membre est re\u00e7ue par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse, qui en avise imm\u00e9diatement le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9fet de Corse. Tout membre dont l'absence non motiv\u00e9e \u00e0 la moiti\u00e9 des s\u00e9ances au moins aura \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e au cours d'une p\u00e9riode d'un an par le bureau du conseil pourra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9, sur proposition du bureau, d\u00e9missionnaire d'office par le pr\u00e9fet de Corse.",
            "texteHtml": "<p></p>   Expire de droit le mandat du membre qui perd la qualit\u00e9 en vertu de laquelle il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ou qui se trouve priv\u00e9 du droit \u00e9lectoral.<p></p><p></p>   La d\u00e9mission d'un membre est re\u00e7ue par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse, qui en avise imm\u00e9diatement le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9fet de Corse.<p></p><p></p>   Tout membre dont l'absence non motiv\u00e9e \u00e0 la moiti\u00e9 des s\u00e9ances au moins aura \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e au cours d'une p\u00e9riode d'un an par le bureau du conseil pourra \u00eatre d\u00e9clar\u00e9, sur proposition du bureau, d\u00e9missionnaire d'office par le pr\u00e9fet de Corse.<p></p>",
            "num": "R4422-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1020556800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-10-04",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116669",
                        "id": "LEGISCTA000006116669",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-10-04",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135571",
                        "id": "LEGISCTA000006135571",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2003-10-04",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149474",
                        "id": "LEGISCTA000006149474",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165106",
                        "id": "LEGISCTA000006165106",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181608",
                        "id": "LEGISCTA000006181608",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192797",
                        "id": "LEGISCTA000006192797",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006398016",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192797",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192797",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; Chapitre II : Organisation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006398016",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1268 1992-12-07, art 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177924",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006398016",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1020556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006398017",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1020556800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034644612",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4422-11",
                "4422-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}