{
    "cid": "LEGIARTI000023072254",
    "num": "L4512-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : NAVIGATION INTERIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023071520",
                        "id": "LEGISCTA000023083465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : PERSONNELS DES ENTREPRISES  DE NAVIGATION INTERIEURE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023072241",
                        "id": "LEGISCTA000023082241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : REGIMES DE TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023072243",
                        "id": "LEGISCTA000023082238",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions sp\u00e9cifiques aux bateliers rh\u00e9nans",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023072252",
                        "id": "LEGISCTA000023082217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000023082212",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2010-1307 du 28 octobre 2010 - art. (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "num": "L4512-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les conditions de travail des bateliers rh\u00e9nans sont fix\u00e9es par l'accord entre la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne, le Royaume de Belgique, la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le Royaume des Pays-Bas et la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, concernant les conditions de travail des bateliers rh\u00e9nans, fait \u00e0 Gen\u00e8ve le 21 mai 1954.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les conditions de travail des bateliers rh\u00e9nans sont fix\u00e9es par l'accord entre la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne, le Royaume de Belgique, la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le Royaume des Pays-Bas et la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, concernant les conditions de travail des bateliers rh\u00e9nans, fait \u00e0 Gen\u00e8ve le 21 mai 1954.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-12-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}