{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043330619",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article L. 6113-7 sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle. Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites. Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette d\u00e9cision est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs. Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000037374038&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6113-7 (V)'>L. 6113-7</a> sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle. </p><p>Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites. </p><p>Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette d\u00e9cision est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs. </p><p>Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.</p>",
            "num": "R6113-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1617580800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 757935402,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497024",
                        "id": "LEGISCTA000018524324",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-16",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Socle de connaissances et de comp\u00e9tences professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000030237495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000037845010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037835942",
                        "id": "LEGISCTA000037836004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 :  Conditions de l'enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039791149",
                        "id": "LEGISCTA000039791206",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037835954",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039791149",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039791206",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 :  Conditions de l'enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre III : La certification professionnelle &gt; Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n &gt; Sous-section 1 :  Conditions de l'enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043330619",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-389 du 2 avril 2021, l'article R. 6113-13, dans sa r\u00e9daction issue du c du 6\u00b0 de l'article 1er, s'applique aux notifications adress\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-389 du 2 avril 2021, l'article R. 6113-13, dans sa r\u00e9daction issue du c du 6\u00b0 de l'article 1er, s'applique aux notifications adress\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle \u00e0 compter de l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043328853",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-389 du 2 avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043329564",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-04-04",
                    "dateSignaTexte": "2021-04-02",
                    "dateDebutCible": "2021-04-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6113-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6113-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037374038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037836019",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577664000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039797105",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577664000000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041922326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1617580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043330619",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1617580800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6113-13",
                "6113-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041922326",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041922326",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article L. 6113-7 sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle. Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites. Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette demande est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs. Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article L. 6113-7 sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle.</p><p> Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites.</p><p> Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette demande est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs.</p><p> Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.</p>",
            "num": "R6113-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 1617580800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 757935402,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497024",
                        "id": "LEGISCTA000018524324",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-16",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Socle de connaissances et de comp\u00e9tences professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000030237495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000037845010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037835942",
                        "id": "LEGISCTA000037836004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 :  Conditions de l'enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039791149",
                        "id": "LEGISCTA000039791206",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037835954",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039791149",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039791206",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 :  Conditions de l'enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre III : La certification professionnelle &gt; Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n &gt; Sous-section 1 :  Conditions de l'enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041922326",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037836019",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577664000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039797105",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577664000000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041922326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1617580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043330619",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1617580800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6113-13",
                "6113-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039797105",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039797105",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article L. 6113-7 sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle. Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites. Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette demande est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs. Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article L. 6113-7 sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle.</p><p> Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites.</p><p> Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette demande est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs.</p><p> Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.</p>",
            "num": "R6113-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577664000000,
            "dateFin": 1609459200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 757935402,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497024",
                        "id": "LEGISCTA000018524324",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-16",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Socle de connaissances et de comp\u00e9tences professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000030237495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000037845010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037835942",
                        "id": "LEGISCTA000037836004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037835954",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037835942",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037836004",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre III : La certification professionnelle &gt; Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039797105",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039685260",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1490 du 27 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039790857",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-27",
                    "dateDebutCible": "2019-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037836019",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577664000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039797105",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577664000000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041922326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1617580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043330619",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1617580800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6113-13",
                "6113-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037836019",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037836019",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article L. 6113-7 sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle. Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites. Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette demande est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs. Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Les demandes tendant \u00e0 la mise en place de correspondances totales ou partielles en application de l'article L. 6113-7 sont notifi\u00e9es aux minist\u00e8res et organismes certificateurs par le pr\u00e9sident de la commission de la certification professionnelle.</p><p> Les minist\u00e8res et organismes certificateurs disposent d'un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de cette notification pour faire part de leurs observations \u00e9crites.</p><p> Au terme de ce d\u00e9lai et au vu des observations produites, la commission de la certification professionnelle confirme, modifie ou infirme sa demande initiale. Cette demande est notifi\u00e9e par son pr\u00e9sident aux minist\u00e8res et organismes certificateurs.</p><p> Le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur dispose d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de cette notification pour se conformer \u00e0 la demande de la commission de la certification professionnelle et l'en informer. A d\u00e9faut de mise en conformit\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de France comp\u00e9tences notifie au minist\u00e8re ou \u00e0 l'organisme certificateur le retrait de la certification professionnelle du r\u00e9pertoire national de la certification professionnelle.</p>",
            "num": "R6113-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1577664000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 757935402,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497024",
                        "id": "LEGISCTA000018524324",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-16",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Socle de connaissances et de comp\u00e9tences professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000030237495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000037845010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037835942",
                        "id": "LEGISCTA000037836004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037835954",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037835942",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037836004",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre III : La certification professionnelle &gt; Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037836019",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037833189",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1172 du 18 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037834241",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-18",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037836019",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577664000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039797105",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577664000000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041922326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1617580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043330619",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1617580800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6113-13",
                "6113-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}