{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033495043",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de diff\u00e9rends ou de difficult\u00e9s rencontr\u00e9s au cours de la formation, la commission r\u00e9gionale peut \u00eatre saisie par le coordonnateur local, le directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche (UFR) ou l'\u00e9tudiant concern\u00e9. La commission r\u00e9gionale r\u00e9examine la situation en cause.",
            "texteHtml": "<p>En cas de diff\u00e9rends ou de difficult\u00e9s rencontr\u00e9s au cours de la formation, la commission r\u00e9gionale peut \u00eatre saisie par le coordonnateur local, le directeur de l'unit\u00e9 de formation et de recherche (UFR) ou l'\u00e9tudiant concern\u00e9. La commission r\u00e9gionale r\u00e9examine la situation en cause. </p>",
            "num": "R632-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1480291200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 3 : Obtention du dipl\u00f4me d'Etat de docteur en m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864905",
                        "id": "LEGISCTA000027864905",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : L'organisation g\u00e9ographique de la formation du troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864905",
                        "id": "LEGISCTA000033495230",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864891",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864905",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033495230",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : L'organisation g\u00e9ographique de la formation du troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 3 : L'organisation g\u00e9ographique de la formation du troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033495043",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479390",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1597 du 25 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033480406",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-25",
                    "dateDebutCible": "2016-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042322054",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1599782400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 61 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "61",
                    "articleId": "LEGIARTI000034425475",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1492214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000030740158",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434240000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-63 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865025",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022413531",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864891",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1464393600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032590741",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1464393600000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033495043",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-15",
                "632-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032590741",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032590741",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine re\u00e7oivent \u00e0 temps plein une formation th\u00e9orique et pratique de trois \u00e0 cinq ans selon le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es envisag\u00e9. Pour chaque dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, le temps de pr\u00e9paration, le programme des enseignements, la dur\u00e9e et la nature des fonctions pratiques qui doivent \u00eatre exerc\u00e9es dans les stages hospitaliers ou extrahospitaliers, notamment le nombre de semestres \u00e0 valider par sp\u00e9cialit\u00e9, ainsi que les r\u00e8gles de validation applicables constituent la maquette de formation. Ces maquettes sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine re\u00e7oivent \u00e0 temps plein une formation th\u00e9orique et pratique de trois \u00e0 cinq ans selon le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es envisag\u00e9.<br/>Pour chaque dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, le temps de pr\u00e9paration, le programme des enseignements, la dur\u00e9e et la nature des fonctions pratiques qui doivent \u00eatre exerc\u00e9es dans les stages hospitaliers ou extrahospitaliers, notamment le nombre de semestres \u00e0 valider par sp\u00e9cialit\u00e9, ainsi que les r\u00e8gles de validation applicables constituent la maquette de formation. Ces maquettes sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9.</p>",
            "num": "R632-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1464393600000,
            "dateFin": 1480291200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 2 : Stages et enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864885",
                        "id": "LEGISCTA000027864885",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : L'inscription \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864885",
                        "id": "LEGISCTA000033495091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864891",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864885",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033495091",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : L'inscription \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 2 : L'inscription \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032590741",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032587192",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-675 du 25 mai 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032587906",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-05-25",
                    "dateDebutCible": "2016-05-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042322054",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1599782400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 61 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "61",
                    "articleId": "LEGIARTI000034425475",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1492214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032590497",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-63 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865025",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022413531",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864891",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1464393600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032590741",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1464393600000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033495043",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-15",
                "632-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027864891",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027864891",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les internes en m\u00e9decine re\u00e7oivent \u00e0 temps plein une formation th\u00e9orique et pratique de trois \u00e0 cinq ans selon le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es envisag\u00e9. Pour chaque dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, le temps de pr\u00e9paration, le programme des enseignements, la dur\u00e9e et la nature des fonctions pratiques qui doivent \u00eatre exerc\u00e9es dans les stages hospitaliers ou extrahospitaliers, notamment le nombre de semestres \u00e0 valider par sp\u00e9cialit\u00e9, ainsi que les r\u00e8gles de validation applicables constituent la maquette de formation. Ces maquettes sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les internes en m\u00e9decine re\u00e7oivent \u00e0 temps plein une formation th\u00e9orique et pratique de trois \u00e0 cinq ans selon le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es envisag\u00e9.<br/> Pour chaque dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, le temps de pr\u00e9paration, le programme des enseignements, la dur\u00e9e et la nature des fonctions pratiques qui doivent \u00eatre exerc\u00e9es dans les stages hospitaliers ou extrahospitaliers, notamment le nombre de semestres \u00e0 valider par sp\u00e9cialit\u00e9, ainsi que les r\u00e8gles de validation applicables constituent la maquette de formation. Ces maquettes sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la sant\u00e9.</p>",
            "num": "R632-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1464393600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 2 : Stages et enseignements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864885",
                        "id": "LEGISCTA000027864885",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : L'inscription \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864885",
                        "id": "LEGISCTA000033495091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864891",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864885",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033495091",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : L'inscription \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle &gt; Sous-section 2 : Stages et enseignements",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027864891",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042322054",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1599782400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 61 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "61",
                    "articleId": "LEGIARTI000034425475",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1492214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000030740158",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434240000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-63 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865025",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 13 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022413531",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864891",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1464393600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032590741",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1464393600000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033495043",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-15",
                "632-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}