{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037400774",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Mod\u00e8le de tableau pr\u00e9vu \u00e0 l'article A. 444-203 Num\u00e9ro SIREN de l'office ou de l'\u00e9tude A B C D E F G H I J K L1 L2 M1 M2 N O \u2026 \u2026 \u2026/ \u2026 L\u00e9gende : Ce tableau contient autant de lignes que la profession compte d'offices ou d'\u00e9tudes. Les informations mentionn\u00e9es dans le tableau sont calcul\u00e9es pour chaque ann\u00e9e civile, par office ou \u00e9tude soumis \u00e0 la tenue d'une comptabilit\u00e9 distincte. Dans le cas d'une soci\u00e9t\u00e9 titulaire d'un office ou d'une \u00e9tude, il est ainsi \u00e9tabli une ligne unique pour l'office ou l'\u00e9tude. Dans le cas d'une soci\u00e9t\u00e9 titulaire de plusieurs offices ou \u00e9tudes, il est \u00e9tabli une ligne par office ou \u00e9tude. Les colonnes A \u00e0 O correspondent aux informations suivantes : A Raison sociale ou d\u00e9nomination sociale de l'office ou de l'\u00e9tude B Adresse de l'office ou de l'\u00e9tude C Code postal de l'office ou de l'\u00e9tude D Ville de l'office ou de l'\u00e9tude E Code communal INSEE de l'office ou de l'\u00e9tude F Forme juridique de l'office ou de l'\u00e9tude Indiquer si l'office ou l'\u00e9tude est constitu\u00e9 sous la forme d'une entreprise individuelle ou d'une soci\u00e9t\u00e9. Pr\u00e9cisez la forme sociale. G R\u00e9gime de d\u00e9claration de l'office ou de l'\u00e9tude Indiquer si l'office ou l'\u00e9tude proc\u00e8de \u00e0 une d\u00e9claration de b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux selon le r\u00e9gime de la d\u00e9claration contr\u00f4l\u00e9e, \u00e0 une d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime normal, ou \u00e0 une d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime simplifi\u00e9. H Date de cl\u00f4ture de l'exercice comptable I Nombre total de professionnels en exercice au sein de l'office ou de l'\u00e9tude (au 1er janvier de l'ann\u00e9e civile) Indiquer exclusivement le nombre de professionnels en exercice, sans int\u00e9grer les personnes exer\u00e7ant la profession en qualit\u00e9 de salari\u00e9. Les professionnels en exercice sont les personnes physiques titulaires d'un office ou d'une \u00e9tude, ou ayant la qualit\u00e9 d'associ\u00e9 d'une personne morale titulaire d'un office ou d'une \u00e9tude et exer\u00e7ant une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 la premi\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a 1er de l'article L. 444-1 du code de commerce au sein de cet office ou \u00e9tude. J Nombre total de personnes exer\u00e7ant la profession concern\u00e9e en qualit\u00e9 de salari\u00e9 au sein de l'office ou de l'\u00e9tude (au 1er janvier de l'ann\u00e9e civile) Indiquer exclusivement le nombre de personnes physiques exer\u00e7ant en qualit\u00e9 de salari\u00e9 une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 la premi\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a 1er de l'article L. 444-1 du code de commerce au sein de cet office ou \u00e9tude. K Chiffre d'affaires de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros Le chiffre d'affaires de l'office ou de l'\u00e9tude est \u00e9gal au montant total hors taxes des sommes r\u00e9mun\u00e9rant les prestations r\u00e9alis\u00e9es au cours de l'ann\u00e9e civile (ensemble des \u00e9moluments et honoraires). Il correspond, selon le r\u00e9gime de d\u00e9claration de l'office ou de l'\u00e9tude : a) au montant net des recettes en cas de d\u00e9claration de b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux selon le r\u00e9gime de la d\u00e9claration contr\u00f4l\u00e9e ; b) au chiffre d'affaires net en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime normal ; c) aux ventes de marchandises et \u00e0 la production vendue de biens et de services en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime simplifi\u00e9. L1 Total des \u00e9moluments de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros Les \u00e9moluments sont les sommes per\u00e7ues par le professionnel en contrepartie des prestations dont les tarifs sont r\u00e9gis par le titre IV bis de la partie l\u00e9gislative du code de commerce. Le total des \u00e9moluments comprend les \u00e9moluments r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s par d'autres offices ou \u00e9tudes. Les \u00e9moluments r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s \u00e0 d'autres offices ou \u00e9tudes sont d\u00e9duits du total. L2 Total des \u00e9moluments de l'office ou de l'\u00e9tude-en pourcentage du total du chiffre d'affaires M1 Total des honoraires de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros Les honoraires sont les sommes per\u00e7ues par les professionnels en contrepartie des prestations dont les tarifs ne sont pas r\u00e9gis par le titre IV bis de la partie l\u00e9gislative du code de commerce. Le total des honoraires comprend les honoraires r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s par d'autres offices ou \u00e9tudes. Les honoraires r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s \u00e0 d'autres offices ou \u00e9tudes sont d\u00e9duits du total. M2 Total des honoraires de l'office ou de l'\u00e9tude-en pourcentage du total du chiffre d'affaires N R\u00e9sultat de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros Le r\u00e9sultat de l'office ou de l'\u00e9tude est \u00e9gal \u00e0 la diff\u00e9rence entre les produits et les charges de l'ann\u00e9e civile ; il correspond, selon le r\u00e9gime de d\u00e9claration de l'office ou de l'\u00e9tude : a) \u00e0 l'exc\u00e9dent ou d\u00e9ficit du compte de r\u00e9sultat en cas de d\u00e9claration de b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux selon le r\u00e9gime de la d\u00e9claration contr\u00f4l\u00e9e ; b) au r\u00e9sultat courant avant imp\u00f4ts en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime normal ; c) \u00e0 la somme du r\u00e9sultat courant et du r\u00e9sultat financier en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime simplifi\u00e9. En cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, doit \u00eatre ajout\u00e9 au r\u00e9sultat l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations per\u00e7ues au titre de la g\u00e9rance et d\u00e9clar\u00e9es en application des articles L. 114-12 , L. 131-6 , L. 136-3 et R. 131-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. O Taux de r\u00e9sultat de l'office ou de l'\u00e9tude-en pourcentage Le taux de r\u00e9sultat est \u00e9gal au rapport entre le r\u00e9sultat et le chiffre d'affaires. II.-Modele de tableau pr\u00e9vu \u00e0 l'article A. 444-203 Perimetre g\u00e9ographique (national ou d\u00e9partemental) : Entreprises individuelles Soci\u00e9t\u00e9s soumises \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu Soci\u00e9t\u00e9s soumises \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s Total des offices et \u00e9tudes A Nombre d'offices ou \u00e9tudes B Nombre de professionnels en exercice C Chiffre d'affaires Montant total 1er d\u00e9cile Moyenne Dernier d\u00e9cile D Emoluments Montant total % du montant total du chiffre d'affaires E Honoraires Montant total % du montant total du chiffre d'affaires F R\u00e9sultat Montant total 1er d\u00e9cile Moyenne Dernier d\u00e9cile G Taux de r\u00e9sultat 1er d\u00e9cile Moyenne Dernier d\u00e9cile L\u00e9gende : Le tableau est \u00e9tabli au plan national. Il est \u00e9galement \u00e9tabli au plan d\u00e9partemental s'agissant des informations relatives au taux de r\u00e9sultat. Il est renseign\u00e9 \u00e0 partir des informations figurant dans le tableau pr\u00e9vu au I de l'article Annexe 4-2 \u00e0 l'article A. 444-203. Les informations mentionn\u00e9es dans le tableau sont calcul\u00e9es pour chaque ann\u00e9e civile, par office ou \u00e9tude.",
            "texteHtml": "<p>I.-Mod\u00e8le de tableau pr\u00e9vu \u00e0 l'article A. 444-203</p><p></p><center><table border='1'><tbody><tr><th><br/>\n\t\t\tNum\u00e9ro SIREN de l'office<br/><br/>\n\t\t\tou de l'\u00e9tude</th><th><br/>\n\t\t\tA</th><th><br/>\n\t\t\tB</th><th><br/>\n\t\t\tC</th><th><br/>\n\t\t\tD</th><th><br/>\n\t\t\tE</th><th><br/>\n\t\t\tF</th><th><br/>\n\t\t\tG</th><th><br/>\n\t\t\tH</th><th><br/>\n\t\t\tI</th><th><br/>\n\t\t\tJ</th><th><br/>\n\t\t\tK</th><th><br/>\n\t\t\tL1</th><th><br/>\n\t\t\tL2</th><th><br/>\n\t\t\tM1</th><th><br/>\n\t\t\tM2</th><th><br/>\n\t\t\tN</th><th><br/>\n\t\t\tO</th></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\t\u2026</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\t\u2026</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\t\u2026/ \u2026</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr></tbody></table></center><p></p><p></p><center><table border='1'><tbody><tr><td colspan='3' align='justify'><br/>\n\t\t\tL\u00e9gende : Ce tableau contient autant de lignes que la profession compte d'offices ou d'\u00e9tudes. Les informations mentionn\u00e9es dans le tableau sont calcul\u00e9es pour chaque ann\u00e9e civile, par office ou \u00e9tude soumis \u00e0 la tenue d'une comptabilit\u00e9 distincte. Dans le cas d'une soci\u00e9t\u00e9 titulaire d'un office ou d'une \u00e9tude, il est ainsi \u00e9tabli une ligne unique pour l'office ou l'\u00e9tude. Dans le cas d'une soci\u00e9t\u00e9 titulaire de plusieurs offices ou \u00e9tudes, il est \u00e9tabli une ligne par office ou \u00e9tude.<br/><br/>\n\t\t\tLes colonnes A \u00e0 O correspondent aux informations suivantes :</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tA</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tRaison sociale ou d\u00e9nomination sociale de l'office ou de l'\u00e9tude</td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tB</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tAdresse de l'office ou de l'\u00e9tude</td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tC</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tCode postal de l'office ou de l'\u00e9tude</td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tD</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tVille de l'office ou de l'\u00e9tude</td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tE</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tCode communal INSEE de l'office ou de l'\u00e9tude</td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tF</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tForme juridique de l'office ou de l'\u00e9tude</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tIndiquer si l'office ou l'\u00e9tude est constitu\u00e9 sous la forme d'une entreprise individuelle ou d'une soci\u00e9t\u00e9. Pr\u00e9cisez la forme sociale.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tG</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tR\u00e9gime de d\u00e9claration de l'office ou de l'\u00e9tude</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tIndiquer si l'office ou l'\u00e9tude proc\u00e8de \u00e0 une d\u00e9claration de b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux selon le r\u00e9gime de la d\u00e9claration contr\u00f4l\u00e9e, \u00e0 une d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime normal, ou \u00e0 une d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime simplifi\u00e9.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tH</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tDate de cl\u00f4ture de l'exercice comptable</td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tI</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tNombre total de professionnels en exercice au sein de l'office ou de l'\u00e9tude (au 1er janvier de l'ann\u00e9e civile)</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tIndiquer exclusivement le nombre de professionnels en exercice, sans int\u00e9grer les personnes exer\u00e7ant la profession en qualit\u00e9 de salari\u00e9.<br/><br/>\n\t\t\tLes professionnels en exercice sont les personnes physiques titulaires d'un office ou d'une \u00e9tude, ou ayant la qualit\u00e9 d'associ\u00e9 d'une personne morale titulaire d'un office ou d'une \u00e9tude et exer\u00e7ant une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 la <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000030985094&dateTexte=&categorieLien=cid'>premi\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a 1er de l'article L. 444-1 du code de commerce </a>au sein de cet office ou \u00e9tude.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tJ</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tNombre total de personnes exer\u00e7ant la profession concern\u00e9e en qualit\u00e9 de salari\u00e9 au sein de l'office ou de l'\u00e9tude (au 1er janvier de l'ann\u00e9e civile)</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tIndiquer exclusivement le nombre de personnes physiques exer\u00e7ant en qualit\u00e9 de salari\u00e9 une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 la premi\u00e8re phrase de l'alin\u00e9a 1er de l'article L. 444-1 du code de commerce au sein de cet office ou \u00e9tude.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tK</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tChiffre d'affaires de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tLe chiffre d'affaires de l'office ou de l'\u00e9tude est \u00e9gal au montant total hors taxes des sommes r\u00e9mun\u00e9rant les prestations r\u00e9alis\u00e9es au cours de l'ann\u00e9e civile (ensemble des \u00e9moluments et honoraires). Il correspond, selon le r\u00e9gime de d\u00e9claration de l'office ou de l'\u00e9tude :<br/><br/>\n\t\t\ta) au montant net des recettes en cas de d\u00e9claration de b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux selon le r\u00e9gime de la d\u00e9claration contr\u00f4l\u00e9e ;<br/><br/>\n\t\t\tb) au chiffre d'affaires net en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime normal ;<br/><br/>\n\t\t\tc) aux ventes de marchandises et \u00e0 la production vendue de biens et de services en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime simplifi\u00e9.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tL1</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tTotal des \u00e9moluments de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros</td><td rowspan='2' align='justify'><br/>\n\t\t\tLes \u00e9moluments sont les sommes per\u00e7ues par le professionnel en contrepartie des prestations dont les tarifs sont r\u00e9gis par le titre IV bis de la partie l\u00e9gislative du code de commerce.<br/><br/>\n\t\t\tLe total des \u00e9moluments comprend les \u00e9moluments r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s par d'autres offices ou \u00e9tudes. Les \u00e9moluments r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s \u00e0 d'autres offices ou \u00e9tudes sont d\u00e9duits du total.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tL2</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tTotal des \u00e9moluments de l'office ou de l'\u00e9tude-en pourcentage du total du chiffre d'affaires</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tM1</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tTotal des honoraires de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros</td><td rowspan='2' align='justify'><br/>\n\t\t\tLes honoraires sont les sommes per\u00e7ues par les professionnels en contrepartie des prestations dont les tarifs ne sont pas r\u00e9gis par le titre IV bis de la partie l\u00e9gislative du code de commerce.<br/><br/>\n\t\t\tLe total des honoraires comprend les honoraires r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s par d'autres offices ou \u00e9tudes. Les honoraires r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s \u00e0 d'autres offices ou \u00e9tudes sont d\u00e9duits du total.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tM2</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tTotal des honoraires de l'office ou de l'\u00e9tude-en pourcentage du total du chiffre d'affaires</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tN</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tR\u00e9sultat de l'office ou de l'\u00e9tude-en euros</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tLe r\u00e9sultat de l'office ou de l'\u00e9tude est \u00e9gal \u00e0 la diff\u00e9rence entre les produits et les charges de l'ann\u00e9e civile ; il correspond, selon le r\u00e9gime de d\u00e9claration de l'office ou de l'\u00e9tude :<br/><br/>\n\t\t\ta) \u00e0 l'exc\u00e9dent ou d\u00e9ficit du compte de r\u00e9sultat en cas de d\u00e9claration de b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux selon le r\u00e9gime de la d\u00e9claration contr\u00f4l\u00e9e ;<br/><br/>\n\t\t\tb) au r\u00e9sultat courant avant imp\u00f4ts en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime normal ;<br/><br/>\n\t\t\tc) \u00e0 la somme du r\u00e9sultat courant et du r\u00e9sultat financier en cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s selon le r\u00e9gime simplifi\u00e9.<br/><br/>\n\t\t\tEn cas de d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, doit \u00eatre ajout\u00e9 au r\u00e9sultat l'ensemble des r\u00e9mun\u00e9rations per\u00e7ues au titre de la g\u00e9rance et d\u00e9clar\u00e9es en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741027&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 114-12</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006740111&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 131-6</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006740254&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 136-3 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006746965&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 131-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tO</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tTaux de r\u00e9sultat de l'office ou de l'\u00e9tude-en pourcentage</td><td align='justify'><br/>\n\t\t\tLe taux de r\u00e9sultat est \u00e9gal au rapport entre le r\u00e9sultat et le chiffre d'affaires.</td></tr></tbody></table></center><p></p><p><br/>\n II.-Modele de tableau pr\u00e9vu \u00e0 l'article A. 444-203</p><p></p><center><table border='1'><tbody><tr><th colspan='3'><br/>\n\t\t\tPerimetre g\u00e9ographique (national ou d\u00e9partemental) :</th><th><br/>\n\t\t\tEntreprises<br/><br/>\n\t\t\tindividuelles</th><th><br/>\n\t\t\tSoci\u00e9t\u00e9s<br/><br/>\n\t\t\tsoumises \u00e0 l'imp\u00f4t<br/><br/>\n\t\t\tsur le revenu</th><th><br/>\n\t\t\tSoci\u00e9t\u00e9s<br/><br/>\n\t\t\tsoumises \u00e0 l'imp\u00f4t<br/><br/>\n\t\t\tsur les soci\u00e9t\u00e9s</th><th><br/>\n\t\t\tTotal<br/><br/>\n\t\t\tdes offices et \u00e9tudes</th></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tA</td><td colspan='2' align='center'><br/>\n\t\t\tNombre d'offices ou \u00e9tudes</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tB</td><td colspan='2' align='center'><br/>\n\t\t\tNombre de professionnels en exercice</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td rowspan='4' align='center'><br/>\n\t\t\tC</td><td rowspan='4' align='center'><br/>\n\t\t\tChiffre d'affaires</td><td align='center'><br/>\n\t\t\tMontant total</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\t1er d\u00e9cile</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tMoyenne</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tDernier d\u00e9cile</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td rowspan='2' align='center'><br/>\n\t\t\tD</td><td rowspan='2' align='center'><br/>\n\t\t\tEmoluments</td><td align='center'><br/>\n\t\t\tMontant total</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\t% du montant total du chiffre d'affaires</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td rowspan='2' align='center'><br/>\n\t\t\tE</td><td rowspan='2' align='center'><br/>\n\t\t\tHonoraires</td><td align='center'><br/>\n\t\t\tMontant total</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\t% du montant total du chiffre d'affaires</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td rowspan='4' align='center'><br/>\n\t\t\tF</td><td rowspan='4' align='center'><br/>\n\t\t\tR\u00e9sultat</td><td align='center'><br/>\n\t\t\tMontant total</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\t1er d\u00e9cile</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tMoyenne</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tDernier d\u00e9cile</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td rowspan='3' align='center'><br/>\n\t\t\tG</td><td rowspan='3' align='center'><br/>\n\t\t\tTaux de r\u00e9sultat</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t1er d\u00e9cile</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tMoyenne</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tDernier d\u00e9cile</td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td><td align='left'></td></tr></tbody></table></center><p></p><p></p><center><table border='1'><tbody><tr><td align='left'><br/>\n\t\t\tL\u00e9gende : Le tableau est \u00e9tabli au plan national. Il est \u00e9galement \u00e9tabli au plan d\u00e9partemental s'agissant des informations relatives au taux de r\u00e9sultat.<br/><br/>\n\t\t\tIl est renseign\u00e9 \u00e0 partir des informations figurant dans le tableau pr\u00e9vu au I de l'article Annexe 4-2 \u00e0 l'article A. 444-203. Les informations mentionn\u00e9es dans le tableau sont calcul\u00e9es pour chaque ann\u00e9e civile, par office ou \u00e9tude.</td></tr></tbody></table></center><p></p><p></p>",
            "num": "Annexe 4-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1536969600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162035",
                        "id": "LEGISCTA000020164595",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-09-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "ANNEXE 4-2 (ANNEXE \u00c0 L'ARTICLE A. 444-203)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037400738",
                        "id": "LEGISCTA000037400738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037400740",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037400738",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037400738",
            "sectionParentTitre": "ANNEXE 4-2 (ANNEXE \u00c0 L'ARTICLE A. 444-203)",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence. &gt; ANNEXE 4-2 (ANNEXE \u00c0 L'ARTICLE A. 444-203)",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037400774",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2018, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 relatives aux informations figurant aux colonnes L1, L2, M1 et M2 du document pr\u00e9vu au I de l'annexe 4-2 \u00e0 l'article A. 444-203 sont applicables aux tableaux transmis \u00e0 compter du 1er janvier 2019. Ces informations sont transmises, pour l'ann\u00e9e civile 2018, telles qu'estim\u00e9es par les professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a de l'article L. 444-1.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2018, les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 relatives aux informations figurant aux colonnes L1, L2, M1 et M2 du document pr\u00e9vu au I de l'annexe 4-2 \u00e0 l'article A. 444-203 sont applicables aux tableaux transmis \u00e0 compter du 1er janvier 2019. Ces informations sont transmises, pour l'ann\u00e9e civile 2018, telles qu'estim\u00e9es par les professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 la premi\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a de l'article L. 444-1.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037399783",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 septembre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037400634",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2018-09-14",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-11",
                    "dateDebutCible": "2018-09-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L444-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L444-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030985094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L114-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L114-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741027",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1135036800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L131-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L131-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740111",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 788918400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L136-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L136-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740254",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743385600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R131-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R131-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746965",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "titre IV bis de la partie l\u00e9gislative du code de commerce",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "titre IV bis de la partie l\u00e9gislative du code de commerce",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037400774",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1536969600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 4-2",
                "4-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}