{
    "cid": "LEGIARTI000020129780",
    "num": "D474-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020059455",
                        "id": "LEGISCTA000020061454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Chapitre IV",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129732",
                        "id": "LEGISCTA000020130713",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129732",
                        "id": "LEGISCTA000023097836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Section 1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129734",
                        "id": "LEGISCTA000020130711",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  aux prestations familiales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129734",
                        "id": "LEGISCTA000023097834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000020130743",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D474-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D474-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000020130740",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856451197,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856451197,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797770",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856451197,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1010016000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798104",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856451197,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798106",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856451197,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798107",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856451197,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020018156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1512\n du 30 d\u00e9cembre 2008 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020076935",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-30",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                }
            ],
            "num": "D474-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La liste nationale pr\u00e9vue par l'article L. 474-2 comporte les informations suivantes : 1\u00b0 Concernant les services et personnes r\u00e9pertori\u00e9s dans la liste : a) Concernant les services mentionn\u00e9s au 15\u00b0 du I de l'article L. 312-1 dont l'autorisation fait l'objet d'un retrait en application de l'article L. 313-18 : - le nom de leur gestionnaire et son adresse ; - si leur gestionnaire est une personne physique, son nom, son nom d'usage et son (ses) pr\u00e9nom (s), sa date et son lieu de naissance ; - la date et le lieu de d\u00e9livrance de leur autorisation ; b) Concernant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales dont l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 474-4 fait l'objet d'une suspension ou d'un retrait en application de l'article L. 474-5 : - leur nom, leur nom d'usage et leur (s) pr\u00e9nom (s) ; - leur date et leur lieu de naissance ; - leur adresse ; - la date et le lieu de d\u00e9livrance de leur agr\u00e9ment ; 2\u00b0 Concernant la d\u00e9cision de retrait en application de l'article L. 313-18 de l'autorisation des services mentionn\u00e9s au 15\u00b0 du I de l'article L. 312-1, de suspension ou de retrait en application de l'article L. 474-5 de l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 474-4 : - le d\u00e9partement dans lequel a \u00e9t\u00e9 prise la d\u00e9cision administrative ; - le type de motif \u00e0 l'origine de la d\u00e9cision administrative ; - les \u00e9l\u00e9ments constat\u00e9s en application de l'article L. 313-18 ou de l'article L. 474-5 ; - la date de la d\u00e9cision administrative.",
            "texteHtml": "<p>La liste nationale pr\u00e9vue par <a href='/article/LEGIARTI000006798104'>l'article L. 474-2 </a>comporte les informations suivantes : </p><p>1\u00b0 Concernant les services et personnes r\u00e9pertori\u00e9s dans la liste : </p><p>a) Concernant les services mentionn\u00e9s au 15\u00b0 du I de <a href='/article/LEGIARTI000006797382'>l'article L. 312-1 </a>dont l'autorisation fait l'objet d'un retrait en application de <a href='/article/LEGIARTI000006797770'>l'article L. 313-18 </a>:</p><p>- le nom de leur gestionnaire et son adresse ;</p><p>- si leur gestionnaire est une personne physique, son nom, son nom d'usage et son (ses) pr\u00e9nom (s), sa date et son lieu de naissance ;</p><p>- la date et le lieu de d\u00e9livrance de leur autorisation ; </p><p>b) Concernant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales dont l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006798106'>l'article L. 474-4 </a>fait l'objet d'une suspension ou d'un retrait en application de <a href='/article/LEGIARTI000006798107'>l'article L. 474-5</a> :</p><p>- leur nom, leur nom d'usage et leur (s) pr\u00e9nom (s) ;</p><p>- leur date et leur lieu de naissance ;</p><p>- leur adresse ;</p><p>- la date et le lieu de d\u00e9livrance de leur agr\u00e9ment ; </p><p>2\u00b0 Concernant la d\u00e9cision de retrait en application de l'article L. 313-18 de l'autorisation des services mentionn\u00e9s au 15\u00b0 du I de l'article L. 312-1, de suspension ou de retrait en application de l'article L. 474-5 de l'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 474-4 :</p><p>- le d\u00e9partement dans lequel a \u00e9t\u00e9 prise la d\u00e9cision administrative ;</p><p>- le type de motif \u00e0 l'origine de la d\u00e9cision administrative ;</p><p>- les \u00e9l\u00e9ments constat\u00e9s en application de l'article L. 313-18 ou de l'article L. 474-5 ;</p><p>- la date de la d\u00e9cision administrative.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}