{
    "cid": "LEGIARTI000031709787",
    "num": "L311-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : CARTES ET TITRES, RETRAITE DU COMBATTANT ET D\u00c9CORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709781",
                        "id": "LEGISCTA000031710845",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : LA CARTE DU COMBATTANT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709783",
                        "id": "LEGISCTA000031710843",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709785",
                        "id": "LEGISCTA000031710841",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031710839",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L311-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710835",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599840934725,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L311-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L311-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710831",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599840934725,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R*311-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*311-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819026",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599840934726,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R353-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R353-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819384",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599840934726,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L253 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L253",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794557",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L253 bis, alin\u00e9as 1, 2, 3 et 4  (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L253 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000031533593",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L253 sexies, extrait (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L253 sexies",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794570",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "num": "L311-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Ont vocation \u00e0 la qualit\u00e9 de combattant les militaires des arm\u00e9es fran\u00e7aises qui ont particip\u00e9 \u00e0 la guerre 1939-1945, aux guerres d'Indochine et de Cor\u00e9e, \u00e0 la guerre d'Alg\u00e9rie et aux combats en Tunisie et au Maroc, les membres des forces suppl\u00e9tives fran\u00e7aises, les personnes civiles qui, en vertu des d\u00e9cisions des autorit\u00e9s fran\u00e7aises, ont particip\u00e9 aux op\u00e9rations au sein d'unit\u00e9s fran\u00e7aises, ainsi que les Fran\u00e7ais ayant pris une part effective aux combats aux c\u00f4t\u00e9s de l'arm\u00e9e r\u00e9publicaine espagnole durant la guerre civile. La reconnaissance de la qualit\u00e9 de combattant dans les conditions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent chapitre donne lieu \u00e0 l'attribution de la carte du combattant",
            "texteHtml": "<p>Ont vocation \u00e0 la qualit\u00e9 de combattant les militaires des arm\u00e9es fran\u00e7aises qui ont particip\u00e9 \u00e0 la guerre 1939-1945, aux guerres d'Indochine et de Cor\u00e9e, \u00e0 la guerre d'Alg\u00e9rie et aux combats en Tunisie et au Maroc, les membres des forces suppl\u00e9tives fran\u00e7aises, les personnes civiles qui, en vertu des d\u00e9cisions des autorit\u00e9s fran\u00e7aises, ont particip\u00e9 aux op\u00e9rations au sein d'unit\u00e9s fran\u00e7aises, ainsi que les Fran\u00e7ais ayant pris une part effective aux combats aux c\u00f4t\u00e9s de l'arm\u00e9e r\u00e9publicaine espagnole durant la guerre civile.</p><p>La reconnaissance de la qualit\u00e9 de combattant dans les conditions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent chapitre donne lieu \u00e0 l'attribution de la carte du combattant</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}