{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038056563",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les articles R. 742-1 \u00e0 R. 742-5 ne sont pas applicables en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union.",
            "texteHtml": "<p>Les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000038056438&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)'>R. 742-1 \u00e0 R. 742-5</a> ne sont pas applicables en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union.</p>",
            "num": "R767-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1548374400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS APPLICABLES DANS CERTAINES COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER, EN NOUVELLE-CAL\u00c9DONIE ET DANS LES TERRES AUSTRALES ET ANTARCTIQUES FRAN\u00e7AISES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134445",
                        "id": "LEGISCTA000006134445",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS RELATIVES AUX OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134445",
                        "id": "LEGISCTA000031202529",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198699",
                        "id": "LEGISCTA000031202615",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031198701",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031198699",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031202615",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038056563",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038047717",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-38 du 23 janvier 2019 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038048509",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-01-23",
                    "dateDebutCible": "2019-01-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R742-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038056438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548374400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031198701",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1446336000000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033336554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1548374400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038056563",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1548374400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R767-1",
                "767-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033336554",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033336554",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union : 1\u00b0 Les articles R. 742-2 \u00e0 R. 742-5 ne sont pas applicables.",
            "texteHtml": "<p></p><div align='left'>Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union : <p></p><p>1\u00b0 Les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006336004&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 742-2 \u00e0 R. 742-5</a> ne sont pas applicables.<br/></p></div><p></p>",
            "num": "R767-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1548374400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS APPLICABLES DANS CERTAINES COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER, EN NOUVELLE-CAL\u00c9DONIE ET DANS LES TERRES AUSTRALES ET ANTARCTIQUES FRAN\u00e7AISES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134445",
                        "id": "LEGISCTA000006134445",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS RELATIVES AUX OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134445",
                        "id": "LEGISCTA000031202529",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198699",
                        "id": "LEGISCTA000031202615",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031198701",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031198699",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031202615",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE VI : DISPOSITIONS RELATIVES AUX OUTRE-MER &gt; Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033336554",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318061",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1457 du 28 octobre 2016 - art. 39",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000033325698",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R742-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006336004",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031198701",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1446336000000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033336554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1548374400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038056563",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1548374400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R767-1",
                "767-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031198701",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031198701",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union : 1\u00b0 Les articles R. 742-2 \u00e0 R. 742-4 ne sont pas applicables.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Pour l'application du pr\u00e9sent livre en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique et \u00e0 La R\u00e9union : <br/><br/>1\u00b0 Les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006336004&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 742-2 \u00e0 R. 742-4</a> ne sont pas applicables.<br/></div>",
            "num": "R767-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1446336000000,
            "dateFin": 1477958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS APPLICABLES DANS CERTAINES COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER, EN NOUVELLE-CAL\u00c9DONIE ET DANS LES TERRES AUSTRALES ET ANTARCTIQUES FRAN\u00e7AISES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134445",
                        "id": "LEGISCTA000006134445",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE VI : DISPOSITIONS RELATIVES AUX OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134445",
                        "id": "LEGISCTA000031202529",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198699",
                        "id": "LEGISCTA000031202615",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031198701",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031198699",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031202615",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE VI : DISPOSITIONS RELATIVES AUX OUTRE-MER &gt; Chapitre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe, \u00e0 la Guyane, \u00e0 la Martinique et \u00e0 La R\u00e9union\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031198701",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031194603",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1166 du 21 septembre 2015 - art. 22",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000031196320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-09-22",
                    "dateSignaTexte": "2015-09-21",
                    "dateDebutCible": "2015-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R742-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006336004",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031198701",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1446336000000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033336554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1548374400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038056563",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1548374400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R767-1",
                "767-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}