{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034103415",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 g\u00e8re paritairement les contributions mentionn\u00e9es aux articles L. 6331-2 , L. 6331-9 et L. 6332-1-2 au sein des sections consacr\u00e9es au financement respectivement : 1\u00b0 Du fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels ; 2\u00b0 Du cong\u00e9 individuel de formation ; 3\u00b0 Du compte personnel de formation ; 4\u00b0 Des actions de professionnalisation mentionn\u00e9es aux articles L. 6332-14 \u00e0 L. 6332-16-1 ; 5\u00b0 Du plan de formation. II.-La section consacr\u00e9e au financement du plan de formation comporte quatre sous-sections au sein desquelles sont g\u00e9r\u00e9es paritairement les sommes vers\u00e9es, respectivement, par : 1\u00b0 Les employeurs de moins de onze salari\u00e9s ; 2\u00b0 Les employeurs de onze \u00e0 moins de cinquante salari\u00e9s ; 3\u00b0 Les employeurs de cinquante \u00e0 moins de trois cents salari\u00e9s ; 4\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les employeurs d'au moins trois cents salari\u00e9s. III.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9e g\u00e8re paritairement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre de sections constitu\u00e9es en son sein \u00e0 cet effet, les contributions suppl\u00e9mentaires ayant pour objet le d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-1-2 qui lui sont vers\u00e9es : 1\u00b0 En application d'un accord professionnel national ; 2\u00b0 Sur une base volontaire par l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 g\u00e8re paritairement les contributions mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904278&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 6331-2</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904286&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6331-9 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000021343095&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-1-2 </a>au sein des sections consacr\u00e9es au financement respectivement : </p><p>1\u00b0 Du fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels ; </p><p>2\u00b0 Du cong\u00e9 individuel de formation ; </p><p>3\u00b0 Du compte personnel de formation ; </p><p>4\u00b0 Des actions de professionnalisation mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904356&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 6332-14 \u00e0 L. 6332-16-1</a> ; </p><p>5\u00b0 Du plan de formation. </p><p>II.-La section consacr\u00e9e au financement du plan de formation comporte quatre sous-sections au sein desquelles sont g\u00e9r\u00e9es paritairement les sommes vers\u00e9es, respectivement, par : </p><p>1\u00b0 Les employeurs de moins de onze salari\u00e9s ; </p><p>2\u00b0 Les employeurs de onze \u00e0 moins de cinquante salari\u00e9s ; </p><p>3\u00b0 Les employeurs de cinquante \u00e0 moins de trois cents salari\u00e9s ; </p><p>4\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les employeurs d'au moins trois cents salari\u00e9s. </p><p>III.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9e g\u00e8re paritairement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre de sections constitu\u00e9es en son sein \u00e0 cet effet, les contributions suppl\u00e9mentaires ayant pour objet le d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-1-2 qui lui sont vers\u00e9es : </p><p>1\u00b0 En application d'un accord professionnel national ; </p><p>2\u00b0 Sur une base volontaire par l'entreprise.</p><p><br/></p>",
            "num": "R6332-22-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1488326400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Gestion des fonds",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498550",
                        "id": "LEGISCTA000018522788",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Prise en charge des demandes des employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498552",
                        "id": "LEGISCTA000018522786",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res et r\u00e9partition des sommes per\u00e7ues par l'organisme collecteur paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498552",
                        "id": "LEGISCTA000029643289",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498552",
                        "id": "LEGISCTA000037934419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029628801",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498552",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037934419",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 3 : Gestion des fonds &gt; Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034103415",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034097349",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-249 du 27 f\u00e9vrier 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034099347",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2017-02-27",
                    "dateDebutCible": "2017-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037848195",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1209 du 21 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037857941",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-21",
                    "dateDebutCible": "2018-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564048",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 14 novembre 2011 portant modifica... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036564065",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1517443200000,
                    "dateDebut": 1442275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904278",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-1-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000021343095",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030309580",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 82.1.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "82.1.2",
                    "articleId": "KALIARTI000030309887",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029628801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1488326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034103415",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1488326400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-22-1",
                "6332-22-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029628801",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029628801",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 g\u00e8re paritairement les contributions mentionn\u00e9es aux articles L. 6331-2 , L. 6331-9 et L. 6332-1-2 au sein des sections consacr\u00e9es au financement respectivement : 1\u00b0 Du fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels ; 2\u00b0 Du cong\u00e9 individuel de formation ; 3\u00b0 Du compte personnel de formation ; 4\u00b0 Des actions de professionnalisation mentionn\u00e9es aux articles L. 6332-14 \u00e0 L. 6332-16-1 ; 5\u00b0 Du plan de formation. II.-La section consacr\u00e9e au financement du plan de formation comporte quatre sous-sections au sein desquelles sont g\u00e9r\u00e9es paritairement les sommes vers\u00e9es, respectivement, par : 1\u00b0 Les employeurs de moins de dix salari\u00e9s ; 2\u00b0 Les employeurs de dix \u00e0 moins de cinquante salari\u00e9s ; 3\u00b0 Les employeurs de cinquante \u00e0 moins de trois cents salari\u00e9s ; 4\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les employeurs d'au moins trois cents salari\u00e9s. III.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9e g\u00e8re paritairement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre de sections constitu\u00e9es en son sein \u00e0 cet effet, les contributions suppl\u00e9mentaires ayant pour objet le d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-1-2 qui lui sont vers\u00e9es : 1\u00b0 En application d'un accord professionnel national ; 2\u00b0 Sur une base volontaire par l'entreprise.",
            "texteHtml": "I.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 g\u00e8re paritairement les contributions mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904278&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 6331-2</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904286&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6331-9 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000021343095&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6332-1-2 </a>au sein des sections consacr\u00e9es au financement respectivement : <br/><br/>1\u00b0 Du fonds paritaire de s\u00e9curisation des parcours professionnels ; <br/><br/>2\u00b0 Du cong\u00e9 individuel de formation ; <br/><br/>3\u00b0 Du compte personnel de formation ; <br/><br/>4\u00b0 Des actions de professionnalisation mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904356&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 6332-14 \u00e0 L. 6332-16-1</a> ; <br/><br/>5\u00b0 Du plan de formation. <br/><br/>II.-La section consacr\u00e9e au financement du plan de formation comporte quatre sous-sections au sein desquelles sont g\u00e9r\u00e9es paritairement les sommes vers\u00e9es, respectivement, par : <br/><br/>1\u00b0 Les employeurs de moins de dix salari\u00e9s ; <br/><br/>2\u00b0 Les employeurs de dix \u00e0 moins de cinquante salari\u00e9s ; <br/><br/>3\u00b0 Les employeurs de cinquante \u00e0 moins de trois cents salari\u00e9s ; <br/><br/>4\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, les employeurs d'au moins trois cents salari\u00e9s. <br/><br/>III.-L'organisme collecteur paritaire agr\u00e9e g\u00e8re paritairement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre de sections constitu\u00e9es en son sein \u00e0 cet effet, les contributions suppl\u00e9mentaires ayant pour objet le d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-1-2 qui lui sont vers\u00e9es : <br/><br/>1\u00b0 En application d'un accord professionnel national ; <br/><br/>2\u00b0 Sur une base volontaire par l'entreprise.<br/><br/><br/>",
            "num": "R6332-22-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1488326400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Gestion des fonds",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498550",
                        "id": "LEGISCTA000018522788",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Prise en charge des demandes des employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498552",
                        "id": "LEGISCTA000018522786",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res et r\u00e9partition des sommes per\u00e7ues par l'organisme collecteur paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498552",
                        "id": "LEGISCTA000029643289",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498552",
                        "id": "LEGISCTA000037934419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029628801",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498552",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037934419",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 3 : Gestion des fonds &gt; Paragraphe 1 : Sections financi\u00e8res et r\u00e9partition des sommes per\u00e7ues par l'organisme collecteur paritaire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029628801",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029627087",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1240 du 24 octobre 2014 - art. 9",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000029628107",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-24",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564048",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 14 novembre 2011 portant modifica... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036564065",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1517443200000,
                    "dateDebut": 1442275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904278",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-1-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000021343095",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030309580",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 82.1.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "82.1.2",
                    "articleId": "KALIARTI000030309887",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029628801",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1488326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034103415",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1488326400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-22-1",
                "6332-22-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}