{
    "cid": "LEGIARTI000033777560",
    "num": "R1802-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997156",
                        "id": "LEGISCTA000028997156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997158",
                        "id": "LEGISCTA000028997158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997164",
                        "id": "LEGISCTA000028997164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : Dispositions relatives aux Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033777558",
                        "id": "LEGISCTA000033777558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000034730196",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000888628",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 52-1322 du 15 d\u00e9cembre 1952 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000888628",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1599835748518,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "52-1322",
                    "datePubli": -537840000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034674552",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-942 du 10 mai 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034720973",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-11",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-10",
                    "dateDebutCible": "2017-05-12"
                }
            ],
            "num": "R1802-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les dispositions du pr\u00e9sent code applicables dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises sont ainsi adapt\u00e9es : 1\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Etat dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises exerce les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement et de r\u00e9gion ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au d\u00e9partement sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences aux Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises ; 3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat comp\u00e9tent en mer ; 4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au directeur d\u00e9partemental des territoires et de la mer, au directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes, au directeur interr\u00e9gional de la mer, au directeur r\u00e9gional des affaires maritimes ou au chef des services des affaires maritimes sont remplac\u00e9es, selon les modalit\u00e9s d'organisation et les attributions des services charg\u00e9s des activit\u00e9s maritimes, par des r\u00e9f\u00e9rences au directeur de la mer ou \u00e0 tout autre directeur ou chef de service comp\u00e9tent ; 5\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au code du travail sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la loi n\u00b0 52-1322 du 15 d\u00e9cembre 1952 instituant un code du travail dans les territoires et territoires associ\u00e9s relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'outre-mer.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les dispositions du pr\u00e9sent code applicables dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises sont ainsi adapt\u00e9es : </p><p>1\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Etat dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises exerce les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement et de r\u00e9gion ; </p><p>2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au d\u00e9partement sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences aux Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises ; </p><p>3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat comp\u00e9tent en mer ; </p><p>4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au directeur d\u00e9partemental des territoires et de la mer, au directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes, au directeur interr\u00e9gional de la mer, au directeur r\u00e9gional des affaires maritimes ou au chef des services des affaires maritimes sont remplac\u00e9es, selon les modalit\u00e9s d'organisation et les attributions des services charg\u00e9s des activit\u00e9s maritimes, par des r\u00e9f\u00e9rences au directeur de la mer ou \u00e0 tout autre directeur ou chef de service comp\u00e9tent ; </p><p>5\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au code du travail sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000888628&categorieLien=cid' title='Loi n\u00b0 52-1322 du 15 d\u00e9cembre 1952 (V)'>loi n\u00b0 52-1322</a> du 15 d\u00e9cembre 1952 instituant un code du travail dans les territoires et territoires associ\u00e9s relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'outre-mer.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997156",
                        "id": "LEGISCTA000028997156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997158",
                        "id": "LEGISCTA000028997158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997164",
                        "id": "LEGISCTA000028997164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : Dispositions relatives aux Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033777558",
                        "id": "LEGISCTA000033777558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033777560",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033740739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1893 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033742106",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "R1802-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les dispositions du pr\u00e9sent code applicables dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises sont ainsi adapt\u00e9es : 1\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Etat dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises exerce les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement et de r\u00e9gion ; 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au d\u00e9partement sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences aux Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises ; 3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat comp\u00e9tent en mer ; 4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au directeur d\u00e9partemental des territoires et de la mer, au directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes, au directeur interr\u00e9gional de la mer, au directeur r\u00e9gional des affaires maritimes ou au chef des services des affaires maritimes sont remplac\u00e9es, selon les modalit\u00e9s d'organisation et les attributions des services charg\u00e9s des activit\u00e9s maritimes, par des r\u00e9f\u00e9rences au directeur de la mer ou \u00e0 tout autre directeur ou chef de service comp\u00e9tent.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Les dispositions du pr\u00e9sent code applicables dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises sont ainsi adapt\u00e9es :<br/><br/><br/> 1\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Etat dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises exerce les attributions d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement et de r\u00e9gion ;<br/><br/><br/> 2\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au d\u00e9partement sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences aux Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises ;<br/><br/><br/> 3\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au pr\u00e9fet maritime sont remplac\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rences au repr\u00e9sentant de l'Etat comp\u00e9tent en mer ;<br/><br/><br/> 4\u00b0 Les r\u00e9f\u00e9rences au directeur d\u00e9partemental des territoires et de la mer, au directeur d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental des affaires maritimes, au directeur interr\u00e9gional de la mer, au directeur r\u00e9gional des affaires maritimes ou au chef des services des affaires maritimes sont remplac\u00e9es, selon les modalit\u00e9s d'organisation et les attributions des services charg\u00e9s des activit\u00e9s maritimes, par des r\u00e9f\u00e9rences au directeur de la mer ou \u00e0 tout autre directeur ou chef de service comp\u00e9tent. <br/></div>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-12-30T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}