{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032973974",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le comit\u00e9 national, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'urbanisme, constitue une instance d'information, d'\u00e9change et de consultation sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation et leur remise en bon \u00e9tat, ainsi que sur tous les sujets qui s'y rapportent, y compris les initiatives europ\u00e9ennes et internationales. II.-Pour son association \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la mise \u00e0 jour du document-cadre intitul\u00e9 : Orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques pr\u00e9vue par le premier alin\u00e9a de l'article L. 371-2 , le comit\u00e9 national est r\u00e9uni aux principaux stades de la proc\u00e9dure afin de recueillir ses observations et propositions. Il veille \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. Pour l'association du comit\u00e9 national au suivi de ce document-cadre, le ministre charg\u00e9 de l'environnement lui adresse l'analyse des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre des orientations nationales et recueille ses recommandations en vue de leur maintien en vigueur ou de leur r\u00e9vision. III.-Le ministre charg\u00e9 de l'environnement adresse au comit\u00e9 national les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique adopt\u00e9s en application de l'article L. 371-3 et les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires pr\u00e9vus par l'article L. 4251-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, assortis d'une analyse de leur contribution \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. Il adresse \u00e9galement les analyses des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre de ces sch\u00e9mas r\u00e9gionaux au comit\u00e9 national, qui peut faire toute recommandation \u00e0 l'occasion de la r\u00e9vision de chacun desdits sch\u00e9mas. IV.-Le comit\u00e9 national est saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ou dispositions de ces projets, relatifs aux continuit\u00e9s \u00e9cologiques, aux orientations nationales ou aux sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique ou aux sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires. Il peut \u00eatre saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ainsi que, pr\u00e9alablement \u00e0 leur approbation ou autorisation et par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour ce faire, des documents de planification ou des projets relevant du niveau national, lorsqu'ils comprennent des mesures portant sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat ou qui sont susceptibles d'avoir un effet notable sur celles-ci. V.-Le comit\u00e9 national est inform\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement des travaux scientifiques dont il a connaissance men\u00e9s sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I.-Le comit\u00e9 national, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'urbanisme, constitue une instance d'information, d'\u00e9change et de consultation sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation et leur remise en bon \u00e9tat, ainsi que sur tous les sujets qui s'y rapportent, y compris les initiatives europ\u00e9ennes et internationales. </p><p></p><p></p><p>II.-Pour son association \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la mise \u00e0 jour du document-cadre intitul\u00e9 : Orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques pr\u00e9vue par le premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022478026&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 371-2</a>, le comit\u00e9 national est r\u00e9uni aux principaux stades de la proc\u00e9dure afin de recueillir ses observations et propositions. Il veille \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. </p><p></p><p></p><p>Pour l'association du comit\u00e9 national au suivi de ce document-cadre, le ministre charg\u00e9 de l'environnement lui adresse l'analyse des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre des orientations nationales et recueille ses recommandations en vue de leur maintien en vigueur ou de leur r\u00e9vision. </p><p></p><p></p><p>III.-Le ministre charg\u00e9 de l'environnement adresse au comit\u00e9 national les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique adopt\u00e9s en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022478028&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 371-3</a> et les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires pr\u00e9vus par l'article L. 4251-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, assortis d'une analyse de leur contribution \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. </p><p></p><p></p><p>Il adresse \u00e9galement les analyses des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre de ces sch\u00e9mas r\u00e9gionaux au comit\u00e9 national, qui peut faire toute recommandation \u00e0 l'occasion de la r\u00e9vision de chacun desdits sch\u00e9mas. </p><p></p><p></p><p>IV.-Le comit\u00e9 national est saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ou dispositions de ces projets, relatifs aux continuit\u00e9s \u00e9cologiques, aux orientations nationales ou aux sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique ou aux sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires.</p><p></p><p></p><p>Il peut \u00eatre saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ainsi que, pr\u00e9alablement \u00e0 leur approbation ou autorisation et par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour ce faire, des documents de planification ou des projets relevant du niveau national, lorsqu'ils comprennent des mesures portant sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat ou qui sont susceptibles d'avoir un effet notable sur celles-ci.</p><p></p><p></p><p>V.-Le comit\u00e9 national est inform\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement des travaux scientifiques dont il a connaissance men\u00e9s sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat.</p><p></p>",
            "num": "D371-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1470441600000,
            "dateFin": 1489795200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Trame verte et trame bleue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272331",
                        "id": "LEGISCTA000024272331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2012-12-30",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272333",
                        "id": "LEGISCTA000024272333",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-30",
                        "fin": "2017-03-24",
                        "titre": "Chapitre Ier : Comit\u00e9s \"trames verte et bleue\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272333",
                        "id": "LEGISCTA000026875443",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2017-03-18",
                        "titre": "Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272335",
                        "id": "LEGISCTA000024272335",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024272339",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024272335",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024272335",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre VII : Trame verte et trame bleue &gt; Chapitre Ier : Comit\u00e9s \"trames verte et bleue\"",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032973974",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032967812",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1071 du 3 ao\u00fbt 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032972631",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-03",
                    "dateDebutCible": "2016-08-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034203247",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-339 du 15 mars 2017 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034204639",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-17",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-15",
                    "dateDebutCible": "2017-03-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034258507",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-370 du 21 mars 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034259992",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-370",
                    "datePubli": 1490227200000,
                    "dateDebut": 1490313600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L371-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L371-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022478026",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469750400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L371-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L371-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022478028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1279065600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024272354",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1309392000000,
                    "dateFin": 1351987200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026575998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1351987200000,
                    "dateFin": 1470441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032973974",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1489795200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D371-2",
                "371-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026575998",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026575998",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le comit\u00e9 national, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'urbanisme, constitue une instance d'information, d'\u00e9change et de consultation sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation et leur remise en bon \u00e9tat, ainsi que sur tous les sujets qui s'y rapportent, y compris les initiatives europ\u00e9ennes et internationales. II.-Pour son association \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la mise \u00e0 jour du document-cadre intitul\u00e9 : Orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques pr\u00e9vue par le premier alin\u00e9a de l'article L. 371-2 , le comit\u00e9 national est r\u00e9uni aux principaux stades de la proc\u00e9dure afin de recueillir ses observations et propositions. Il veille \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. Pour l'association du comit\u00e9 national au suivi de ce document-cadre, le ministre charg\u00e9 de l'environnement lui adresse l'analyse des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre des orientations nationales et recueille ses recommandations en vue de leur maintien en vigueur ou de leur r\u00e9vision. III.-Le ministre charg\u00e9 de l'environnement adresse au comit\u00e9 national les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique adopt\u00e9s en application de l'article L. 371-3 , assortis d'une analyse de leur contribution \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. Il adresse \u00e9galement les analyses des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre de ces sch\u00e9mas r\u00e9gionaux au comit\u00e9 national, qui peut faire toute recommandation \u00e0 l'occasion de la r\u00e9vision de chacun desdits sch\u00e9mas. IV.-Le comit\u00e9 national est saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ou dispositions de ces projets, relatifs aux continuit\u00e9s \u00e9cologiques, aux orientations nationales ou aux sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique (1). Il peut \u00eatre saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ainsi que, pr\u00e9alablement \u00e0 leur approbation ou autorisation et par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour ce faire, des documents de planification ou des projets relevant du niveau national, lorsqu'ils comprennent des mesures portant sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat ou qui sont susceptibles d'avoir un effet notable sur celles-ci. V.-Le comit\u00e9 national est inform\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement des travaux scientifiques dont il a connaissance men\u00e9s sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le comit\u00e9 national, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'urbanisme, constitue une instance d'information, d'\u00e9change et de consultation sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation et leur remise en bon \u00e9tat, ainsi que sur tous les sujets qui s'y rapportent, y compris les initiatives europ\u00e9ennes et internationales. </p><p>II.-Pour son association \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la mise \u00e0 jour du document-cadre intitul\u00e9 : Orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques pr\u00e9vue par le premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022478026&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 371-2</a>, le comit\u00e9 national est r\u00e9uni aux principaux stades de la proc\u00e9dure afin de recueillir ses observations et propositions. Il veille \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. </p><p>Pour l'association du comit\u00e9 national au suivi de ce document-cadre, le ministre charg\u00e9 de l'environnement lui adresse l'analyse des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre des orientations nationales et recueille ses recommandations en vue de leur maintien en vigueur ou de leur r\u00e9vision. </p><p>III.-Le ministre charg\u00e9 de l'environnement adresse au comit\u00e9 national les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique adopt\u00e9s en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022478028&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 371-3</a>, assortis d'une analyse de leur contribution \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. </p><p>Il adresse \u00e9galement les analyses des r\u00e9sultats de la mise en \u0153uvre de ces sch\u00e9mas r\u00e9gionaux au comit\u00e9 national, qui peut faire toute recommandation \u00e0 l'occasion de la r\u00e9vision de chacun desdits sch\u00e9mas. </p><p>IV.-Le comit\u00e9 national est saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ou dispositions de ces projets, relatifs aux continuit\u00e9s \u00e9cologiques, aux orientations nationales ou aux sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique (1). </p><p>Il peut \u00eatre saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret, ainsi que, pr\u00e9alablement \u00e0 leur approbation ou autorisation et par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour ce faire, des documents de planification ou des projets relevant du niveau national, lorsqu'ils comprennent des mesures portant sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat ou qui sont susceptibles d'avoir un effet notable sur celles-ci. </p><p>V.-Le comit\u00e9 national est inform\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement des travaux scientifiques dont il a connaissance men\u00e9s sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat.</p><p></p>",
            "num": "D371-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1351987200000,
            "dateFin": 1470441600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Trame verte et trame bleue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272331",
                        "id": "LEGISCTA000024272331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2012-12-30",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272333",
                        "id": "LEGISCTA000024272333",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-30",
                        "fin": "2017-03-24",
                        "titre": "Chapitre Ier : Comit\u00e9s \"trames verte et bleue\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272333",
                        "id": "LEGISCTA000026875443",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2017-03-18",
                        "titre": "Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272335",
                        "id": "LEGISCTA000024272335",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024272339",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024272335",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024272335",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre VII : Trame verte et trame bleue &gt; Chapitre Ier : Comit\u00e9s \"trames verte et bleue\" &gt; Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026575998",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "(1) D\u00e9cret n\u00b0 2012-1219 du 31 octobre 2012, art. 6 : Les dispositions du IV de l'article D. 371-2 du code de l'environnement entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2013.",
            "notaHtml": "<p>(1) D\u00e9cret n\u00b0 2012-1219 du 31 octobre 2012, art. 6 : Les dispositions du IV de l'article D. 371-2 du code de l'environnement entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2013.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026566934",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1219 du 31 octobre 2012 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026569048",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-11-03",
                    "dateSignaTexte": "2012-10-31",
                    "dateDebutCible": "2012-11-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034258507",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-370 du 21 mars 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034259992",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-370",
                    "datePubli": 1490227200000,
                    "dateDebut": 1490313600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L371-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L371-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022478026",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469750400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L371-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L371-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022478028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1279065600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024272354",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1309392000000,
                    "dateFin": 1351987200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026575998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1351987200000,
                    "dateFin": 1470441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032973974",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1489795200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D371-2",
                "371-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024272354",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024272354",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Le comit\u00e9 national, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'urbanisme, constitue un lieu d'information, d'\u00e9change et de consultation sur tous les sujets ayant trait aux continuit\u00e9s \u00e9cologiques, \u00e0 leur pr\u00e9servation et \u00e0 la remise en bon \u00e9tat de ces continuit\u00e9s, y compris en ce qui concerne les initiatives et avanc\u00e9es europ\u00e9ennes et internationales. II. \u2015 Il est associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration, \u00e0 la mise \u00e0 jour et au suivi des orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques, pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 371-2 , et veille \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. A ce titre, il participe \u00e0 l'\u00e9laboration de tout projet de circulaire et de tout document m\u00e9thodologique relatifs aux orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques. Il est saisi pour avis de tout projet de d\u00e9cret portant adoption, maintien en vigueur ou r\u00e9vision desdites orientations. Le ministre charg\u00e9 de l'environnement porte \u00e0 la connaissance du comit\u00e9 national l'analyse des r\u00e9sultats obtenus du point de vue de la pr\u00e9servation et de la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques par la mise en \u0153uvre des orientations nationales et recueille ses recommandations en vue de leur maintien en vigueur ou de leur r\u00e9vision. III. \u2015 Le ministre charg\u00e9 de l'environnement porte \u00e0 la connaissance du comit\u00e9 national les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique adopt\u00e9s en application de l'article L. 371-3 et pr\u00e9sente une analyse de leur contribution \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. Les analyses des r\u00e9sultats obtenus par la mise en \u0153uvre des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux sont \u00e9galement port\u00e9es \u00e0 la connaissance du comit\u00e9. Celui-ci peut \u00e9mettre toute recommandation en vue d'am\u00e9liorer la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques \u00e0 l'occasion de la r\u00e9vision de chacun des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique. IV. \u2015 Le comit\u00e9 national est saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret relatifs au contenu des orientations nationales ou des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique. Il est inform\u00e9 des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret et, avant leur adoption, des documents de planification ou projets de port\u00e9e g\u00e9ographique nationale, d\u00e8s lors qu'ils traitent express\u00e9ment des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ou sont susceptibles d'avoir un effet notable sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat. Il examine en particulier la compatibilit\u00e9 des projets de l'Etat et de ses \u00e9tablissements publics en mati\u00e8re de grandes infrastructures lin\u00e9aires avec les orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques. V. \u2015 Le comit\u00e9 national est inform\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement des travaux scientifiques men\u00e9s sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat.",
            "texteHtml": "I. \u2015 Le comit\u00e9 national, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de l'environnement et du ministre charg\u00e9 de l'urbanisme, constitue un lieu d'information, d'\u00e9change et de consultation sur tous les sujets ayant trait aux continuit\u00e9s \u00e9cologiques, \u00e0 leur pr\u00e9servation et \u00e0 la remise en bon \u00e9tat de ces continuit\u00e9s, y compris en ce qui concerne les initiatives et avanc\u00e9es europ\u00e9ennes et internationales. <br/><br/>II. \u2015 Il est associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9laboration, \u00e0 la mise \u00e0 jour et au suivi des orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques, pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022478026&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 371-2</a>, et veille \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. <br/><br/>A ce titre, il participe \u00e0 l'\u00e9laboration de tout projet de circulaire et de tout document m\u00e9thodologique relatifs aux orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques. Il est saisi pour avis de tout projet de d\u00e9cret portant adoption, maintien en vigueur ou r\u00e9vision desdites orientations. <br/><br/>Le ministre charg\u00e9 de l'environnement porte \u00e0 la connaissance du comit\u00e9 national l'analyse des r\u00e9sultats obtenus du point de vue de la pr\u00e9servation et de la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques par la mise en \u0153uvre des orientations nationales et recueille ses recommandations en vue de leur maintien en vigueur ou de leur r\u00e9vision. <br/><br/>III. \u2015 Le ministre charg\u00e9 de l'environnement porte \u00e0 la connaissance du comit\u00e9 national les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique adopt\u00e9s en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000022478028&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L371-3 (V)'>l'article L. 371-3</a> et pr\u00e9sente une analyse de leur contribution \u00e0 la coh\u00e9rence nationale des trames verte et bleue. Les analyses des r\u00e9sultats obtenus par la mise en \u0153uvre des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux sont \u00e9galement port\u00e9es \u00e0 la connaissance du comit\u00e9. Celui-ci peut \u00e9mettre toute recommandation en vue d'am\u00e9liorer la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques \u00e0 l'occasion de la r\u00e9vision de chacun des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique. <br/><br/>IV. \u2015 Le comit\u00e9 national est saisi pour avis des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret relatifs au contenu des orientations nationales ou des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de coh\u00e9rence \u00e9cologique. <br/><br/>Il est inform\u00e9 des projets de loi, d'ordonnance et de d\u00e9cret et, avant leur adoption, des documents de planification ou projets de port\u00e9e g\u00e9ographique nationale, d\u00e8s lors qu'ils traitent express\u00e9ment des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ou sont susceptibles d'avoir un effet notable sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat. Il examine en particulier la compatibilit\u00e9 des projets de l'Etat et de ses \u00e9tablissements publics en mati\u00e8re de grandes infrastructures lin\u00e9aires avec les orientations nationales pour la pr\u00e9servation et la remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques. <br/><br/>V. \u2015 Le comit\u00e9 national est inform\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de l'environnement des travaux scientifiques men\u00e9s sur les continuit\u00e9s \u00e9cologiques, leur pr\u00e9servation ou leur remise en bon \u00e9tat.",
            "num": "D371-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1309392000000,
            "dateFin": 1351987200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Trame verte et trame bleue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272331",
                        "id": "LEGISCTA000024272331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2012-12-30",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272333",
                        "id": "LEGISCTA000024272333",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-12-30",
                        "fin": "2017-03-24",
                        "titre": "Chapitre Ier : Comit\u00e9s \"trames verte et bleue\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272333",
                        "id": "LEGISCTA000026875443",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-30",
                        "fin": "2017-03-18",
                        "titre": "Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024272335",
                        "id": "LEGISCTA000024272335",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024272339",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024272335",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024272335",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre VII : Trame verte et trame bleue &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 1 : Comit\u00e9 national \"trames verte et bleue\"",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024272354",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2011-738 du 28 juin 2011 art 2 : Les dispositions du IV de l'article D. 371-2 entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2012.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2011-738 du 28 juin 2011 art 2 : Les dispositions du IV de l'article D. 371-2 entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2012.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024269600",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-738\n du 28 juin 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024272054",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-29",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-28",
                    "dateDebutCible": "2011-06-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034258507",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-370 du 21 mars 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034259992",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-370",
                    "datePubli": 1490227200000,
                    "dateDebut": 1490313600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L371-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L371-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022478026",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469750400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L371-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L371-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000022478028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1279065600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024272354",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1309392000000,
                    "dateFin": 1351987200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026575998",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1351987200000,
                    "dateFin": 1470441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032973974",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1489795200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D371-2",
                "371-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}