{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036262792",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3132-24 , soit un accord collectif d'entreprise ou d'\u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut, un accord collectif de branche, soit un accord conclu \u00e0 un niveau territorial peut pr\u00e9voir la facult\u00e9 d'employer des salari\u00e9s entre 21 heures et minuit. Cet accord pr\u00e9voit notamment, au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s employ\u00e9s entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit : 1\u00b0 La mise \u00e0 disposition d'un moyen de transport pris en charge par l'employeur qui permet au salari\u00e9 de regagner son lieu de r\u00e9sidence ; 2\u00b0 Des mesures destin\u00e9es \u00e0 faciliter l'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle des salari\u00e9s, en particulier des mesures de compensation des charges li\u00e9es \u00e0 la garde d'enfants ou \u00e0 la prise en charge d'une personne d\u00e9pendante ; 3\u00b0 La fixation des conditions de prise en compte par l'employeur de l'\u00e9volution de la situation personnelle des salari\u00e9s, en particulier de leur souhait de ne plus travailler apr\u00e8s 21 heures. Pour les salari\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 1225-9 , le choix de ne plus travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de nuit est d'effet imm\u00e9diat.",
            "texteHtml": "<p>Dans les zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902603&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3132-24</a>, soit un accord collectif d'entreprise ou d'\u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut, un accord collectif de branche, soit un accord conclu \u00e0 un niveau territorial peut pr\u00e9voir la facult\u00e9 d'employer des salari\u00e9s entre 21 heures et minuit.</p><p>Cet accord pr\u00e9voit notamment, au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s employ\u00e9s entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit :</p><p>1\u00b0 La mise \u00e0 disposition d'un moyen de transport pris en charge par l'employeur qui permet au salari\u00e9 de regagner son lieu de r\u00e9sidence ;</p><p>2\u00b0 Des mesures destin\u00e9es \u00e0 faciliter l'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle des salari\u00e9s, en particulier des mesures de compensation des charges li\u00e9es \u00e0 la garde d'enfants ou \u00e0 la prise en charge d'une personne d\u00e9pendante ;</p><p>3\u00b0 La fixation des conditions de prise en compte par l'employeur de l'\u00e9volution de la situation personnelle des salari\u00e9s, en particulier de leur souhait de ne plus travailler apr\u00e8s 21 heures. Pour les salari\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006900888&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1225-9</a>, le choix de ne plus travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de nuit est d'effet imm\u00e9diat.</p>",
            "num": "L3122-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1513900800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1207959547,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189635",
                        "id": "LEGISCTA000006189635",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189635",
                        "id": "LEGISCTA000033020142",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902512",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033020142",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : Travail de nuit &gt; Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036262792",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036240557",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1718 du 20 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036241430",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-20",
                    "dateDebutCible": "2017-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347386",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023374927",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023374977",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1276819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L432-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L432-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033021625",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3171-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3171-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000018533958",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1225-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1225-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006900888",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902603",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3152-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3152-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018764752",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5122-23 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5122-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018527120",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5122-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5122-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018527116",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R713-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R713-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000027883046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043918738",
                    "textTitle": "Convention collective du 29 janvier 2021 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045662420",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475773",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647301",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-9 II alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902512",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020127",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036262792",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1513900800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-19",
                "3122-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033020127",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033020127",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3132-24 , un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise, d'\u00e9tablissement ou territorial peut pr\u00e9voir la facult\u00e9 d'employer des salari\u00e9s entre 21 heures et minuit. Cet accord pr\u00e9voit notamment, au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s employ\u00e9s entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit : 1\u00b0 La mise \u00e0 disposition d'un moyen de transport pris en charge par l'employeur qui permet au salari\u00e9 de regagner son lieu de r\u00e9sidence ; 2\u00b0 Des mesures destin\u00e9es \u00e0 faciliter l'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle des salari\u00e9s, en particulier des mesures de compensation des charges li\u00e9es \u00e0 la garde d'enfants ou \u00e0 la prise en charge d'une personne d\u00e9pendante ; 3\u00b0 La fixation des conditions de prise en compte par l'employeur de l'\u00e9volution de la situation personnelle des salari\u00e9s, en particulier de leur souhait de ne plus travailler apr\u00e8s 21 heures. Pour les salari\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 1225-9 , le choix de ne plus travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de nuit est d'effet imm\u00e9diat.",
            "texteHtml": "<p>Dans les zones mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902603&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3132-24 (V)'>L. 3132-24</a>, un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise, d'\u00e9tablissement ou territorial peut pr\u00e9voir la facult\u00e9 d'employer des salari\u00e9s entre 21 heures et minuit. </p><p>Cet accord pr\u00e9voit notamment, au b\u00e9n\u00e9fice des salari\u00e9s employ\u00e9s entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de travail de nuit : </p><p>1\u00b0 La mise \u00e0 disposition d'un moyen de transport pris en charge par l'employeur qui permet au salari\u00e9 de regagner son lieu de r\u00e9sidence ; </p><p>2\u00b0 Des mesures destin\u00e9es \u00e0 faciliter l'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle des salari\u00e9s, en particulier des mesures de compensation des charges li\u00e9es \u00e0 la garde d'enfants ou \u00e0 la prise en charge d'une personne d\u00e9pendante ; </p><p>3\u00b0 La fixation des conditions de prise en compte par l'employeur de l'\u00e9volution de la situation personnelle des salari\u00e9s, en particulier de leur souhait de ne plus travailler apr\u00e8s 21 heures. Pour les salari\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006900888&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1225-9 (V)'>L. 1225-9</a>, le choix de ne plus travailler entre 21 heures et le d\u00e9but de la p\u00e9riode de nuit est d'effet imm\u00e9diat.</p><p></p>",
            "num": "L3122-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 1513900800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1207959547,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189635",
                        "id": "LEGISCTA000006189635",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189635",
                        "id": "LEGISCTA000033020142",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902512",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033020142",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : Travail de nuit &gt; Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033020127",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347386",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023374927",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023374977",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1276819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L432-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L432-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033021625",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3171-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3171-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000018533958",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1225-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1225-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006900888",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902603",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3152-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3152-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018764752",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5122-23 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5122-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018527120",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5122-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5122-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018527116",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R713-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R713-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000027883046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043918738",
                    "textTitle": "Convention collective du 29 janvier 2021 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045662420",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475773",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647301",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-9 II alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902512",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020127",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036262792",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1513900800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-19",
                "3122-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902512",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902512",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir que la dur\u00e9e hebdomadaire moyenne sur l'ann\u00e9e est r\u00e9duite, en tout ou partie, en de\u00e7\u00e0 de trente-neuf heures, par l'attribution de journ\u00e9es ou de demi-journ\u00e9es de repos. Dans ce cas, constituent des heures suppl\u00e9mentaires auxquelles s'appliquent les dispositions relatives au d\u00e9compte et au paiement des heures suppl\u00e9mentaires, au repos compensateur et au contingent annuel d'heures suppl\u00e9mentaires : 1\u00b0 Les heures accomplies au-del\u00e0 de 1 607 heures dans l'ann\u00e9e ; 2\u00b0 Les heures accomplies au-del\u00e0 de trente-neuf heures ou d'un plafond inf\u00e9rieur fix\u00e9 par la convention ou l'accord, non d\u00e9j\u00e0 d\u00e9compt\u00e9es au titre du 1\u00b0.",
            "texteHtml": "<p></p>   Une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir que la dur\u00e9e hebdomadaire moyenne sur l'ann\u00e9e est r\u00e9duite, en tout ou partie, en de\u00e7\u00e0 de trente-neuf heures, par l'attribution de journ\u00e9es ou de demi-journ\u00e9es de repos.<p></p><p></p>   Dans ce cas, constituent des heures suppl\u00e9mentaires auxquelles s'appliquent les dispositions relatives au d\u00e9compte et au paiement des heures suppl\u00e9mentaires, au repos compensateur et au contingent annuel d'heures suppl\u00e9mentaires :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les heures accomplies au-del\u00e0 de 1 607 heures dans l'ann\u00e9e ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les heures accomplies au-del\u00e0 de trente-neuf heures ou d'un plafond inf\u00e9rieur fix\u00e9 par la convention ou l'accord, non d\u00e9j\u00e0 d\u00e9compt\u00e9es au titre du 1\u00b0.<p></p>",
            "num": "L3122-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1219363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition de l'horaire collectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000006189634",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000019356978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000033020193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Sous-section 2 : R\u00e9partition de l'horaire sur tout ou partie de l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195771",
                        "id": "LEGISCTA000006195771",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Attribution de jours de repos dans le cadre de l'ann\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198597",
                        "id": "LEGISCTA000006198597",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902512",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198597",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198597",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Attribution de jours de repos dans le cadre de l'ann\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902512",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Loi n\u00b0 2008-789 du 20 ao\u00fbt 2008 JORF du 21 ao\u00fbt 2008 art. 20 V : Les accords conclus en application des articles L. 3122-3, L. 3122-9, L. 3122-19 et L. 3123-25 du code du travail ou des articles L. 713-8 et L. 713-14 du code rural dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la publication de la pr\u00e9sente loi restent en vigueur.",
            "notaHtml": "Loi n\u00b0 2008-789 du 20 ao\u00fbt 2008 JORF du 21 ao\u00fbt 2008 art. 20 V : Les accords conclus en application des articles L. 3122-3, L. 3122-9, L. 3122-19 et L. 3123-25 du code du travail ou des articles L. 713-8 et L. 713-14 du code rural dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la publication de la pr\u00e9sente loi restent en vigueur.\n\n\n",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-20",
                    "dateDebutCible": "2008-08-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347386",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023374927",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023374977",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1276819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L432-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L432-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033021625",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3171-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3171-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000018533958",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3152-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3152-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018764752",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5122-23 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5122-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018527120",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5122-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5122-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018527116",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R713-49 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R713-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000027883046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043918738",
                    "textTitle": "Convention collective du 29 janvier 2021 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045662420",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475773",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647301",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-9 II alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902512",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020127",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036262792",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1513900800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-19",
                "3122-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}