{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026127459",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les mesures relatives au p\u00e2turage apr\u00e8s incendie pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 131-4 sont prises par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral. Les dispositions de cet article sont applicables aux landes, garrigues et maquis dans les d\u00e9partements suivants : Ain, Alpes-de-Haute-Provence, Hautes-Alpes, Alpes-Maritimes, Ard\u00e8che, Ari\u00e8ge, Aude, Aveyron, Bouches-du-Rh\u00f4ne, Cantal, Charente, Charente-Maritime, Corr\u00e8ze, Haute-Corse, Corse-du-Sud, C\u00f4tes-d'Armor, Creuse, Dordogne, Dr\u00f4me, Finist\u00e8re, Gard, Haute-Garonne, Gers, Gironde, H\u00e9rault, Ille-et-Vilaine, Indre-et-Loire, Is\u00e8re, Landes, Loire, Haute-Loire, Lot, Lot-et-Garonne, Loz\u00e8re, Morbihan, Puy-de-D\u00f4me, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, Haut-Rhin, Rh\u00f4ne, Haute-Savoie, Seine-Maritime, Tarn, Tarn-et-Garonne, Var, Vaucluse, Vienne, Haute-Vienne, Territoire de Belfort.",
            "texteHtml": "<p>Les mesures relatives au p\u00e2turage apr\u00e8s incendie pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245873&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L131-4 (V)'>l'article L. 131-4</a> sont prises par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.</p><p>Les dispositions de cet article sont applicables aux landes, garrigues et maquis dans les d\u00e9partements suivants :</p><p>Ain, Alpes-de-Haute-Provence, Hautes-Alpes, Alpes-Maritimes, Ard\u00e8che, Ari\u00e8ge, Aude, Aveyron, Bouches-du-Rh\u00f4ne, Cantal, Charente, Charente-Maritime, Corr\u00e8ze, Haute-Corse, Corse-du-Sud, C\u00f4tes-d'Armor, Creuse, Dordogne, Dr\u00f4me, Finist\u00e8re, Gard, Haute-Garonne, Gers, Gironde, H\u00e9rault, Ille-et-Vilaine, Indre-et-Loire, Is\u00e8re, Landes, Loire, Haute-Loire, Lot, Lot-et-Garonne, Loz\u00e8re, Morbihan, Puy-de-D\u00f4me, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, Haut-Rhin, Rh\u00f4ne, Haute-Savoie, Seine-Maritime, Tarn, Tarn-et-Garonne, Var, Vaucluse, Vienne, Haute-Vienne, Territoire de Belfort.</p>",
            "num": "D131-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127285",
                        "id": "LEGISCTA000026127285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : D\u00c9FENSE ET LUTTE  CONTRE LES INCENDIES DE FOR\u00caTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127453",
                        "id": "LEGISCTA000026127453",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Mesures applicables sur l'ensemble du territoire national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127455",
                        "id": "LEGISCTA000026127455",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127457",
                        "id": "LEGISCTA000026127457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026127459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026127457",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026127457",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS &gt; TITRE III : D\u00c9FENSE ET LUTTE  CONTRE LES INCENDIES DE FOR\u00caTS &gt; Chapitre Ier : Mesures applicables sur l'ensemble du territoire national &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026127459",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L131-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L131-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245873",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R322-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R322-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006612868",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026127459",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D131-1",
                "131-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}