{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038311437",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La victime qui souhaite se constituer partie civile peut d\u00e9clarer : 1\u00b0 Une adresse personnelle ; 2\u00b0 L'adresse d'un tiers, sous r\u00e9serve de l'accord expr\u00e8s de celui-ci. Cet accord n'est toutefois pas n\u00e9cessaire lorsque la personne est d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique ou charg\u00e9e d'une mission de service public et que l'infraction a \u00e9t\u00e9 commise en raison de ses fonctions ou de sa mission, si l'adresse d\u00e9clar\u00e9e est son adresse professionnelle. Elle est avis\u00e9e qu'elle doit signaler au procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, tout changement de l'adresse d\u00e9clar\u00e9e. Elle est \u00e9galement avis\u00e9e que toute notification faite \u00e0 la derni\u00e8re adresse d\u00e9clar\u00e9e sera r\u00e9put\u00e9e faite \u00e0 sa personne. Faute par elle d'avoir d\u00e9clar\u00e9 un changement d'adresse, la partie civile ne peut opposer le d\u00e9faut de notification des actes qui auraient d\u00fb lui \u00eatre notifi\u00e9s aux termes de la loi.",
            "texteHtml": "<p>La victime qui souhaite se constituer partie civile peut d\u00e9clarer :</p><p>1\u00b0 Une adresse personnelle ;</p><p>2\u00b0 L'adresse d'un tiers, sous r\u00e9serve de l'accord expr\u00e8s de celui-ci. Cet accord n'est toutefois pas n\u00e9cessaire lorsque la personne est d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique ou charg\u00e9e d'une mission de service public et que l'infraction a \u00e9t\u00e9 commise en raison de ses fonctions ou de sa mission, si l'adresse d\u00e9clar\u00e9e est son adresse professionnelle.</p><p>Elle est avis\u00e9e qu'elle doit signaler au procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, tout changement de l'adresse d\u00e9clar\u00e9e. Elle est \u00e9galement avis\u00e9e que toute notification faite \u00e0 la derni\u00e8re adresse d\u00e9clar\u00e9e sera r\u00e9put\u00e9e faite \u00e0 sa personne.</p><p>Faute par elle d'avoir d\u00e9clar\u00e9 un changement d'adresse, la partie civile ne peut opposer le d\u00e9faut de notification des actes qui auraient d\u00fb lui \u00eatre notifi\u00e9s aux termes de la loi.</p><p></p>",
            "num": "40-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1553472000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 579811,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000006138088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000027753873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Du minist\u00e8re public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151873",
                        "id": "LEGISCTA000006151873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167418",
                        "id": "LEGISCTA000006167418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031050476",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre II : Du minist\u00e8re public &gt; Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038311437",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 42",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262598",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031050485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1447545600000,
                    "dateFin": 1553472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038311437",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1553472000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "40-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031050485",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031050485",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La victime qui souhaite se constituer partie civile peut d\u00e9clarer : 1\u00b0 Une adresse personnelle ; 2\u00b0 L'adresse d'un tiers, sous r\u00e9serve de l'accord expr\u00e8s de celui-ci. Elle est avis\u00e9e qu'elle doit signaler au procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, tout changement de l'adresse d\u00e9clar\u00e9e. Elle est \u00e9galement avis\u00e9e que toute notification faite \u00e0 la derni\u00e8re adresse d\u00e9clar\u00e9e sera r\u00e9put\u00e9e faite \u00e0 sa personne. Faute par elle d'avoir d\u00e9clar\u00e9 un changement d'adresse, la partie civile ne peut opposer le d\u00e9faut de notification des actes qui auraient d\u00fb lui \u00eatre notifi\u00e9s aux termes de la loi.",
            "texteHtml": "<p>La victime qui souhaite se constituer partie civile peut d\u00e9clarer : </p><p> 1\u00b0 Une adresse personnelle ; </p><p> 2\u00b0 L'adresse d'un tiers, sous r\u00e9serve de l'accord expr\u00e8s de celui-ci. </p><p> Elle est avis\u00e9e qu'elle doit signaler au procureur de la R\u00e9publique, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, tout changement de l'adresse d\u00e9clar\u00e9e. Elle est \u00e9galement avis\u00e9e que toute notification faite \u00e0 la derni\u00e8re adresse d\u00e9clar\u00e9e sera r\u00e9put\u00e9e faite \u00e0 sa personne. </p><p> Faute par elle d'avoir d\u00e9clar\u00e9 un changement d'adresse, la partie civile ne peut opposer le d\u00e9faut de notification des actes qui auraient d\u00fb lui \u00eatre notifi\u00e9s aux termes de la loi. </p><p></p>",
            "num": "40-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1447545600000,
            "dateFin": 1553472000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 579811,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000006121321",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121321",
                        "id": "LEGISCTA000027753875",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2013-07-27",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000006138088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138088",
                        "id": "LEGISCTA000027753873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Du minist\u00e8re public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151873",
                        "id": "LEGISCTA000006151873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167418",
                        "id": "LEGISCTA000006167418",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031050476",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167418",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : De la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre Ier : Des autorit\u00e9s charg\u00e9es  de la conduite de la politique p\u00e9nale, de l'action publique et de l'instruction &gt; Chapitre II : Du minist\u00e8re public &gt; Section 3 : Des attributions du procureur de la R\u00e9publique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031050485",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031045937",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-993 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 7",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000031047621",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031050485",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1447545600000,
                    "dateFin": 1553472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038311437",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1553472000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "40-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}