{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006681286",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission d'admission \u00e0 l'aide sociale est pr\u00e9sid\u00e9e par un magistrat du si\u00e8ge en activit\u00e9 ou honoraire ou par une personnalit\u00e9 comp\u00e9tente, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel. Elle comprend, outre le pr\u00e9sident : 1\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant du d\u00e9partement en application de l'article 32 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, le conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton comportant la commune o\u00f9 la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ou du canton du demandeur dans le cas o\u00f9 le dossier est transmis dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 194, ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le maire de la commune concern\u00e9e ou un conseiller municipal, suppl\u00e9ant ; 2\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant de l'Etat en application de l'article 35 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, deux fonctionnaires de l'Etat d\u00e9sign\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement ou leurs suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Lorsque la commission si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 1\u00b0 ci-dessus, les personnes mentionn\u00e9es au 2\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative. Lorsqu'elle si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 2\u00b0, les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative. Lorsqu'elle statue en application du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article 194, la commission si\u00e8ge en formation pl\u00e9ni\u00e8re. En cas d'\u00e9gal partage des voix, le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante. Peuvent si\u00e9ger avec voix consultative un repr\u00e9sentant des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la mutualit\u00e9 sociale agricole et un repr\u00e9sentant d'un centre communal ou intercommunal d'action sociale d\u00e9sign\u00e9s conjointement par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral et le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. Le demandeur, accompagn\u00e9 de la personne ou de l'organisme de son choix, est entendu lorsqu'il le souhaite sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la commission.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission d'admission \u00e0 l'aide sociale est pr\u00e9sid\u00e9e par un magistrat du si\u00e8ge en activit\u00e9 ou honoraire ou par une personnalit\u00e9 comp\u00e9tente, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel.<p></p><p></p>   Elle comprend, outre le pr\u00e9sident :<p></p><p></p>   1\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant du d\u00e9partement en application de l'article 32 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, le conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton comportant la commune o\u00f9 la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ou du canton du demandeur dans le cas o\u00f9 le dossier est transmis dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 194, ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le maire de la commune concern\u00e9e ou un conseiller municipal, suppl\u00e9ant ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant de l'Etat en application de l'article 35 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, deux fonctionnaires de l'Etat d\u00e9sign\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement ou leurs suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions.<p></p><p></p>   Lorsque la commission si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 1\u00b0 ci-dessus, les personnes mentionn\u00e9es au 2\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative. Lorsqu'elle si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 2\u00b0, les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative.<p></p><p></p>   Lorsqu'elle statue en application du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article 194, la commission si\u00e8ge en formation pl\u00e9ni\u00e8re.<p></p><p></p>   En cas d'\u00e9gal partage des voix, le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p><p></p>   Peuvent si\u00e9ger avec voix consultative un repr\u00e9sentant des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la mutualit\u00e9 sociale agricole et un repr\u00e9sentant d'un centre communal ou intercommunal d'action sociale d\u00e9sign\u00e9s conjointement par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral et le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement.<p></p><p></p>   Le demandeur, accompagn\u00e9 de la personne ou de l'organisme de son choix, est entendu lorsqu'il le souhaite sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la commission.<p></p>",
            "num": "126",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 791942400000,
            "dateFin": 977529600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103091",
                        "id": "LEGISCTA000006103091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125115",
                        "id": "LEGISCTA000006125115",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681284",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125115",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125115",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
            "fullSectionsTitre": "Titre III : Aide sociale &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681286",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots : \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ; \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ; \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]",
            "notaHtml": "<p></p>   [*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots :<p></p>\n \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ;<p></p>\n \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ;<p></p>\n \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000166739",
                    "textTitle": "Loi n\u00b095-116 du 4 f\u00e9vrier 1995 - art. 10 () JORF 5 f\u00e9vrier 1995",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006696811",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1995-02-05",
                    "dateSignaTexte": "1995-02-04",
                    "dateDebutCible": "1995-02-05"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402505",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique relatif \u00e0 l' - art. 4 (V) JORF 23 d\u00e9cembre 2000",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682508",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2000-12-21",
                    "dateDebutCible": "2000-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504813",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b063-380 du 8 avril 1963 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006761238",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "63-380",
                    "datePubli": -212112000000,
                    "dateDebut": 287193600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320195",
                    "textTitle": "Loi 83-663 1983-07-22 art. 32, art. 35",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000320195",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "83-663",
                    "datePubli": 427766400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000348356",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 1994 - art. Annexe (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000027505496",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 771033600000,
                    "dateDebut": 945907200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 124-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "124-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681278",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 125 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "125",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 194 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "194",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681426",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D412-79 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D412-79",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126742400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000673209",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b055-190 du 2 f\u00e9vrier 1955 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000002066004",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L131-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796573",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L131-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796573",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681284",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -346464000000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681285",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 791942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681286",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 791942400000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "126"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006681285",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006681285",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission d'admission \u00e0 l'aide sociale est pr\u00e9sid\u00e9e par un magistrat du si\u00e8ge en activit\u00e9 ou honoraire ou par une personnalit\u00e9 comp\u00e9tente, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel. Elle comprend, outre le pr\u00e9sident : 1\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant du d\u00e9partement en application de l'article 32 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, le conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton comportant la commune o\u00f9 la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ou du canton du demandeur dans le cas o\u00f9 le dossier est transmis dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 194, ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le maire de la commune concern\u00e9e ou un conseiller municipal, suppl\u00e9ant ; 2\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant de l'Etat en application de l'article 35 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, deux fonctionnaires de l'Etat d\u00e9sign\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement ou leurs suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Lorsque la commission si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 1\u00b0 ci-dessus, les personnes mentionn\u00e9es au 2\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative. Lorsqu'elle si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 2\u00b0, les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative. Lorsqu'elle statue en application du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article 194, la commission si\u00e8ge en formation pl\u00e9ni\u00e8re. En cas d'\u00e9gal partage des voix, le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante. Peuvent si\u00e9ger avec voix consultative un repr\u00e9sentant des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la mutualit\u00e9 sociale agricole et un repr\u00e9sentant d'un centre communal d'action sociale d\u00e9sign\u00e9s conjointement par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral et le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. Le demandeur, accompagn\u00e9 de la personne ou de l'organisme de son choix, est entendu lorsqu'il le souhaite sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la commission.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission d'admission \u00e0 l'aide sociale est pr\u00e9sid\u00e9e par un magistrat du si\u00e8ge en activit\u00e9 ou honoraire ou par une personnalit\u00e9 comp\u00e9tente, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel.<p></p><p></p>   Elle comprend, outre le pr\u00e9sident :<p></p><p></p>   1\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant du d\u00e9partement en application de l'article 32 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, le conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton comportant la commune o\u00f9 la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e ou du canton du demandeur dans le cas o\u00f9 le dossier est transmis dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 194, ou un conseiller g\u00e9n\u00e9ral suppl\u00e9ant d\u00e9sign\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le maire de la commune concern\u00e9e ou un conseiller municipal, suppl\u00e9ant ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Lorsqu'elle statue sur les demandes de prestations relevant de l'Etat en application de l'article 35 de la loi n\u00b0 83-663 du 22 juillet 1983 pr\u00e9cit\u00e9e, deux fonctionnaires de l'Etat d\u00e9sign\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement ou leurs suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions.<p></p><p></p>   Lorsque la commission si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 1\u00b0 ci-dessus, les personnes mentionn\u00e9es au 2\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative. Lorsqu'elle si\u00e8ge dans la formation pr\u00e9vue au 2\u00b0, les personnes mentionn\u00e9es au 1\u00b0 peuvent si\u00e9ger avec voix consultative.<p></p><p></p>   Lorsqu'elle statue en application du cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article 194, la commission si\u00e8ge en formation pl\u00e9ni\u00e8re.<p></p><p></p>  En cas d'\u00e9gal partage des voix, le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p><p></p>  Peuvent si\u00e9ger avec voix consultative un repr\u00e9sentant des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la mutualit\u00e9 sociale agricole et un repr\u00e9sentant d'un centre communal d'action sociale d\u00e9sign\u00e9s conjointement par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral et le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement.<p></p><p></p>   Le demandeur, accompagn\u00e9 de la personne ou de l'organisme de son choix, est entendu lorsqu'il le souhaite sur d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la commission.<p></p>",
            "num": "126",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 505526400000,
            "dateFin": 791942400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103091",
                        "id": "LEGISCTA000006103091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125115",
                        "id": "LEGISCTA000006125115",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681284",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125115",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125115",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
            "fullSectionsTitre": "Titre III : Aide sociale &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681285",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots : \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ; \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ; \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]",
            "notaHtml": "<p></p>   [*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots :<p></p>\n \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ;<p></p>\n \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ;<p></p>\n \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512457",
                    "textTitle": "Loi n\u00b086-17 du 6 janvier 1986 - art. 53 () JORF 8 janvier 1986",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "53",
                    "articleId": "LEGIARTI000006274983",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1986-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1986-01-06",
                    "dateDebutCible": "1986-01-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504813",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b063-380 du 8 avril 1963 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006761238",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "63-380",
                    "datePubli": -212112000000,
                    "dateDebut": 287193600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320195",
                    "textTitle": "Loi 83-663 1983-07-22 art. 32, art. 35",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000320195",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "83-663",
                    "datePubli": 427766400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000348356",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 1994 - art. Annexe (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000027505496",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 771033600000,
                    "dateDebut": 945907200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 124-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "124-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681278",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 125 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "125",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 194 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "194",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681426",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D412-79 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D412-79",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126742400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000673209",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b055-190 du 2 f\u00e9vrier 1955 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000002066004",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L131-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796573",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L131-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796573",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681284",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -346464000000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681285",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 791942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681286",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 791942400000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "126"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006681284",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006681284",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission d'admission comprend cinq membres : Un magistrat du si\u00e8ge en activit\u00e9 ou honoraire, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, pr\u00e9sident. Deux fonctionnaires de l'administration des finances d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet. Ces membres titulaires peuvent \u00eatre remplac\u00e9s par des membres suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Le conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton comprenant la commune o\u00f9 r\u00e9side l'int\u00e9ress\u00e9. Pour les affaires concernant la commune, le maire de la commune int\u00e9ress\u00e9e. Le maire peut se faire suppl\u00e9er par un membre du conseil municipal. En cas de partage, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Assistent \u00e0 la commission avec voix consultative : Un repr\u00e9sentant des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la mutualit\u00e9 sociale agricole, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet dans les conditions qui sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel. Un repr\u00e9sentant d'un bureau d'aide sociale d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet. Le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'aide sociale ou son repr\u00e9sentant, repr\u00e9sente le pr\u00e9fet aupr\u00e8s de la commission. Le conseil g\u00e9n\u00e9ral fixe, sur proposition du pr\u00e9fet, le ressort de la commission et la p\u00e9riodicit\u00e9 de ses r\u00e9unions dans les conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret. Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par un secr\u00e9taire rapporteur d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet dans les conditions fix\u00e9es par ledit d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission d'admission comprend cinq membres :<p></p><p></p>   Un magistrat du si\u00e8ge en activit\u00e9 ou honoraire, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, pr\u00e9sident.<p></p><p></p>   Deux fonctionnaires de l'administration des finances d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet.<p></p><p></p>   Ces membres titulaires peuvent \u00eatre remplac\u00e9s par des membres suppl\u00e9ants d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions.<p></p><p></p>   Le conseiller g\u00e9n\u00e9ral du canton comprenant la commune o\u00f9 r\u00e9side l'int\u00e9ress\u00e9.<p></p><p></p>   Pour les affaires concernant la commune, le maire de la commune int\u00e9ress\u00e9e. Le maire peut se faire suppl\u00e9er par un membre du conseil municipal.<p></p><p></p>   En cas de partage, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p><p></p>   Assistent \u00e0 la commission avec voix consultative :<p></p><p></p>   Un repr\u00e9sentant des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de la mutualit\u00e9 sociale agricole, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet dans les conditions qui sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel.<p></p><p></p>   Un repr\u00e9sentant d'un bureau d'aide sociale d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet.<p></p><p></p>   Le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'aide sociale ou son repr\u00e9sentant, repr\u00e9sente le pr\u00e9fet aupr\u00e8s de la commission.<p></p><p></p>   Le conseil g\u00e9n\u00e9ral fixe, sur proposition du pr\u00e9fet, le ressort de la commission et la p\u00e9riodicit\u00e9 de ses r\u00e9unions dans les conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret.<p></p><p></p>   Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par un secr\u00e9taire rapporteur d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet dans les conditions fix\u00e9es par ledit d\u00e9cret.<p></p>",
            "num": "126",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -346464000000,
            "dateFin": 505526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103091",
                        "id": "LEGISCTA000006103091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125115",
                        "id": "LEGISCTA000006125115",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681284",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125115",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125115",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
            "fullSectionsTitre": "Titre III : Aide sociale &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales, proc\u00e9dure et conditions d'admission \u00e0 l'aide sociale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681284",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504813",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b063-380 du 8 avril 1963 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006761238",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "63-380",
                    "datePubli": -212112000000,
                    "dateDebut": 287193600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000348356",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 avril 1994 - art. Annexe (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000027505496",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 771033600000,
                    "dateDebut": 945907200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 124-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "124-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681278",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 125 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "125",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 427766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 194 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "194",
                    "articleId": "LEGIARTI000006681426",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D412-79 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D412-79",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736962",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1126742400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000673209",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b055-190 du 2 f\u00e9vrier 1955 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000002066004",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L131-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796573",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L131-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796573",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681284",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -346464000000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681285",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 791942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681286",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 791942400000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "126"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}