{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046079971",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible \u00e0 la dotation d\u00e9finie \u00e0 l'article L. 1613-6 . Apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander dans un d\u00e9lai de soixante-quinze jours suivant l'\u00e9v\u00e9nement, l'appui d'une mission de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 un million d'euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de la saisine de l'inspection pr\u00e9cit\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat. Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de fix\u00e9 par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales. Lorsque le montant des d\u00e9g\u00e2ts subis par une collectivit\u00e9 territoriale est inf\u00e9rieur \u00e0 1 % de son budget total, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 1613-9, ce montant est exclu de l'assiette \u00e9ligible. L'application de cette disposition est appr\u00e9ci\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat en fonction des circonstances locales, de l'importance des d\u00e9g\u00e2ts et des propositions des missions mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible \u00e0 la dotation d\u00e9finie \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000017876295&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1613-6</a>.</p><p>Apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander dans un d\u00e9lai de soixante-quinze jours suivant l'\u00e9v\u00e9nement, l'appui d'une mission de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 un million d'euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de la saisine de l'inspection pr\u00e9cit\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat.</p><p>Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de fix\u00e9 par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales.</p><p>Lorsque le montant des d\u00e9g\u00e2ts subis par une collectivit\u00e9 territoriale est inf\u00e9rieur \u00e0 1 % de son budget total, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 1613-9, ce montant est exclu de l'assiette \u00e9ligible. L'application de cette disposition est appr\u00e9ci\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat en fonction des circonstances locales, de l'importance des d\u00e9g\u00e2ts et des propositions des missions mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.</p><p></p>",
            "num": "R1613-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1661990400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135524",
                        "id": "LEGISCTA000006135524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149366",
                        "id": "LEGISCTA000006149366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2008-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Dotation globale de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000006165139",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000019380280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2015-06-21",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000019380319",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2016-04-11",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles et fonds pour la r\u00e9paration des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000030764992",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-04-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000032385164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030757326",
                        "id": "LEGISCTA000030757326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019379472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES &gt; TITRE Ier &gt; CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations &gt; Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046079971",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1025 du 20 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1025 du 20 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046070341",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1025 du 20 juillet 2022 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046071264",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-20",
                    "dateDebutCible": "2022-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1613-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1613-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000017876295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R1613-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030764982",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434844800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019380303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1219881600000,
                    "dateFin": 1434844800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030764958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434844800000,
                    "dateFin": 1460332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032385141",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460332800000,
                    "dateFin": 1633478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044166878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1633478400000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046079971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1661990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1613-8",
                "1613-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000044166878",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000044166878",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible \u00e0 la dotation d\u00e9finie \u00e0 l'article L. 1613-6 . Apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander dans un d\u00e9lai de soixante-quinze jours suivant l'\u00e9v\u00e9nement, l'appui d'une mission du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 un million d'euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de la saisine du Conseil pr\u00e9cit\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat. Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de fix\u00e9 par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales. Lorsque le montant des d\u00e9g\u00e2ts subis par une collectivit\u00e9 territoriale est inf\u00e9rieur \u00e0 1 % de son budget total, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 1613-9, ce montant est exclu de l'assiette \u00e9ligible. L'application de cette disposition est appr\u00e9ci\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat en fonction des circonstances locales, de l'importance des d\u00e9g\u00e2ts et des propositions des missions mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.",
            "texteHtml": "<p>Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible \u00e0 la dotation d\u00e9finie \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000017876295&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1613-6</a>.</p><p>Apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander dans un d\u00e9lai de soixante-quinze jours suivant l'\u00e9v\u00e9nement, l'appui d'une mission du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 un million d'euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de la saisine du Conseil pr\u00e9cit\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat.</p><p>Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de fix\u00e9 par le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales.</p><p>Lorsque le montant des d\u00e9g\u00e2ts subis par une collectivit\u00e9 territoriale est inf\u00e9rieur \u00e0 1 % de son budget total, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 1613-9, ce montant est exclu de l'assiette \u00e9ligible. L'application de cette disposition est appr\u00e9ci\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat en fonction des circonstances locales, de l'importance des d\u00e9g\u00e2ts et des propositions des missions mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.</p>",
            "num": "R1613-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1633478400000,
            "dateFin": 1661990400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135524",
                        "id": "LEGISCTA000006135524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149366",
                        "id": "LEGISCTA000006149366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2008-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Dotation globale de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000006165139",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000019380280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2015-06-21",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000019380319",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2016-04-11",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles et fonds pour la r\u00e9paration des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000030764992",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-04-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000032385164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030757326",
                        "id": "LEGISCTA000030757326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019379472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES &gt; TITRE Ier &gt; CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations &gt; Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044166878",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1291 du 4 octobre 2021, ces dispositions ne sont pas applicables aux \u00e9v\u00e9nements climatiques et g\u00e9ologiques mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 1613-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales survenus avant le 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1291 du 4 octobre 2021, ces dispositions ne sont pas applicables aux \u00e9v\u00e9nements climatiques et g\u00e9ologiques mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 1613-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales survenus avant le 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044163123",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1291 du 4 octobre 2021 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044164074",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-10-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-10-04",
                    "dateDebutCible": "2021-10-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1613-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1613-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000017876295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R1613-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030764982",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434844800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019380303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1219881600000,
                    "dateFin": 1434844800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030764958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434844800000,
                    "dateFin": 1460332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032385141",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460332800000,
                    "dateFin": 1633478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044166878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1633478400000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046079971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1661990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1613-8",
                "1613-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032385141",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032385141",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible \u00e0 la dotation d\u00e9finie \u00e0 l'article L. 1613-6 . En vue d'\u00e9valuer le montant des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander l'appui d'une mission du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 un million d'euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 1613-7. Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 1613-7. Lorsque le montant des d\u00e9g\u00e2ts subis par une collectivit\u00e9 territoriale est inf\u00e9rieur \u00e0 1 % de son budget total, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 1613-9, ce montant est exclu de l'assiette \u00e9ligible. L'application de cette disposition est appr\u00e9ci\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat en fonction des circonstances locales et de l'importance des d\u00e9g\u00e2ts.",
            "texteHtml": "<p>Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible \u00e0 la dotation d\u00e9finie \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000017876295&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1613-6</a>. </p><p>En vue d'\u00e9valuer le montant des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander l'appui d'une mission du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 un million d'euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 1613-7. </p><p>Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 1613-7. </p><p>Lorsque le montant des d\u00e9g\u00e2ts subis par une collectivit\u00e9 territoriale est inf\u00e9rieur \u00e0 1 % de son budget total, tel que d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 1613-9, ce montant est exclu de l'assiette \u00e9ligible. L'application de cette disposition est appr\u00e9ci\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat en fonction des circonstances locales et de l'importance des d\u00e9g\u00e2ts.</p><p></p>",
            "num": "R1613-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1460332800000,
            "dateFin": 1633478400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135524",
                        "id": "LEGISCTA000006135524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149366",
                        "id": "LEGISCTA000006149366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2008-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Dotation globale de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000006165139",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000019380280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2015-06-21",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000019380319",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2016-04-11",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles et fonds pour la r\u00e9paration des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000030764992",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-04-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000032385164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030757326",
                        "id": "LEGISCTA000030757326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019379472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES &gt; TITRE Ier &gt; CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations &gt; Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032385141",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032378211",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-423 du 8 avril 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032379368",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-10",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-08",
                    "dateDebutCible": "2016-04-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1613-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1613-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000017876295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R1613-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030764982",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434844800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019380303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1219881600000,
                    "dateFin": 1434844800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030764958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434844800000,
                    "dateFin": 1460332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032385141",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460332800000,
                    "dateFin": 1633478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044166878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1633478400000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046079971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1661990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1613-8",
                "1613-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030764958",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030764958",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible aux fonds d\u00e9finis aux articles L. 1613-6 et L. 1613-7 . En vue d'\u00e9valuer le montant des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander l'appui d'une mission du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 600 000 euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de sa saisine. Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de sa saisine.",
            "texteHtml": "<p>Le repr\u00e9sentant de l'Etat proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts dont la r\u00e9paration est \u00e9ligible aux fonds d\u00e9finis aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000017876295&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1613-6 (V)'>articles L. 1613-6 et L. 1613-7</a>. </p><p></p><p>En vue d'\u00e9valuer le montant des d\u00e9g\u00e2ts, le repr\u00e9sentant de l'Etat peut demander l'appui d'une mission du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable. Cette mission est obligatoire lorsque le montant global estim\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts est sup\u00e9rieur \u00e0 600 000 euros hors taxes ou lorsque l'\u00e9v\u00e9nement climatique ou g\u00e9ologique \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts a touch\u00e9 plusieurs d\u00e9partements. La mission remet au repr\u00e9sentant de l'Etat son \u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de sa saisine. </p><p></p><p>Lorsque le montant global des d\u00e9g\u00e2ts estim\u00e9s est sup\u00e9rieur \u00e0 6 millions d'euros hors taxes ou que l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts et la difficult\u00e9 des \u00e9valuations le justifient, le ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales peut demander l'appui d'une mission d'inspection. La mission remet au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et au ministre charg\u00e9 du budget son \u00e9valuation des d\u00e9g\u00e2ts, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements dont il est propos\u00e9 de retenir la demande ainsi qu'une proposition sur le montant total de subventions susceptibles de leur \u00eatre accord\u00e9es au sein d'un m\u00eame d\u00e9partement, dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de sa saisine.</p><p></p>",
            "num": "R1613-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1434844800000,
            "dateFin": 1460332800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135524",
                        "id": "LEGISCTA000006135524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149366",
                        "id": "LEGISCTA000006149366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2008-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Dotation globale de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000006165139",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000019380280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2015-06-21",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000019380319",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2016-04-11",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles et fonds pour la r\u00e9paration des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000030764992",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-04-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000032385164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030757326",
                        "id": "LEGISCTA000030757326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019379472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030757326",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES &gt; TITRE Ier &gt; CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations &gt; Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030764958",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030752984",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-693 du 18 juin 2015 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030754579",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-20",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-18",
                    "dateDebutCible": "2015-06-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1613-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1613-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000017876295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R1613-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1613-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000030764921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434844800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R1613-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030764982",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434844800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019380303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1219881600000,
                    "dateFin": 1434844800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030764958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434844800000,
                    "dateFin": 1460332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032385141",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460332800000,
                    "dateFin": 1633478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044166878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1633478400000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046079971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1661990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1613-8",
                "1613-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019380303",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019380303",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le repr\u00e9sentant de l'Etat adresse au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'\u00e9v\u00e9nement, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements touch\u00e9s, ainsi qu'une proposition de subvention pour chaque op\u00e9ration de r\u00e9paration.",
            "texteHtml": "Le repr\u00e9sentant de l'Etat adresse au ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales l'\u00e9valuation du montant des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par l'\u00e9v\u00e9nement, la liste compl\u00e8te des collectivit\u00e9s ou groupements touch\u00e9s, ainsi qu'une proposition de subvention pour chaque op\u00e9ration de r\u00e9paration. ",
            "num": "R1613-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1219881600000,
            "dateFin": 1434844800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135524",
                        "id": "LEGISCTA000006135524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149366",
                        "id": "LEGISCTA000006149366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-01",
                        "fin": "2008-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Dotation globale de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000006165139",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165139",
                        "id": "LEGISCTA000019380280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-28",
                        "fin": "2015-06-21",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000019380319",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-21",
                        "fin": "2016-04-11",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles et fonds pour la r\u00e9paration des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000030764992",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-04-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019379460",
                        "id": "LEGISCTA000032385164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019379472",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019379460",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032385164",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dotation de solidarit\u00e9 en faveur de l'\u00e9quipement des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES &gt; TITRE Ier &gt; CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations &gt; Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 en faveur des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements touch\u00e9s par des catastrophes naturelles et fonds pour la r\u00e9paration des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019380303",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019378670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-843\n du 25 ao\u00fbt 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019379333",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-08-27",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-25",
                    "dateDebutCible": "2008-08-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R1613-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030764982",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434844800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019380303",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1219881600000,
                    "dateFin": 1434844800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030764958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1434844800000,
                    "dateFin": 1460332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032385141",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1460332800000,
                    "dateFin": 1633478400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044166878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1633478400000,
                    "dateFin": 1661990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046079971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1661990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1613-8",
                "1613-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}