{
    "cid": "LEGIARTI000033053968",
    "num": "D222-10",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143775",
                        "id": "LEGISCTA000006143775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159383",
                        "id": "LEGISCTA000006159383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-06-19",
                        "titre": "Section 1 : Plans r\u00e9gionaux pour la qualit\u00e9 de l'air",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177054",
                        "id": "LEGISCTA000006177054",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-19",
                        "fin": "2016-08-22",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9mas r\u00e9gionaux du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177054",
                        "id": "LEGISCTA000024204033",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Sch\u00e9ma r\u00e9gional du climat, de l'air et de l'\u00e9nergie et sch\u00e9ma r\u00e9gional biomasse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177054",
                        "id": "LEGISCTA000033057270",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033053968",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. D222-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D222-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033053966",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128320363,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1471824000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L229-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L229-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000022476854",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128320363,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1279065600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D211-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D211-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033053791",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128320363,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1471824000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033052833",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1134 du 19 ao\u00fbt 2016 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033053416",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-19",
                    "dateDebutCible": "2016-08-22"
                }
            ],
            "num": "D222-10",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le rapport mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article D. 222-9 comprend : 1\u00b0 Une estimation, \u00e0 la date de son \u00e9tablissement, de la production r\u00e9gionale des cat\u00e9gories de biomasse susceptible d'avoir un usage \u00e9nerg\u00e9tique, de leur mobilisation et de l'utilisation qui en est faite pour des usages \u00e9nerg\u00e9tiques et non \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un r\u00e9capitulatif des \u00e9l\u00e9ments portant sur la biomasse figurant dans les diagnostics et objectifs des plans climat-air-\u00e9nergie territoriaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 229-26 ; 2\u00b0 Un rappel des objectifs mentionn\u00e9s au 6\u00b0 de l'article D. 211-3 du code de l'\u00e9nergie et de leur d\u00e9clinaison au niveau de la r\u00e9gion ; 3\u00b0 Un r\u00e9capitulatif des politiques et mesures sectorielles r\u00e9gionales ou infrar\u00e9gionales ayant un impact sur l'\u00e9volution des ressources de biomasse non alimentaire, sur leur mobilisation et sur la demande en biomasse non alimentaire ; 4\u00b0 Une \u00e9valuation des volumes de biomasse susceptible d'avoir un usage \u00e9nerg\u00e9tique mobilisables aux \u00e9ch\u00e9ances consid\u00e9r\u00e9es par le sch\u00e9ma, tenant compte des leviers et contraintes technico-\u00e9conomiques, environnementales et sociales, notamment celles li\u00e9es au transport. La r\u00e9partition de ces volumes est figur\u00e9e sur des cartes permettant de distinguer les territoires des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre.",
            "texteHtml": "<p>Le rapport mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000033053966'>D. 222-9 </a>comprend :</p><p>1\u00b0 Une estimation, \u00e0 la date de son \u00e9tablissement, de la production r\u00e9gionale des cat\u00e9gories de biomasse susceptible d'avoir un usage \u00e9nerg\u00e9tique, de leur mobilisation et de l'utilisation qui en est faite pour des usages \u00e9nerg\u00e9tiques et non \u00e9nerg\u00e9tiques, ainsi qu'un r\u00e9capitulatif des \u00e9l\u00e9ments portant sur la biomasse figurant dans les diagnostics et objectifs des plans climat-air-\u00e9nergie territoriaux pr\u00e9vus \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000022476854'>L. 229-26</a> ;</p><p>2\u00b0 Un rappel des objectifs mentionn\u00e9s au <a href='/article/LEGIARTI000033053791'>6\u00b0 de l'article D. 211-3 du code de l'\u00e9nergie </a>et de leur d\u00e9clinaison au niveau de la r\u00e9gion ;</p><p>3\u00b0 Un r\u00e9capitulatif des politiques et mesures sectorielles r\u00e9gionales ou infrar\u00e9gionales ayant un impact sur l'\u00e9volution des ressources de biomasse non alimentaire, sur leur mobilisation et sur la demande en biomasse non alimentaire ;</p><p>4\u00b0 Une \u00e9valuation des volumes de biomasse susceptible d'avoir un usage \u00e9nerg\u00e9tique mobilisables aux \u00e9ch\u00e9ances consid\u00e9r\u00e9es par le sch\u00e9ma, tenant compte des leviers et contraintes technico-\u00e9conomiques, environnementales et sociales, notamment celles li\u00e9es au transport. La r\u00e9partition de ces volumes est figur\u00e9e sur des cartes permettant de distinguer les territoires des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre.</p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-08-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}