{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033739546",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 711-36 , la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion int\u00e9ress\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269901&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 711-36</a>, la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. </p><p>La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion int\u00e9ress\u00e9es. </p><p></p><p></p><p><br/></p><p></p>",
            "num": "R711-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483056000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres r\u00e9gionales de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000006161563",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000022682793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2014-11-08",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000006178966",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-08",
                        "fin": "2016-12-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens et des sch\u00e9mas sectoriels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000029720607",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-30",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000033739561",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000039471797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269902",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178966",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039471797",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion &gt; Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033739546",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033718955",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1894 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033727111",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-27",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025037469",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1968\n du 26 d\u00e9cembre 2011 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000025038184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1968",
                    "datePubli": 1325030400000,
                    "dateDebut": 1325116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-36",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1366243200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027326914",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1366243200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739546",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-37",
                "711-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027326914",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027326914",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 711-36 , la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion int\u00e9ress\u00e9es. Lorsque la chambre dont la circonscription exc\u00e8de la circonscription d'une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avant la publication de la loi n\u00b0 2010-853 du 23 juillet 2010 relative aux r\u00e9seaux consulaires, au commerce, \u00e0 l'artisanat et aux services, elle d\u00e9lib\u00e8re dans les quatre mois suivant l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret n\u00b0 2010-1463 du 1er d\u00e9cembre 2010 mettant en \u0153uvre la r\u00e9forme du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie pour proposer au ministre charg\u00e9 de la tutelle de d\u00e9terminer la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle elle souhaite \u00eatre rattach\u00e9e. Le d\u00e9cret de cr\u00e9ation de cette chambre est modifi\u00e9 pour tenir compte du choix propos\u00e9. En l'absence de proposition dans les deux mois suivant l'expiration de ce d\u00e9lai, un d\u00e9cret pr\u00e9cise la chambre de rattachement.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269901&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 711-36</a>, la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. </p><p><br/></p><p>La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion int\u00e9ress\u00e9es. </p><p></p><p>Lorsque la chambre dont la circonscription exc\u00e8de la circonscription d'une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avant la publication de la <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022511227&categorieLien=cid'>loi n\u00b0 2010-853 du 23 juillet 2010 </a>relative aux r\u00e9seaux consulaires, au commerce, \u00e0 l'artisanat et aux services, elle d\u00e9lib\u00e8re dans les quatre mois suivant l'entr\u00e9e en vigueur du <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000023152806&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2010-1463 du 1er d\u00e9cembre 2010</a> mettant en \u0153uvre la r\u00e9forme du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie pour proposer au ministre charg\u00e9 de la tutelle de d\u00e9terminer la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle elle souhaite \u00eatre rattach\u00e9e. Le d\u00e9cret de cr\u00e9ation de cette chambre est modifi\u00e9 pour tenir compte du choix propos\u00e9. En l'absence de proposition dans les deux mois suivant l'expiration de ce d\u00e9lai, un d\u00e9cret pr\u00e9cise la chambre de rattachement.<br/></p>",
            "num": "R711-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1366243200000,
            "dateFin": 1483056000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres r\u00e9gionales de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000006161563",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000022682793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2014-11-08",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000006178966",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-08",
                        "fin": "2016-12-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens et des sch\u00e9mas sectoriels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000029720607",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-30",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000033739561",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000039471797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269902",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178966",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039471797",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion &gt; Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027326914",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027324562",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-320\n du 15 avril 2013 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027324959",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-04-17",
                    "dateSignaTexte": "2013-04-15",
                    "dateDebutCible": "2013-04-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022511227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-853 du 23 juillet 2010",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000022511227",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-853",
                    "datePubli": 1279929600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023152806",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1463 du 1er d\u00e9cembre 2010",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000023152806",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1463",
                    "datePubli": 1291248000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025037469",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1968\n du 26 d\u00e9cembre 2011 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000025038184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1968",
                    "datePubli": 1325030400000,
                    "dateDebut": 1325116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-36",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1366243200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027326914",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1366243200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739546",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-37",
                "711-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023160735",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023160735",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 711-36 , la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion int\u00e9ress\u00e9es. Lorsque la chambre dont la circonscription exc\u00e8de la circonscription d'une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avant la publication de la loi n\u00b0 2010-853 du 23 juillet 2010 relative aux r\u00e9seaux consulaires, au commerce, \u00e0 l'artisanat et aux services, elle d\u00e9lib\u00e8re dans les quatre mois suivant l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret pour proposer au ministre charg\u00e9 de la tutelle de d\u00e9terminer la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle elle souhaite \u00eatre rattach\u00e9e. Le d\u00e9cret de cr\u00e9ation de cette chambre est modifi\u00e9 pour tenir compte du choix propos\u00e9. En l'absence de proposition dans les deux mois suivant l'expiration de ce d\u00e9lai, un d\u00e9cret pr\u00e9cise la chambre de rattachement.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269901&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 711-36</a>, la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. </p><p><br/></p><p>La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion int\u00e9ress\u00e9es. </p><p></p><p>Lorsque la chambre dont la circonscription exc\u00e8de la circonscription d'une chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avant la publication de la <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000022511227&categorieLien=cid'>loi n\u00b0 2010-853 du 23 juillet 2010 </a>relative aux r\u00e9seaux consulaires, au commerce, \u00e0 l'artisanat et aux services, elle d\u00e9lib\u00e8re dans les quatre mois suivant l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret pour proposer au ministre charg\u00e9 de la tutelle de d\u00e9terminer la chambre de r\u00e9gion \u00e0 laquelle elle souhaite \u00eatre rattach\u00e9e. Le d\u00e9cret de cr\u00e9ation de cette chambre est modifi\u00e9 pour tenir compte du choix propos\u00e9. En l'absence de proposition dans les deux mois suivant l'expiration de ce d\u00e9lai, un d\u00e9cret pr\u00e9cise la chambre de rattachement.<br/></p>",
            "num": "R711-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1291334400000,
            "dateFin": 1366243200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres r\u00e9gionales de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000006161563",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000022682793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2014-11-08",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000006178966",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-08",
                        "fin": "2016-12-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens et des sch\u00e9mas sectoriels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000029720607",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-30",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000033739561",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000039471797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269902",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178966",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039471797",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion &gt; Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023160735",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023152806",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1463\n du 1er d\u00e9cembre 2010 - art. 25",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000023153532",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-01",
                    "dateDebutCible": "2010-12-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022511227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2010-853 du 23 juillet 2010",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000022511227",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-853",
                    "datePubli": 1279929600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025037469",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1968\n du 26 d\u00e9cembre 2011 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000025038184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1968",
                    "datePubli": 1325030400000,
                    "dateDebut": 1325116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-36",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1366243200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027326914",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1366243200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739546",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-37",
                "711-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022682752",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022682752",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 711-36, la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion  int\u00e9ress\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 711-36, la fusion de chambres de commerce et d'industrie territoriales dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. </p><p>La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres de r\u00e9gion  int\u00e9ress\u00e9es.</p>",
            "num": "R711-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1281139200000,
            "dateFin": 1291334400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres r\u00e9gionales de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000006161563",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000022682793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2014-11-08",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000006178966",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-08",
                        "fin": "2016-12-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens et des sch\u00e9mas sectoriels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000029720607",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-30",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000033739561",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000039471797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269902",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178966",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039471797",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion &gt; Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022682752",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022673417",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-924\n du 3 ao\u00fbt 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022674598",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-03",
                    "dateDebutCible": "2010-08-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025037469",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1968\n du 26 d\u00e9cembre 2011 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000025038184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1968",
                    "datePubli": 1325030400000,
                    "dateDebut": 1325116800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1366243200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027326914",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1366243200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739546",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-37",
                "711-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006269902",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006269902",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 711-36, la fusion de chambres de commerce et d'industrie dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes. La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres r\u00e9gionales int\u00e9ress\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le sch\u00e9ma directeur peut pr\u00e9voir, dans le respect des conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 711-36, la fusion de chambres de commerce et d'industrie dont les circonscriptions sont limitrophes mais qui appartiennent \u00e0 des r\u00e9gions diff\u00e9rentes.<p></p><p></p>   La fusion est inscrite dans les sch\u00e9mas directeurs \u00e9tablis et adopt\u00e9s par les chambres r\u00e9gionales int\u00e9ress\u00e9es.<p></p>",
            "num": "R711-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 1281139200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2010-08-07",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres r\u00e9gionales de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000006161563",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161563",
                        "id": "LEGISCTA000022682793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2014-11-08",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000006178966",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-08",
                        "fin": "2016-12-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens et des sch\u00e9mas sectoriels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000029720607",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-30",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des conventions d'objectifs et de moyens, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000033739561",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178966",
                        "id": "LEGISCTA000039471797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269902",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178966",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039471797",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs, des sch\u00e9mas sectoriels et des sch\u00e9mas r\u00e9gionaux d'organisation des missions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 2 : Des chambres de commerce et d'industrie de r\u00e9gion &gt; Sous-section 2 : Des sch\u00e9mas directeurs.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006269902",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025037469",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1968\n du 26 d\u00e9cembre 2011 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000025038184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1968",
                    "datePubli": 1325030400000,
                    "dateDebut": 1325116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R711-36 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682752",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1366243200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027326914",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1366243200000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033739546",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-37",
                "711-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}