{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006798047",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des indemnit\u00e9s et fournitures qui leur sont remises pour l'entretien des enfants, les assistants maternels per\u00e7oivent une r\u00e9mun\u00e9ration dont le montant minimal, par enfant pr\u00e9sent et par heure, est d\u00e9termin\u00e9 par d\u00e9cret en r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance. Cette r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e au moins une fois par mois. Une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord collectif d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir que, dans le cas d'une r\u00e9partition in\u00e9gale des heures d'accueil entre les mois de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle est ind\u00e9pendante des heures d'accueil r\u00e9elles et est calcul\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par la convention ou l'accord. A d\u00e9faut de convention ou d'accord, le contrat de travail peut pr\u00e9voir ce dispositif et en fixer les modalit\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sans pr\u00e9judice des indemnit\u00e9s et fournitures qui leur sont remises pour l'entretien des enfants, les assistants maternels per\u00e7oivent une r\u00e9mun\u00e9ration dont le montant minimal, par enfant pr\u00e9sent et par heure, est d\u00e9termin\u00e9 par d\u00e9cret en r\u00e9f\u00e9rence au salaire minimum de croissance. Cette r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e au moins une fois par mois.<p></p><p></p>   Une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord collectif d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir que, dans le cas d'une r\u00e9partition in\u00e9gale des heures d'accueil entre les mois de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence, la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle est ind\u00e9pendante des heures d'accueil r\u00e9elles et est calcul\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par la convention ou l'accord. A d\u00e9faut de convention ou d'accord, le contrat de travail peut pr\u00e9voir ce dispositif et en fixer les modalit\u00e9s.<p></p>",
            "num": "L423-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157653",
                        "id": "LEGISCTA000006157653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Assistants maternels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174412",
                        "id": "LEGISCTA000006174412",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les assistants maternels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187060",
                        "id": "LEGISCTA000006187060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006798047",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187060",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les assistants maternels",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9 &gt; Section 3 : Assistants maternels &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les assistants maternels",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006798047",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2, X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente ordonnance au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p>Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<br clear='none'/>\nLa loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2, X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente ordonnance au 1er mai 2008.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 5 6\u00b0 JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041762506",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-346 du 27 mars 2020 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000046119144",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-346",
                    "datePubli": 1585353600000,
                    "dateDebut": 1659312000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L423-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798040",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L423-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798032",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L544-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L544-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044405053",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798047",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L423-19",
                "423-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}