{
    "cid": "LEGIARTI000033819938",
    "num": "R613-11",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819832",
                        "id": "LEGISCTA000033819832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819834",
                        "id": "LEGISCTA000033819834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Structures territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819910",
                        "id": "LEGISCTA000033819910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819924",
                        "id": "LEGISCTA000033819924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033819938",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R613-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R613-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819936",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845008789,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R577, alin\u00e9as 5 \u00e0 19 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R577",
                    "articleId": "LEGIARTI000026429755",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "R613-11",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Participent en outre aux s\u00e9ances du conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation des d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 613-10 , avec voix d\u00e9lib\u00e9rative : 1\u00b0 Pour l'attribution du titre de patriote r\u00e9sistant \u00e0 l'occupation : a) Trois repr\u00e9sentants titulaires et trois repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des associations les plus repr\u00e9sentatives des patriotes r\u00e9sistants \u00e0 l'occupation des d\u00e9partements du Rhin et de la Moselle, incarc\u00e9r\u00e9s en camps sp\u00e9ciaux, \u00e0 raison d'un repr\u00e9sentant pour chacun des trois d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle. Les repr\u00e9sentants de ces associations sont d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet sur proposition des associations de chacun des trois d\u00e9partements concern\u00e9s du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle ; b) Un d\u00e9port\u00e9 politique, membre du conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet ; 2\u00b0 Pour l'attribution du titre d'incorpor\u00e9 de force dans l'arm\u00e9e allemande : a) Trois repr\u00e9sentants titulaires et trois repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des associations les plus repr\u00e9sentatives des Alsaciens et des Mosellans incorpor\u00e9s de force dans les formations militaires allemandes, \u00e0 raison d'un repr\u00e9sentant pour chacun des trois d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle. Les repr\u00e9sentants de ces associations sont d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet sur proposition des associations de chacun des trois d\u00e9partements concern\u00e9s ; b) Un d\u00e9port\u00e9 r\u00e9sistant, membre du conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et les victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet ; 3\u00b0 Pour l'attribution du titre de r\u00e9fractaire : a) Trois repr\u00e9sentants des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9es ; b) Deux repr\u00e9sentants des associations d\u00e9partementales ou des sections d\u00e9partementales des organisations nationales les plus repr\u00e9sentatives de r\u00e9fractaires. Les repr\u00e9sentants des associations et organisations sont nomm\u00e9s par le pr\u00e9fet, sur proposition des groupements nationaux et des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s. 4\u00b0 Pour l'attribution du titre de personne contrainte au travail en pays ennemi ou occup\u00e9 par l'ennemi : a) Trois repr\u00e9sentants des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9es ; b) Deux repr\u00e9sentants des associations d\u00e9partementales ou des sections d\u00e9partementales des organisations nationales les plus repr\u00e9sentatives des personnes contraintes au travail. Les repr\u00e9sentants des associations et des organisations sont nomm\u00e9s par le pr\u00e9fet, sur proposition des groupements nationaux ou des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Participent en outre aux s\u00e9ances du conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation des d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000033819936' title='Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R613-10 (V)'>R. 613-10</a>, avec voix d\u00e9lib\u00e9rative :</p><p>1\u00b0 Pour l'attribution du titre de patriote r\u00e9sistant \u00e0 l'occupation :</p><p>a) Trois repr\u00e9sentants titulaires et trois repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des associations les plus repr\u00e9sentatives des patriotes r\u00e9sistants \u00e0 l'occupation des d\u00e9partements du Rhin et de la Moselle, incarc\u00e9r\u00e9s en camps sp\u00e9ciaux, \u00e0 raison d'un repr\u00e9sentant pour chacun des trois d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle. Les repr\u00e9sentants de ces associations sont d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet sur proposition des associations de chacun des trois d\u00e9partements concern\u00e9s du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle ;</p><p>b) Un d\u00e9port\u00e9 politique, membre du conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet ;</p><p>2\u00b0 Pour l'attribution du titre d'incorpor\u00e9 de force dans l'arm\u00e9e allemande :</p><p>a) Trois repr\u00e9sentants titulaires et trois repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des associations les plus repr\u00e9sentatives des Alsaciens et des Mosellans incorpor\u00e9s de force dans les formations militaires allemandes, \u00e0 raison d'un repr\u00e9sentant pour chacun des trois d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle. Les repr\u00e9sentants de ces associations sont d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet sur proposition des associations de chacun des trois d\u00e9partements concern\u00e9s ;</p><p>b) Un d\u00e9port\u00e9 r\u00e9sistant, membre du conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et les victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet ;</p><p>3\u00b0 Pour l'attribution du titre de r\u00e9fractaire :</p><p>a) Trois repr\u00e9sentants des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9es ;</p><p>b) Deux repr\u00e9sentants des associations d\u00e9partementales ou des sections d\u00e9partementales des organisations nationales les plus repr\u00e9sentatives de r\u00e9fractaires.<br/>\nLes repr\u00e9sentants des associations et organisations sont nomm\u00e9s par le pr\u00e9fet, sur proposition des groupements nationaux et des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s.</p><p>4\u00b0 Pour l'attribution du titre de personne contrainte au travail en pays ennemi ou occup\u00e9 par l'ennemi :</p><p>a) Trois repr\u00e9sentants des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9es ;</p><p>b) Deux repr\u00e9sentants des associations d\u00e9partementales ou des sections d\u00e9partementales des organisations nationales les plus repr\u00e9sentatives des personnes contraintes au travail.</p><p>Les repr\u00e9sentants des associations et des organisations sont nomm\u00e9s par le pr\u00e9fet, sur proposition des groupements nationaux ou des associations d'Alsaciens et de Mosellans int\u00e9ress\u00e9s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}