{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039066424",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \" Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" d\u00e9partement \" et : \" de la Polyn\u00e9sie \" , au lieu de : \" d\u00e9partemental \" ; 2\u00b0 \" Haut-commissaire \" au lieu de \" pr\u00e9fet \" et de \" autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale \" ; 3\u00b0 \" Services du haut-commissaire \" , au lieu de : \" pr\u00e9fecture \" ; 4\u00b0 \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat \" , au lieu de : \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture \" ; 5\u00b0 \" Services du chef de subdivision administrative \" , au lieu de : \" sous-pr\u00e9fecture \" ; 6\u00b0 \" Subdivision administrative \" , au lieu de : \" arrondissement \" , et : \" chef de subdivision administrative \" , au lieu de : \" sous-pr\u00e9fet \" ; 7\u00b0 \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de : \" tribunal judiciaire \" ; 8\u00b0 \" Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" \u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux \" ; 9\u00b0 \" Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" conseiller g\u00e9n\u00e9ral \" et de : \" conseiller r\u00e9gional \" ; 10\u00b0 \" Circonscriptions \u00e9lectorales \" , au lieu de : \" cantons \" ; 11\u00b0 \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de : \" tribunal judiciaire \" 12\u00b0 \" Chambre territoriale des comptes \" , au lieu de : \" chambre r\u00e9gionale des comptes \" ; 13\u00b0 \" Chef du service des affaires \u00e9conomiques \" , au lieu de : \" directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes \" ; 14\u00b0 (Supprim\u00e9) ; 15\u00b0 \" Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" archives d\u00e9partementales \" ; 16\u00b0 \" Institut d'\u00e9mission d'outre-mer \" au lieu de : \" Banque de France \" ; 17\u00b0 \" Institut de la statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" au lieu de \" Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \" .",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p>1\u00b0 \" Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" d\u00e9partement \" et : \" de la Polyn\u00e9sie \" , au lieu de : \" d\u00e9partemental \" ;</p><p>2\u00b0 \" Haut-commissaire \" au lieu de \" pr\u00e9fet \" et de \" autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale \" ;</p><p>3\u00b0 \" Services du haut-commissaire \" , au lieu de : \" pr\u00e9fecture \" ;</p><p>4\u00b0 \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat \" , au lieu de : \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture \" ;</p><p>5\u00b0 \" Services du chef de subdivision administrative \" , au lieu de : \" sous-pr\u00e9fecture \" ;</p><p>6\u00b0 \" Subdivision administrative \" , au lieu de : \" arrondissement \" , et : \" chef de subdivision administrative \" , au lieu de : \" sous-pr\u00e9fet \" ;</p><p>7\u00b0 \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de : \" tribunal judiciaire \" ;</p><p>8\u00b0 \" Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" \u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux \" ;</p><p>9\u00b0 \" Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" conseiller g\u00e9n\u00e9ral \" et de : \" conseiller r\u00e9gional \" ;</p><p>10\u00b0 \" Circonscriptions \u00e9lectorales \" , au lieu de : \" cantons \" ;</p><p>11\u00b0 \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de : \" tribunal judiciaire \"</p><p>12\u00b0 \" Chambre territoriale des comptes \" , au lieu de : \" chambre r\u00e9gionale des comptes \" ;</p><p>13\u00b0 \" Chef du service des affaires \u00e9conomiques \" , au lieu de : \" directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes \" ;</p><p>14\u00b0 (Supprim\u00e9) ;</p><p>15\u00b0 \" Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de : \" archives d\u00e9partementales \" ;</p><p>16\u00b0 \" Institut d'\u00e9mission d'outre-mer \" au lieu de : \" Banque de France \" ;</p><p>17\u00b0 \" Institut de la statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" au lieu de \" Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \" .</p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039066424",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 36 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-913 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1 er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p><font color='black'>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 36 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-913 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1<sup>er</sup> janvier 2020.</font></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039002881",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-913 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000039012400",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2019-09-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032879748",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032879748",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \" Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" d\u00e9partement \"  et :  \" de la Polyn\u00e9sie \" , au lieu de :  \" d\u00e9partemental \"  ; 2\u00b0  \" Haut-commissaire \"  au lieu de  \" pr\u00e9fet \"  et de  \" autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale \"  ; 3\u00b0  \" Services du haut-commissaire \" , au lieu de :  \" pr\u00e9fecture \"  ; 4\u00b0  \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat \" , au lieu de :  \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture \"  ; 5\u00b0  \" Services du chef de subdivision administrative \" , au lieu de :  \" sous-pr\u00e9fecture \"  ; 6\u00b0  \" Subdivision administrative \" , au lieu de :  \" arrondissement \" , et :  \" chef de subdivision administrative \" , au lieu de :  \" sous-pr\u00e9fet \"  ; 7\u00b0  \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de :  \" tribunal d'instance \"  et de :  \" tribunal de grande instance \"  ; 8\u00b0  \" Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" \u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux \"  ; 9\u00b0  \" Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" conseiller g\u00e9n\u00e9ral \"  et de :  \" conseiller r\u00e9gional \"  ; 10\u00b0  \" Circonscriptions \u00e9lectorales \" , au lieu de :  \" cantons \"  ; 11\u00b0  \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de :  \" tribunal d'instance \"  et de :  \" tribunal de grande instance \"  ; 12\u00b0  \" Chambre territoriale des comptes \" , au lieu de :  \" chambre r\u00e9gionale des comptes \"  ; 13\u00b0  \" Chef du service des affaires \u00e9conomiques \" , au lieu de :  \" directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes \"  ; 14\u00b0 (Supprim\u00e9) ; 15\u00b0  \" Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" archives d\u00e9partementales \"  ; 16\u00b0  \" Institut d'\u00e9mission d'outre-mer \"  au lieu de :  \" Banque de France \"  ; 17\u00b0  \" Institut de la statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \"  au lieu de  \" Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \" .",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p>1\u00b0 \" Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" d\u00e9partement \"  et :  \" de la Polyn\u00e9sie \" , au lieu de :  \" d\u00e9partemental \"  ;</p><p>2\u00b0  \" Haut-commissaire \"  au lieu de  \" pr\u00e9fet \"  et de  \" autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale \"  ;</p><p>3\u00b0  \" Services du haut-commissaire \" , au lieu de :  \" pr\u00e9fecture \"  ;</p><p>4\u00b0  \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat \" , au lieu de :  \" Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture \"  ;</p><p>5\u00b0  \" Services du chef de subdivision administrative \" , au lieu de :  \" sous-pr\u00e9fecture \"  ;</p><p>6\u00b0  \" Subdivision administrative \" , au lieu de :  \" arrondissement \" , et :  \" chef de subdivision administrative \" , au lieu de :  \" sous-pr\u00e9fet \"  ;</p><p>7\u00b0  \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de :  \" tribunal d'instance \"  et de :  \" tribunal de grande instance \"  ;</p><p>8\u00b0  \" Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" \u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux \"  ;</p><p>9\u00b0  \" Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" conseiller g\u00e9n\u00e9ral \"  et de :  \" conseiller r\u00e9gional \"  ;</p><p>10\u00b0  \" Circonscriptions \u00e9lectorales \" , au lieu de :  \" cantons \"  ;</p><p>11\u00b0  \" Tribunal de premi\u00e8re instance \" , au lieu de :  \" tribunal d'instance \"  et de :  \" tribunal de grande instance \"  ;</p><p>12\u00b0  \" Chambre territoriale des comptes \" , au lieu de :  \" chambre r\u00e9gionale des comptes \"  ;</p><p>13\u00b0  \" Chef du service des affaires \u00e9conomiques \" , au lieu de :  \" directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes \"  ;</p><p>14\u00b0 (Supprim\u00e9) ;</p><p>15\u00b0  \" Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \" , au lieu de :  \" archives d\u00e9partementales \"  ;</p><p>16\u00b0  \" Institut d'\u00e9mission d'outre-mer \"  au lieu de :  \" Banque de France \"  ;</p><p>17\u00b0  \" Institut de la statistique de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \"  au lieu de  \" Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \" . </p><p></p><p></p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1468195200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032879748",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Cet article a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2013-938 du 18 octobre 2013 portant application de la loi n\u00b0 2013-403 du 17 mai 2013 relative \u00e0 l'\u00e9lection des conseillers d\u00e9partementaux, des conseillers municipaux et des conseillers communautaires, et modifiant le calendrier \u00e9lectoral. Conform\u00e9ment \u00e0 son article 71, l\u2019article dans sa version modifi\u00e9e par le d\u00e9cret du 18 octobre 2013 s\u2019applique \u00e0 compter du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et communautaires pr\u00e9vu les 23 et 30 mars 2014, y compris aux op\u00e9rations pr\u00e9paratoires \u00e0 ce scrutin.",
            "notaHtml": "<p>Cet article a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2013-938 du 18 octobre 2013 portant application de la loi n\u00b0 2013-403 du 17 mai 2013 relative \u00e0 l'\u00e9lection des conseillers d\u00e9partementaux, des conseillers municipaux et des conseillers communautaires, et modifiant le calendrier \u00e9lectoral. Conform\u00e9ment \u00e0 son article 71, l\u2019article dans sa version modifi\u00e9e par le d\u00e9cret du 18 octobre 2013 s\u2019applique \u00e0 compter du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et communautaires pr\u00e9vu les 23 et 30 mars 2014, y compris aux op\u00e9rations pr\u00e9paratoires \u00e0 ce scrutin.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032862819",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-943 du 8 juillet 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032876369",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-10",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-08",
                    "dateDebutCible": "2016-07-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028104347",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028104347",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ; 2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ; 3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ; 4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ; 5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ; 6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ; 7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ; 9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ; 10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ; 11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ; 13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ; 14\u00b0 (Supprim\u00e9) ; 15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\" ; 16\u00b0 \"Institut d'\u00e9mission d'outre-mer\" au lieu de : \"Banque de France\".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p>1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ;</p><p>2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ;</p><p>3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ;</p><p>4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ;</p><p>5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ;</p><p>6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ;</p><p>7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p>8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ;</p><p>9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ;</p><p>10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ;</p><p>11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p>12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ;</p><p>13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ;</p><p>14\u00b0 (Supprim\u00e9) ;</p><p>15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\" ;</p><p>16\u00b0 \"Institut d'\u00e9mission d'outre-mer\" au lieu de : \"Banque de France\".</p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1395532800000,
            "dateFin": 1468195200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028104347",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Cet article a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2013-938 du 18 octobre 2013 portant application de la loi n\u00b0 2013-403 du 17 mai 2013 relative \u00e0 l'\u00e9lection des conseillers d\u00e9partementaux, des conseillers municipaux et des conseillers communautaires, et modifiant le calendrier \u00e9lectoral. Conform\u00e9ment \u00e0 son article 71, l\u2019article dans sa version modifi\u00e9e par le d\u00e9cret du 18 octobre 2013 s\u2019applique \u00e0 compter du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et communautaires pr\u00e9vu les 23 et 30 mars 2014, y compris aux op\u00e9rations pr\u00e9paratoires \u00e0 ce scrutin.",
            "notaHtml": "<p>Cet article a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2013-938 du 18 octobre 2013 portant application de la loi n\u00b0 2013-403 du 17 mai 2013 relative \u00e0 l'\u00e9lection des conseillers d\u00e9partementaux, des conseillers municipaux et des conseillers communautaires, et modifiant le calendrier \u00e9lectoral. Conform\u00e9ment \u00e0 son article 71, l\u2019article dans sa version modifi\u00e9e par le d\u00e9cret du 18 octobre 2013 s\u2019applique \u00e0 compter du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et communautaires pr\u00e9vu les 23 et 30 mars 2014, y compris aux op\u00e9rations pr\u00e9paratoires \u00e0 ce scrutin.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 58",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000028092000",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024960071",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024960071",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ; 2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ; 3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ; 4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ; 5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ; 6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ; 7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ; 9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ; 10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ; 11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ; 13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ; 14\u00b0 \"Un agent d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'office des postes et t\u00e9l\u00e9communications de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\" au lieu de : \" Un fonctionnaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ; 15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\" ; 16\u00b0 \"Institut d'\u00e9mission d'outre-mer\" au lieu de : \"Banque de France\".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p>1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ;</p><p>2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ;</p><p>3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ;</p><p>4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ;</p><p>5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ;</p><p>6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ;</p><p>7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p>8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ;</p><p>9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ;</p><p>10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ;</p><p>11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p>12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ;</p><p>13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ;</p><p>14\u00b0 \"Un agent d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'office des postes et t\u00e9l\u00e9communications de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\" au lieu de : \" Un fonctionnaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ; </p><p>15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\" ;</p><p>16\u00b0 \"Institut d'\u00e9mission d'outre-mer\" au lieu de : \"Banque de France\".</p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1323648000000,
            "dateFin": 1395532800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024960071",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Une nouvelle version de cet article modifi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2013-938 du 18 octobre 2013 portant application de la loi n\u00b0 2013-403 du 17 mai 2013 relative \u00e0 l'\u00e9lection des conseillers d\u00e9partementaux, des conseillers municipaux et des conseillers communautaires, et modifiant le calendrier \u00e9lectoral s\u2019appliquera aux \u00e9lections organis\u00e9es les 23 et 30 mars 2014 \u00e0 l\u2019occasion du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et communautaires, y compris aux op\u00e9rations pr\u00e9paratoires \u00e0 ce scrutin.",
            "notaHtml": "<p>Une nouvelle version de cet article modifi\u00e9 par le d\u00e9cret n\u00b0 2013-938 du 18 octobre 2013 portant application de la loi n\u00b0 2013-403 du 17 mai 2013 relative \u00e0 l'\u00e9lection des conseillers d\u00e9partementaux, des conseillers municipaux et des conseillers communautaires, et modifiant le calendrier \u00e9lectoral s\u2019appliquera aux \u00e9lections organis\u00e9es les 23 et 30 mars 2014 \u00e0 l\u2019occasion du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et communautaires, y compris aux op\u00e9rations pr\u00e9paratoires \u00e0 ce scrutin. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024941180",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1854\n du 9 d\u00e9cembre 2011 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024943253",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-12-11",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-09",
                    "dateDebutCible": "2011-12-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000017993288",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000017993288",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ; 2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ; 3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ; 4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ; 5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ; 6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ; 7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ; 9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ; 10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ; 11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ; 13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ; 14\u00b0 \"Un agent d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'office des postes et t\u00e9l\u00e9communications de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\" au lieu de : \" Un fonctionnaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ; 15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p>1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ;</p><p>2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ;</p><p>3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ;</p><p>4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de :</p><p>\"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ;</p><p>5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de :</p><p>\"sous-pr\u00e9fecture\" ;</p><p>6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de :</p><p>\"sous-pr\u00e9fet\" ;</p><p>7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p>8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ;</p><p>9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ;</p><p>10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ;</p><p>11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p>12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ;</p><p>13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de :</p><p>\"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ;</p><p>14\u00b0 \"Un agent d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'office des postes et t\u00e9l\u00e9communications de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\" au lieu de : \" Un fonctionnaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ; </p><p>15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".</p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1200441600000,
            "dateFin": 1323648000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000017993288",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017881208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-42 du 14 janvier 2008 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000017981965",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-01-16",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-14",
                    "dateDebutCible": "2008-01-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006355008",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006355008",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ; 2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ; 3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ; 4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ; 5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ; 6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ; 7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ; 9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ; 10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ; 11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ; 13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ; 14\u00b0 (Abrog\u00e9) ; 15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p></p><p>1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ;</p><p></p><p>2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ;</p><p></p><p>3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de :</p><p>\"sous-pr\u00e9fet\" ;</p><p></p><p>7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p></p><p>8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ;</p><p></p><p>9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ;</p><p></p><p>10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ;</p><p></p><p>11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p></p><p>12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ;</p><p></p><p>13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ;</p><p></p><p>14\u00b0 (Abrog\u00e9) ;</p><p></p><p>15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".</p><p></p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1160697600000,
            "dateFin": 1200441600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006355008",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000493672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 64-1087 1964-10-27 JORF 28 OCTOBRE 1964",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000493672",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1964-10-28",
                    "dateSignaTexte": "1964-10-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000615148",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1244 du 11 octobre 2006 - art. 7 () JORF 13 octobre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006402514",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-10-13",
                    "dateSignaTexte": "2006-10-11",
                    "dateDebutCible": "2006-10-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006355007",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006355007",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ; 2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ; 3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ; 4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ; 5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ; 6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ; 7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ; 9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ; 10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ; 11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ; 13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ; 14\u00b0 \"Budget de l'office des postes et t\u00e9l\u00e9communications de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"budget annexe des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ; 15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p></p><p>1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ;</p><p></p><p>2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ;</p><p></p><p>3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du haut-commissariat\", au lieu de : \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de :</p><p>\"sous-pr\u00e9fet\" ;</p><p></p><p>7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p></p><p>8\u00b0 \"Election des repr\u00e9sentants \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ;</p><p></p><p>9\u00b0 \"Repr\u00e9sentant \u00e0 l'assembl\u00e9e de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ;</p><p></p><p>10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ;</p><p></p><p>11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p></p><p>12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ;</p><p></p><p>13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ;</p><p></p><p>14\u00b0 \"Budget de l'office des postes et t\u00e9l\u00e9communications de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"budget annexe des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ;</p><p></p><p>15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".</p><p></p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1082073600000,
            "dateFin": 1160697600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006355007",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000493672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 64-1087 1964-10-27 JORF 28 OCTOBRE 1964",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000493672",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1964-10-28",
                    "dateSignaTexte": "1964-10-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000247669",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-327 2004-04-14 art. 1 1\u00b0 JORF 16 avril 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000247669",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2004-04-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006355006",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006355006",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire : 1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ; 2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ; 3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ; 4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral\", au lieu de : \"secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ; 5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ; 6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ; 7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 8\u00b0 \"Election des membres de l'assembl\u00e9e de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ; 9\u00b0 \"Membre de l'assembl\u00e9e de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ; 10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ; 11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ; 12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ; 13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ; 14\u00b0 \"Budget de l'\u00e9tablissement charg\u00e9 de la poste\", au lieu de : \"budget annexe des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ; 15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, il y a lieu de lire :</p><p></p><p>1\u00b0 \"Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"d\u00e9partement\" et : \"de la Polyn\u00e9sie\", au lieu de : \"d\u00e9partemental\" ;</p><p></p><p>2\u00b0 \"Haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fet\", de : \"autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale\" et de : \"Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques\" ;</p><p></p><p>3\u00b0 \"Services du haut-commissaire\", au lieu de : \"pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>4\u00b0 \"Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral\", au lieu de : \"secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>5\u00b0 \"Services du chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fecture\" ;</p><p></p><p>6\u00b0 \"Subdivision administrative\", au lieu de : \"arrondissement\", et : \"chef de subdivision administrative\", au lieu de : \"sous-pr\u00e9fet\" ;</p><p></p><p>7\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p></p><p>8\u00b0 \"Election des membres de l'assembl\u00e9e de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"\u00e9lection des conseillers g\u00e9n\u00e9raux\" ;</p><p></p><p>9\u00b0 \"Membre de l'assembl\u00e9e de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"conseiller g\u00e9n\u00e9ral\" et de : \"conseiller r\u00e9gional\" ;</p><p></p><p>10\u00b0 \"Circonscriptions \u00e9lectorales\", au lieu de : \"cantons\" ;</p><p></p><p>11\u00b0 \"Tribunal de premi\u00e8re instance\", au lieu de : \"tribunal d'instance\" et de : \"tribunal de grande instance\" ;</p><p></p><p>12\u00b0 \"Chambre territoriale des comptes\", au lieu de : \"chambre r\u00e9gionale des comptes\" ;</p><p></p><p>13\u00b0 \"Chef du service des affaires \u00e9conomiques\", au lieu de : \"directeur d\u00e9partemental des enqu\u00eates europ\u00e9ennes\" ;</p><p></p><p>14\u00b0 \"Budget de l'\u00e9tablissement charg\u00e9 de la poste\", au lieu de : \"budget annexe des postes et t\u00e9l\u00e9communications\" ;</p><p></p><p>15\u00b0 \"Archives de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise\", au lieu de : \"archives d\u00e9partementales\".</p><p></p>",
            "num": "R202",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1012003200000,
            "dateFin": 1082073600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085759",
                        "id": "LEGISCTA000006085759",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115486",
                        "id": "LEGISCTA000006115486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134829",
                        "id": "LEGISCTA000006134829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148611",
                        "id": "LEGISCTA000006148611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1964-10-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code \u00e9lectoral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070239",
                        "id": "LEGITEXT000006070239",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006355006",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148611",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Dispositions applicables \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles  Wallis et Futuna &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et aux \u00eeles Wallis et Futuna",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006355006",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070239",
                    "titre": "Code \u00e9lectoral",
                    "titreLong": "Code \u00e9lectoral",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -163382400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070239",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000493672",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 64-1087 1964-10-27 JORF 28 OCTOBRE 1964",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000493672",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1964-10-28",
                    "dateSignaTexte": "1964-10-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000410094",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-105 du 25 janvier 2002 - art. 2 () JORF 26 janvier 2002",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006356989",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-01-26",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-25",
                    "dateDebutCible": "2002-01-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000515740",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-160 du 28 f\u00e9vrier 1979 - art. 22 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000044620161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-160",
                    "datePubli": 289094400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000769091",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-213 du 8 mars 2001 - art. 32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000044618008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-213",
                    "datePubli": 984096000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249144",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-134 du 12 f\u00e9vrier 2004 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401248",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-134",
                    "datePubli": 1076630400000,
                    "dateDebut": 1076630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-237 du 17 mars 2005 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006551363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-237",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000630733",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-238 du 17 mars 2005 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239501",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-238",
                    "datePubli": 1111104000000,
                    "dateDebut": 1111104000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355006",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1012003200000,
                    "dateFin": 1082073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1082073600000,
                    "dateFin": 1160697600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006355008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1160697600000,
                    "dateFin": 1200441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000017993288",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1200441600000,
                    "dateFin": 1323648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024960071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1323648000000,
                    "dateFin": 1395532800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028104347",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1395532800000,
                    "dateFin": 1468195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032879748",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1468195200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R202",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}