{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006574575",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La sous-r\u00e9partition est faite : 1\u00b0 Soit par le ministre charg\u00e9 de l'industrie ou par le ministre de tutelle de l'activit\u00e9 dont rel\u00e8vent les consommateurs ; 2\u00b0 Soit par les services ou organismes d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'industrie, par le ministre de tutelle de l'activit\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e ou par leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ; 3\u00b0 Soit par les chambres de commerce ou de m\u00e9tiers et de l'artisanat ; 4\u00b0 Soit, enfin, par des organisations professionnelles de ressort national ou r\u00e9gional agr\u00e9\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'industrie ou par son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Dans ce dernier cas, la comp\u00e9tence et les obligations des organisations professionnelles s'\u00e9tendent \u00e0 l'ensemble des entreprises de la branche d'activit\u00e9 en cause, qu'elles soient ou non adh\u00e9rentes. Les op\u00e9rations de sous-r\u00e9partition peuvent donner lieu \u00e0 remboursement forfaitaire des frais qu'elles comportent. Les modalit\u00e9s de ce remboursement sont fix\u00e9es, en tant que de besoin, par arr\u00eat\u00e9s conjoints des ministres charg\u00e9s des finances et de l'industrie.",
            "texteHtml": "<p></p>   La sous-r\u00e9partition est faite :<p></p><p></p>   1\u00b0 Soit par le ministre charg\u00e9 de l'industrie ou par le ministre de tutelle de l'activit\u00e9 dont rel\u00e8vent les consommateurs ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Soit par les services ou organismes d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de l'industrie, par le ministre de tutelle de l'activit\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e ou par leurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Soit par les chambres de commerce ou de m\u00e9tiers et de l'artisanat ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Soit, enfin, par des organisations professionnelles de ressort national ou r\u00e9gional agr\u00e9\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'industrie ou par son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.<p></p><p></p>   Dans ce dernier cas, la comp\u00e9tence et les obligations des organisations professionnelles s'\u00e9tendent \u00e0 l'ensemble des entreprises de la branche d'activit\u00e9 en cause, qu'elles soient ou non adh\u00e9rentes.<p></p><p></p>   Les op\u00e9rations de sous-r\u00e9partition peuvent donner lieu \u00e0 remboursement forfaitaire des frais qu'elles comportent. Les modalit\u00e9s de ce remboursement sont fix\u00e9es, en tant que de besoin, par arr\u00eat\u00e9s conjoints des ministres charg\u00e9s des finances et de l'industrie.<p></p>",
            "num": "R1337-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1177372800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 1 : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA D\u00c9FENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121317",
                        "id": "LEGISCTA000006121317",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : MISE EN OEUVRE DE LA D\u00c9FENSE NON MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138084",
                        "id": "LEGISCTA000006138084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : D\u00c9FENSE \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151856",
                        "id": "LEGISCTA000006151856",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Alimentation, industrie et travaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167388",
                        "id": "LEGISCTA000006167388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Industrie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182871",
                        "id": "LEGISCTA000006182871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : R\u00e9partition des ressources industrielles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193292",
                        "id": "LEGISCTA000006193292",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574575",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193292",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193292",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : R\u00e9partition des ressources industrielles",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 1 : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA D\u00c9FENSE &gt; LIVRE III : MISE EN OEUVRE DE LA D\u00c9FENSE NON MILITAIRE &gt; TITRE III : D\u00c9FENSE \u00c9CONOMIQUE &gt; Chapitre VII : Alimentation, industrie et travaux &gt; Section 2 : Industrie &gt; Sous-section 3 : R\u00e9partition des ressources industrielles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006574575",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000615627",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-585 2007-04-23 JORF 24 avril 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000615627",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-04-24",
                    "dateSignaTexte": "2007-04-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000851578",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b059-1565 du 31 d\u00e9cembre 1959 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006407177",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000851578",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b059-1565 du 31 d\u00e9cembre 1959 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006407177",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574575",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1177372800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1337-21",
                "1337-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}