{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044568531",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A moins que le pr\u00e9sident n'en ordonne autrement d'office ou sur la demande du minist\u00e8re public ou des parties, il n'est fait mention au proc\u00e8s-verbal, ni des r\u00e9ponses des accus\u00e9s, ni du contenu des d\u00e9positions, sans pr\u00e9judice, toutefois, de l'ex\u00e9cution de l'article 333 concernant les additions, changements ou variations dans les d\u00e9clarations des t\u00e9moins.",
            "texteHtml": "<p></p>A moins que le pr\u00e9sident n'en ordonne autrement d'office ou sur la demande du minist\u00e8re public ou des parties, il n'est fait mention au proc\u00e8s-verbal, ni des r\u00e9ponses des accus\u00e9s, ni du contenu des d\u00e9positions, sans pr\u00e9judice, toutefois, de l'ex\u00e9cution de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000044568753&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 333 (VD)'>l'article 333</a> concernant les additions, changements ou variations dans les d\u00e9clarations des t\u00e9moins.<p></p><p></p>",
            "num": "379",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000006138092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000044568358",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre Ier :  De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044551090",
                        "id": "LEGISCTA000044551094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Du jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151894",
                        "id": "LEGISCTA000044568698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167473",
                        "id": "LEGISCTA000006167473",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167473",
                        "id": "LEGISCTA000044568690",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006576350",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167473",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044568690",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale &gt; Sous-titre Ier :  De la cour d'assises &gt; Chapitre VII : Du jugement &gt; Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044568531",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044545992",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000044549013",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 706-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577564",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 526694400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 333 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "333",
                    "articleId": "LEGIARTI000044568753",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006576350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -301881600000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568531",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "379"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006576350",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006576350",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A moins que le pr\u00e9sident n'en ordonne autrement d'office ou sur la demande du minist\u00e8re public ou des parties, il n'est fait mention au proc\u00e8s-verbal, ni des r\u00e9ponses des accus\u00e9s, ni du contenu des d\u00e9positions, sans pr\u00e9judice, toutefois, de l'ex\u00e9cution de l'article 333 concernant les additions, changements ou variations dans les d\u00e9clarations des t\u00e9moins.",
            "texteHtml": "<p></p>A moins que le pr\u00e9sident n'en ordonne autrement d'office ou sur la demande du minist\u00e8re public ou des parties, il n'est fait mention au proc\u00e8s-verbal, ni des r\u00e9ponses des accus\u00e9s, ni du contenu des d\u00e9positions, sans pr\u00e9judice, toutefois, de l'ex\u00e9cution de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006576234&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 333 (V)'>l'article 333</a> concernant les additions, changements ou variations dans les d\u00e9clarations des t\u00e9moins.<p></p><p></p>",
            "num": "379",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -301881600000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000006138092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000044568358",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Du jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151894",
                        "id": "LEGISCTA000006151894",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167473",
                        "id": "LEGISCTA000006167473",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167473",
                        "id": "LEGISCTA000044568690",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006576350",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167473",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044568690",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale &gt; Section 4 : De l'arr\u00eat et du proc\u00e8s-verbal",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006576350",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1296 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517670",
                    "textTitle": "Ordonnance 60-529 1960-06-04 art. 8 JORF 8 juin 1960",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000517670",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1960-06-08",
                    "dateSignaTexte": "1960-06-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 706-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577564",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 526694400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 333 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "333",
                    "articleId": "LEGIARTI000006576234",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -301881600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006576350",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -301881600000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568531",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "379"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}