{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024406354",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assembl\u00e9e de Guyane ne peut d\u00e9lib\u00e9rer si la majorit\u00e9 absolue de ses membres en exercice n'est pr\u00e9sente. Toutefois, si au jour fix\u00e9 par la convocation l'assembl\u00e9e ne se r\u00e9unit pas en nombre suffisant pour d\u00e9lib\u00e9rer, la r\u00e9union se tient de plein droit trois jours plus tard et les d\u00e9lib\u00e9rations sont alors valables quel que soit le nombre des pr\u00e9sents. Sous r\u00e9serve des dispositions des articles L. 7123-1 , L. 7123-5 et L. 7123-7, les d\u00e9lib\u00e9rations de l'assembl\u00e9e sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 des suffrages exprim\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>L'assembl\u00e9e de Guyane ne peut d\u00e9lib\u00e9rer si la majorit\u00e9 absolue de ses membres en exercice n'est pr\u00e9sente.</p><p>Toutefois, si au jour fix\u00e9 par la convocation l'assembl\u00e9e ne se r\u00e9unit pas en nombre suffisant pour d\u00e9lib\u00e9rer, la r\u00e9union se tient de plein droit trois jours plus tard et les d\u00e9lib\u00e9rations sont alors valables quel que soit le nombre des pr\u00e9sents.</p><p>Sous r\u00e9serve des dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000024405374&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7122-1 (VD)'>articles L. 7123-1</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000024406477&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7123-5 (VD)'>L. 7123-5 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000024406481&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7123-7 (VD)'>L. 7123-7,</a> les d\u00e9lib\u00e9rations de l'assembl\u00e9e sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 des suffrages exprim\u00e9s.</p>",
            "num": "L7122-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1450396800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405340",
                        "id": "LEGISCTA000024405340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405343",
                        "id": "LEGISCTA000024405343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405360",
                        "id": "LEGISCTA000024405360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : L'assembl\u00e9e de Guyane \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405369",
                        "id": "LEGISCTA000024405369",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonctionnement \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024406328",
                        "id": "LEGISCTA000024406328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : D\u00e9lib\u00e9rations \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024406352",
                        "id": "LEGISCTA000024406352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024406354",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024406352",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024406352",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : D\u00e9lib\u00e9rations \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE Ier : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n &gt; TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n\r\n &gt; CHAPITRE II : L'assembl\u00e9e de Guyane \r\n\r\n &gt; Section 3 : Fonctionnement \r\n &gt; Sous-section 4 : D\u00e9lib\u00e9rations \r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024406354",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur : 1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ; 2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur :</p><p>1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ;</p><p>2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024403725",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-884\n du 27 juillet 2011 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024404926",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-27",
                    "dateDebutCible": "2011-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041746313",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-290 du 23 mars 2020 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042026560",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-290",
                    "datePubli": 1585008000000,
                    "dateDebut": 1594425600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7122-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7122-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024405374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7123-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L7123-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000024406489",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7123-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7123-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000024406477",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7123-7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7123-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000024406481",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024406354",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450396800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L7122-14",
                "7122-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}