{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006794646",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La R\u00e9publique fran\u00e7aise, consid\u00e9rant les souffrances qu'ils ont subies, proclame et d\u00e9termine, conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre, le droit \u00e0 r\u00e9paration : a) Des Fran\u00e7ais ou ressortissants des territoires de l'Union fran\u00e7aise et des \u00e9trangers ou apatrides, dont les pays ont conclu un accord de r\u00e9ciprocit\u00e9 avec la France, qui ont \u00e9t\u00e9 contraints de quitter le territoire national et astreints au travail dans les pays ennemis ou occup\u00e9s par l'ennemi ; b) Des personnes transf\u00e9r\u00e9es par contrainte dans une usine d'Alsace-Lorraine ou des territoires annex\u00e9s par l'Allemagne au cours de la guerre.",
            "texteHtml": "<p></p>   La R\u00e9publique fran\u00e7aise, consid\u00e9rant les souffrances qu'ils ont subies, proclame et d\u00e9termine, conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre, le droit \u00e0 r\u00e9paration :<p></p><p></p>   a) Des Fran\u00e7ais ou ressortissants des territoires de l'Union fran\u00e7aise et des \u00e9trangers ou apatrides, dont les pays ont conclu un accord de r\u00e9ciprocit\u00e9 avec la France, qui ont \u00e9t\u00e9 contraints de quitter le territoire national et astreints au travail dans les pays ennemis ou occup\u00e9s par l'ennemi ;<p></p><p></p>   b) Des personnes transf\u00e9r\u00e9es par contrainte dans une usine d'Alsace-Lorraine ou des territoires annex\u00e9s par l'Allemagne au cours de la guerre.<p></p>",
            "num": "L308",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -515894400000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107974",
                        "id": "LEGISCTA000006107974",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128435",
                        "id": "LEGISCTA000006128435",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Statut des r\u00e9sistants, des d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142764",
                        "id": "LEGISCTA000006142764",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Statut des personnes contraintes au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157421",
                        "id": "LEGISCTA000006157421",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : D\u00e9finition des b\u00e9n\u00e9ficiaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174172",
                        "id": "LEGISCTA000006174172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006794646",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174172",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174172",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : D\u00e9finition des b\u00e9n\u00e9ficiaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre &gt; Titre II : Statut des r\u00e9sistants, des d\u00e9port\u00e9s, intern\u00e9s et r\u00e9fractaires &gt; Chapitre V : Statut des personnes contraintes au travail &gt; Section 1 : D\u00e9finition des b\u00e9n\u00e9ficiaires.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006794646",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-469 1951-04-24 JORF 26 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-469 1951-04-24 JORF 26 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art. 5",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707179",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675940",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1284 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000038598563",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1284",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L203 bis (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L203 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794479",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L309 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L309",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794647",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L311 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L311",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794649",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R388-7 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R388-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021635485",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R574 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R574",
                    "articleId": "LEGIARTI000026429764",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1348963200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R578 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R578",
                    "articleId": "LEGIARTI000026427688",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1348963200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. L314 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L314",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794653",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L344-5 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L344-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710725",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. L311 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794649",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006794646",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515894400000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L308",
                "308"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}