{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043128508",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article R. 4722-29, adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article R. 4722-29, adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.</p><p>Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.</p><p></p>",
            "num": "R4723-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1613174400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Contr\u00f4le ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493736",
                        "id": "LEGISCTA000018527642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493748",
                        "id": "LEGISCTA000018527630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493866",
                        "id": "LEGISCTA000018527511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018493877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018493866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018527511",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Recours",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre VII : Contr\u00f4le  &gt; Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification &gt; Chapitre III : Recours",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043128508",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. </p><p></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043121250",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-143 du 10 f\u00e9vrier 2021 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000043123752",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-02-12",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-10",
                    "dateDebutCible": "2021-02-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-55-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-55-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512992",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018527501",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357108",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541559",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128508",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4723-5",
                "4723-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041541559",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041541559",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'inspecteur du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article R. 4722-29 , adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.",
            "texteHtml": "<p>L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'inspecteur du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000022762189&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 4722-29</a>, adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. </p><p>Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.</p>",
            "num": "R4723-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1581033600000,
            "dateFin": 1613174400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Contr\u00f4le ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493736",
                        "id": "LEGISCTA000018527642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493748",
                        "id": "LEGISCTA000018527630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493866",
                        "id": "LEGISCTA000018527511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018493877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018493866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018527511",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Recours",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre VII : Contr\u00f4le  &gt; Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification &gt; Chapitre III : Recours",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041541559",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. </p><p></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041535575",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-88 du 5 f\u00e9vrier 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041536722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-02-06",
                    "dateSignaTexte": "2020-02-05",
                    "dateDebutCible": "2020-02-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4722-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4722-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000022762189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1581033600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-55-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-55-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512992",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018527501",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357108",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541559",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128508",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4723-5",
                "4723-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022357108",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022357108",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'inspecteur du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article R. 4722-10 , adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'inspecteur du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018493816&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R4722-10 (VD)'>R. 4722-10</a>, adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. <br/>Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.</p>",
            "num": "R4723-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1266192000000,
            "dateFin": 1581033600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Contr\u00f4le ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493736",
                        "id": "LEGISCTA000018527642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493748",
                        "id": "LEGISCTA000018527630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493866",
                        "id": "LEGISCTA000018527511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018493877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018493866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018527511",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Recours",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre VII : Contr\u00f4le  &gt; Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification &gt; Chapitre III : Recours",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022357108",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. </p><p></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1377 du 10 novembre 2009 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000021260032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-10",
                    "dateDebutCible": "2009-11-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4722-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4722-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018493816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-55-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-55-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512992",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018527501",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357108",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541559",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128508",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4723-5",
                "4723-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018527501",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018527501",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'inspecteur du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article R. 4722-10 , adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle. Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'employeur qui conteste la nature, l'importance ou le d\u00e9lai impos\u00e9 par l'inspecteur du travail d'une demande d'analyse de produit faite en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018493816&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R4722-10 (VD)'>R. 4722-10</a>, adresse son recours, dans les huit jours de la mise en demeure, au directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle. <br/>Le recours est suspensif. Toutefois, il ne fait pas obstacle \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9l\u00e8vement.</p>",
            "num": "R4723-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1266192000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Contr\u00f4le ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493736",
                        "id": "LEGISCTA000018527642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493748",
                        "id": "LEGISCTA000018527630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493866",
                        "id": "LEGISCTA000018527511",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018493877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018493866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018527511",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Recours",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre VII : Contr\u00f4le  &gt; Titre II : Mises en demeure et demandes de v\u00e9rification &gt; Chapitre III : Recours",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018527501",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4722-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4722-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018493816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R231-55-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R231-55-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018512992",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018527501",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357108",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541559",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 1613174400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043128508",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1613174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4723-5",
                "4723-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}