{
    "cid": "LEGIARTI000038768609",
    "num": "R653-23",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000006126967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000036704226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-07-17",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Titre 5 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance maladie-maternit\u00e9 et \u00e0 l'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141942",
                        "id": "LEGISCTA000006141942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des avocats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141942",
                        "id": "LEGISCTA000038788462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173569",
                        "id": "LEGISCTA000038787999",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-30",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Sous-section 5 : Action sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186789",
                        "id": "LEGISCTA000006186789",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Action sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186789",
                        "id": "LEGISCTA000038787626",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042633638",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042677374",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042682066",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1622685106022,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1608163200000,
                    "dateDebut": 1608249600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L652-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L652-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000037055674",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622685106023,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528934400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R652-35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R652-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000042633643",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622685106023,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1607558400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R723-57 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R723-57",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752466",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042625229",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1532 du 8 d\u00e9cembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042630330",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-09",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-08",
                    "dateDebutCible": "2020-12-10"
                }
            ],
            "num": "R653-23",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Il est institu\u00e9 un fonds d'action sociale aliment\u00e9 par les recettes suivantes : 1\u00b0 Un pr\u00e9l\u00e8vement sur les recettes du r\u00e9gime de base et du r\u00e9gime compl\u00e9mentaire dont le montant est d\u00e9cid\u00e9 chaque ann\u00e9e par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sur proposition du conseil d'administration dans la limite d'un taux maximum fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget ; 2\u00b0 Les dons, legs et subventions \u00e9ventuellement attribu\u00e9s \u00e0 la caisse. 3\u00b0 Un pr\u00e9l\u00e8vement sur les recettes du r\u00e9gime d'assurance d\u00e9c\u00e8s et invalidit\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 652-9 , dont le montant est d\u00e9cid\u00e9 chaque ann\u00e9e par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sur proposition du conseil d'administration dans la limite d'un taux maximum fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. Ce fonds a pour objet, dans la limite des ressources qui y sont affect\u00e9es, de mettre en oeuvre une action sociale destin\u00e9e aux affili\u00e9s ou allocataires de la caisse ainsi qu'\u00e0 leurs conjoints survivants, leurs orphelins, et prenant la forme soit d'aides individuelles, soit d'actions collectives. Les aides individuelles sont accord\u00e9es, lorsque la situation mat\u00e9rielle du b\u00e9n\u00e9ficiaire le justifie, dans la limite d'une ann\u00e9e. En cas de demande de renouvellement d'une telle aide, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un nouvel examen de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Les actions collectives tendent \u00e0 la mise en place de services correspondant \u00e0 l'objet de la caisse. Les statuts de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais pr\u00e9cisent les diverses cat\u00e9gories d'aides individuelles et d'actions collectives mentionn\u00e9es ci-dessus. Les d\u00e9cisions en mati\u00e8re d'action sociale sont prises par le conseil d'administration sur proposition d'une commission d'action sociale d\u00e9sign\u00e9e par lui en son sein. Les op\u00e9rations financi\u00e8res du fonds d'action sociale sont suivies dans un compte particulier et font l'objet d'un budget sp\u00e9cifique.",
            "texteHtml": "<p>Il est institu\u00e9 un fonds d'action sociale aliment\u00e9 par les recettes suivantes : </p><p>1\u00b0 Un pr\u00e9l\u00e8vement sur les recettes du r\u00e9gime de base et du r\u00e9gime compl\u00e9mentaire dont le montant est d\u00e9cid\u00e9 chaque ann\u00e9e par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sur proposition du conseil d'administration dans la limite d'un taux maximum fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget ; </p><p>2\u00b0 Les dons, legs et subventions \u00e9ventuellement attribu\u00e9s \u00e0 la caisse. </p><p>3\u00b0 Un pr\u00e9l\u00e8vement sur les recettes du r\u00e9gime d'assurance d\u00e9c\u00e8s et invalidit\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000037055674'>L. 652-9</a>, dont le montant est d\u00e9cid\u00e9 chaque ann\u00e9e par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale sur proposition du conseil d'administration dans la limite d'un taux maximum fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. </p><p>Ce fonds a pour objet, dans la limite des ressources qui y sont affect\u00e9es, de mettre en oeuvre une action sociale destin\u00e9e aux affili\u00e9s ou allocataires de la caisse ainsi qu'\u00e0 leurs conjoints survivants, leurs orphelins, et prenant la forme soit d'aides individuelles, soit d'actions collectives. </p><p>Les aides individuelles sont accord\u00e9es, lorsque la situation mat\u00e9rielle du b\u00e9n\u00e9ficiaire le justifie, dans la limite d'une ann\u00e9e. En cas de demande de renouvellement d'une telle aide, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un nouvel examen de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire. </p><p>Les actions collectives tendent \u00e0 la mise en place de services correspondant \u00e0 l'objet de la caisse. </p><p>Les statuts de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais pr\u00e9cisent les diverses cat\u00e9gories d'aides individuelles et d'actions collectives mentionn\u00e9es ci-dessus. </p><p>Les d\u00e9cisions en mati\u00e8re d'action sociale sont prises par le conseil d'administration sur proposition d'une commission d'action sociale d\u00e9sign\u00e9e par lui en son sein. </p><p>Les op\u00e9rations financi\u00e8res du fonds d'action sociale sont suivies dans un compte particulier et font l'objet d'un budget sp\u00e9cifique.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-12-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000006126967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000036704226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-07-17",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Titre 5 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance maladie-maternit\u00e9 et \u00e0 l'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141942",
                        "id": "LEGISCTA000006141942",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des avocats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141942",
                        "id": "LEGISCTA000038788462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173569",
                        "id": "LEGISCTA000038787999",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-30",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Sous-section 5 : Action sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186789",
                        "id": "LEGISCTA000006186789",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Action sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186789",
                        "id": "LEGISCTA000038787626",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000038770413",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042677374",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042682066",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1622675124866,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1608163200000,
                    "dateDebut": 1608249600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R652-35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R652-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000042633643",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675124866,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1607558400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R723-57 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R723-57",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752466",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038733649",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-05",
                    "dateDebutCible": "2019-07-08"
                }
            ],
            "num": "R653-23",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Il est institu\u00e9 un fonds d'action sociale aliment\u00e9 par les recettes suivantes : 1\u00b0 Un pr\u00e9l\u00e8vement sur les recettes du r\u00e9gime de base et du r\u00e9gime compl\u00e9mentaire dont le taux maximum est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel ; 2\u00b0 Les dons, legs et subventions \u00e9ventuellement attribu\u00e9s \u00e0 la caisse. Ce fonds a pour objet, dans la limite des ressources qui y sont affect\u00e9es, de mettre en oeuvre une action sociale destin\u00e9e aux affili\u00e9s ou allocataires de la caisse ainsi qu'\u00e0 leurs conjoints survivants, leurs orphelins, et prenant la forme soit d'aides individuelles, soit d'actions collectives. Les aides individuelles sont accord\u00e9es, lorsque la situation mat\u00e9rielle du b\u00e9n\u00e9ficiaire le justifie, dans la limite d'une ann\u00e9e. En cas de demande de renouvellement d'une telle aide, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un nouvel examen de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Les actions collectives tendent \u00e0 la mise en place de services correspondant \u00e0 l'objet de la caisse. Les statuts de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais pr\u00e9cisent les diverses cat\u00e9gories d'aides individuelles et d'actions collectives mentionn\u00e9es ci-dessus. Les d\u00e9cisions en mati\u00e8re d'action sociale sont prises par le conseil d'administration sur proposition d'une commission d'action sociale d\u00e9sign\u00e9e par lui en son sein. Les op\u00e9rations financi\u00e8res du fonds d'action sociale sont suivies dans un compte particulier et font l'objet d'un budget sp\u00e9cifique.",
            "texteHtml": "<p></p>   Il est institu\u00e9 un fonds d'action sociale aliment\u00e9 par les recettes suivantes :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un pr\u00e9l\u00e8vement sur les recettes du r\u00e9gime de base et du r\u00e9gime compl\u00e9mentaire dont le taux maximum est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les dons, legs et subventions \u00e9ventuellement attribu\u00e9s \u00e0 la caisse.<p></p><p></p>   Ce fonds a pour objet, dans la limite des ressources qui y sont affect\u00e9es, de mettre en oeuvre une action sociale destin\u00e9e aux affili\u00e9s ou allocataires de la caisse ainsi qu'\u00e0 leurs conjoints survivants, leurs orphelins, et prenant la forme soit d'aides individuelles, soit d'actions collectives.<p></p><p></p>   Les aides individuelles sont accord\u00e9es, lorsque la situation mat\u00e9rielle du b\u00e9n\u00e9ficiaire le justifie, dans la limite d'une ann\u00e9e. En cas de demande de renouvellement d'une telle aide, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un nouvel examen de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire.<p></p><p></p>   Les actions collectives tendent \u00e0 la mise en place de services correspondant \u00e0 l'objet de la caisse.<p></p><p></p>   Les statuts de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais pr\u00e9cisent les diverses cat\u00e9gories d'aides individuelles et d'actions collectives mentionn\u00e9es ci-dessus.<p></p><p></p>   Les d\u00e9cisions en mati\u00e8re d'action sociale sont prises par le conseil d'administration sur proposition d'une commission d'action sociale d\u00e9sign\u00e9e par lui en son sein.<p></p><p></p>   Les op\u00e9rations financi\u00e8res du fonds d'action sociale sont suivies dans un compte particulier et font l'objet d'un budget sp\u00e9cifique.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-07-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-12-10T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}