{
    "cid": "LEGIARTI000006815263",
    "num": "L321-8",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Am\u00e9nagement foncier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128562",
                        "id": "LEGISCTA000006128562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organismes d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143298",
                        "id": "LEGISCTA000006143298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2011-09-10",
                        "titre": "Chapitre I : Etablissements publics fonciers et d'am\u00e9nagement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158670",
                        "id": "LEGISCTA000006158670",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Etablissements publics fonciers et d'am\u00e9nagement de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158670",
                        "id": "LEGISCTA000024544946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements publics fonciers de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024544025",
                        "id": "LEGISCTA000024544028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000028811038",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L321-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006815265",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599871994398,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 490579200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1022 1973-11-08 JORF 13 NOVEMBRE 1973",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028772256",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-366\n du 24 mars 2014 - art. 172 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "172",
                    "articleId": "LEGIARTI000028775990",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-24",
                    "dateDebutCible": "2014-03-27"
                }
            ],
            "num": "L321-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le conseil d'administration est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants de l'Etat et, pour au moins la moiti\u00e9, de membres repr\u00e9sentant les collectivit\u00e9s territoriales et les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre d\u00e9sign\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 321-9 . Le d\u00e9cret qui cr\u00e9e l'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir la possibilit\u00e9 pour d'autres personnes d'assister de mani\u00e8re permanente aux r\u00e9unions du conseil d'administration. Chaque chambre consulaire et le conseil \u00e9conomique, social et environnemental sont repr\u00e9sent\u00e9s au conseil d'administration avec voix consultative.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants de l'Etat et, pour au moins la moiti\u00e9, de membres repr\u00e9sentant les collectivit\u00e9s territoriales et les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre d\u00e9sign\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006815265'>L. 321-9</a>. </p><p>Le d\u00e9cret qui cr\u00e9e l'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir la possibilit\u00e9 pour d'autres personnes d'assister de mani\u00e8re permanente aux r\u00e9unions du conseil d'administration. Chaque chambre consulaire et le conseil \u00e9conomique, social et environnemental sont repr\u00e9sent\u00e9s au conseil d'administration avec voix consultative.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-03-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Am\u00e9nagement foncier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128562",
                        "id": "LEGISCTA000006128562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organismes d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143298",
                        "id": "LEGISCTA000006143298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2011-09-10",
                        "titre": "Chapitre I : Etablissements publics fonciers et d'am\u00e9nagement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158670",
                        "id": "LEGISCTA000006158670",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Etablissements publics fonciers et d'am\u00e9nagement de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158670",
                        "id": "LEGISCTA000024544946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements publics fonciers de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024544025",
                        "id": "LEGISCTA000024544028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000024544917",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L321-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006815265",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599843913354,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 490579200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1022 1973-11-08 JORF 13 NOVEMBRE 1973",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024543442",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02011-1068\n du 8 septembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024543938",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2011-09-09",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-08",
                    "dateDebutCible": "2011-09-10"
                }
            ],
            "num": "L321-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le conseil d'administration est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants de l'Etat et, pour au moins la moiti\u00e9, de membres repr\u00e9sentant les collectivit\u00e9s territoriales et les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre d\u00e9sign\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 321-9 . Le d\u00e9cret qui cr\u00e9e l'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir la possibilit\u00e9 pour d'autres personnes d'assister de mani\u00e8re permanente aux r\u00e9unions du conseil d'administration.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants de l'Etat et, pour au moins la moiti\u00e9, de membres repr\u00e9sentant les collectivit\u00e9s territoriales et les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre d\u00e9sign\u00e9s dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006815265'>L. 321-9</a>. </p><p><br/></p><p>Le d\u00e9cret qui cr\u00e9e l'\u00e9tablissement peut pr\u00e9voir la possibilit\u00e9 pour d'autres personnes d'assister de mani\u00e8re permanente aux r\u00e9unions du conseil d'administration.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-09-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-03-27T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Am\u00e9nagement foncier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128562",
                        "id": "LEGISCTA000006128562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organismes d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143298",
                        "id": "LEGISCTA000006143298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2011-09-10",
                        "titre": "Chapitre I : Etablissements publics fonciers et d'am\u00e9nagement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158670",
                        "id": "LEGISCTA000006158670",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Etablissements publics fonciers et d'am\u00e9nagement de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158670",
                        "id": "LEGISCTA000024544946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006815264",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1022 1973-11-08 JORF 13 NOVEMBRE 1973",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806166",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-32 du 18 janvier 2005 - art. 94 () JORF 19 janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "94",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658520",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-01-19",
                    "dateSignaTexte": "2005-01-18",
                    "dateDebutCible": "2005-01-19"
                }
            ],
            "num": "L321-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour les \u00e9tablissements publics dont la zone d'activit\u00e9 territoriale s'\u00e9tend sur plus de cent communes, il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 aux dispositions relatives au contr\u00f4le exerc\u00e9 sur l'\u00e9tablissement public, \u00e0 la constitution de l'assembl\u00e9e sp\u00e9ciale et \u00e0 la d\u00e9signation des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s locales au conseil d'administration, qui devront \u00eatre choisis par des assembl\u00e9es ou des \u00e9lus de ces collectivit\u00e9s suivant les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le d\u00e9cret cr\u00e9ant l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour les \u00e9tablissements publics dont la zone d'activit\u00e9 territoriale s'\u00e9tend sur plus de cent communes, il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 aux dispositions relatives au contr\u00f4le exerc\u00e9 sur l'\u00e9tablissement public, \u00e0 la constitution de l'assembl\u00e9e sp\u00e9ciale et \u00e0 la d\u00e9signation des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s locales au conseil d'administration, qui devront \u00eatre choisis par des assembl\u00e9es ou des \u00e9lus de ces collectivit\u00e9s suivant les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le d\u00e9cret cr\u00e9ant l'\u00e9tablissement.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-01-19T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2011-09-10T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Am\u00e9nagement foncier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128562",
                        "id": "LEGISCTA000006128562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organismes d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143298",
                        "id": "LEGISCTA000006143298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-07-19",
                        "fin": "2005-01-19",
                        "titre": "CHAPITRE I : Etablissements publics d'am\u00e9nagement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158582",
                        "id": "LEGISCTA000006158582",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006815263",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L321-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006815255",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599810803320,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 490579200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1022 1973-11-08 JORF 13 NOVEMBRE 1973",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874467",
                    "textTitle": "Loi n\u00b085-729 du 18 juillet 1985 - art. 26 (V) JORF 19 juillet 1985",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006820815",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1985-07-19",
                    "dateSignaTexte": "1985-07-18",
                    "dateDebutCible": "1985-07-19"
                }
            ],
            "num": "L321-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans le cas pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 321-3, il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 aux dispositions relatives au contr\u00f4le exerc\u00e9 sur l'\u00e9tablissement public, \u00e0 la constitution de l'assembl\u00e9e sp\u00e9ciale et \u00e0 la d\u00e9signation des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s locales au conseil d'administration, qui devront \u00eatre choisis par des assembl\u00e9es ou des \u00e9lus de ces collectivit\u00e9s suivant les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le d\u00e9cret cr\u00e9ant l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans le cas pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 321-3, il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 aux dispositions relatives au contr\u00f4le exerc\u00e9 sur l'\u00e9tablissement public, \u00e0 la constitution de l'assembl\u00e9e sp\u00e9ciale et \u00e0 la d\u00e9signation des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s locales au conseil d'administration, qui devront \u00eatre choisis par des assembl\u00e9es ou des \u00e9lus de ces collectivit\u00e9s suivant les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le d\u00e9cret cr\u00e9ant l'\u00e9tablissement.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-07-19T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2005-01-19T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}