{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031753378",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 1. Une d\u00e9claration comportant la r\u00e9partition pays par pays des b\u00e9n\u00e9fices du groupe et des agr\u00e9gats \u00e9conomiques, comptables et fiscaux, ainsi que des informations sur la localisation et l'activit\u00e9 des entit\u00e9s le constituant, dont le contenu est fix\u00e9 par d\u00e9cret, est souscrite sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, dans les douze mois suivant la cl\u00f4ture de l'exercice, par les personnes morales \u00e9tablies en France qui r\u00e9pondent aux crit\u00e8res suivants : a) Etablir des comptes consolid\u00e9s ; b) D\u00e9tenir ou contr\u00f4ler, directement ou indirectement, une ou plusieurs entit\u00e9s juridiques \u00e9tablies hors de France ou y disposer de succursales ; c) R\u00e9aliser un chiffre d'affaires annuel, hors taxes, consolid\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 750 millions d'euros ; d) Ne pas \u00eatre d\u00e9tenues par une ou des entit\u00e9s juridiques situ\u00e9es en France et tenues au d\u00e9p\u00f4t de cette d\u00e9claration, ou \u00e9tablies hors de France et tenues au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration similaire en application d'une r\u00e9glementation \u00e9trang\u00e8re. 2. Une personne morale \u00e9tablie en France qui est d\u00e9tenue ou contr\u00f4l\u00e9e, directement ou indirectement, par une personne morale \u00e9tablie dans un Etat ou territoire ne figurant pas sur la liste mentionn\u00e9e au II et qui serait tenue au d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au 1 si elle \u00e9tait \u00e9tablie en France d\u00e9pose la d\u00e9claration : a) Si elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e par le groupe \u00e0 cette fin et en a inform\u00e9 l'administration fiscale ; ou b) Si elle ne peut d\u00e9montrer qu'une autre entit\u00e9 du groupe, situ\u00e9e en France ou dans un pays ou territoire inscrit sur la liste mentionn\u00e9e au II, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 cette fin. 3. La d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du 1 peut faire l'objet, sous condition de r\u00e9ciprocit\u00e9, d'un \u00e9change automatique avec les Etats ou les territoires ayant conclu avec la France un accord \u00e0 cet effet. II. \u2013 La liste des Etats ou territoires qui ont adopt\u00e9 une r\u00e9glementation rendant obligatoire la souscription d'une d\u00e9claration pays par pays similaire \u00e0 celle figurant au 1 du I, qui ont conclu avec la France un accord permettant d'\u00e9changer de fa\u00e7on automatique les d\u00e9clarations pays par pays et qui respectent les obligations r\u00e9sultant de cet accord est fix\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 1. Une d\u00e9claration comportant la r\u00e9partition pays par pays des b\u00e9n\u00e9fices du groupe et des agr\u00e9gats \u00e9conomiques, comptables et fiscaux, ainsi que des informations sur la localisation et l'activit\u00e9 des entit\u00e9s le constituant, dont le contenu est fix\u00e9 par d\u00e9cret, est souscrite sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, dans les douze mois suivant la cl\u00f4ture de l'exercice, par les personnes morales \u00e9tablies en France qui r\u00e9pondent aux crit\u00e8res suivants :</p><p>a) Etablir des comptes consolid\u00e9s ;</p><p>b) D\u00e9tenir ou contr\u00f4ler, directement ou indirectement, une ou plusieurs entit\u00e9s juridiques \u00e9tablies hors de France ou y disposer de succursales ;</p><p>c) R\u00e9aliser un chiffre d'affaires annuel, hors taxes, consolid\u00e9 sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 750 millions d'euros ;</p><p>d) Ne pas \u00eatre d\u00e9tenues par une ou des entit\u00e9s juridiques situ\u00e9es en France et tenues au d\u00e9p\u00f4t de cette d\u00e9claration, ou \u00e9tablies hors de France et tenues au d\u00e9p\u00f4t d'une d\u00e9claration similaire en application d'une r\u00e9glementation \u00e9trang\u00e8re.</p><p>2. Une personne morale \u00e9tablie en France qui est d\u00e9tenue ou contr\u00f4l\u00e9e, directement ou indirectement, par une personne morale \u00e9tablie dans un Etat ou territoire ne figurant pas sur la liste mentionn\u00e9e au II et qui serait tenue au d\u00e9p\u00f4t de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au 1 si elle \u00e9tait \u00e9tablie en France d\u00e9pose la d\u00e9claration :</p><p>a) Si elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e par le groupe \u00e0 cette fin et en a inform\u00e9 l'administration fiscale ; ou</p><p>b) Si elle ne peut d\u00e9montrer qu'une autre entit\u00e9 du groupe, situ\u00e9e en France ou dans un pays ou territoire inscrit sur la liste mentionn\u00e9e au II, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \u00e0 cette fin.</p><p>3. La d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du 1 peut faire l'objet, sous condition de r\u00e9ciprocit\u00e9, d'un \u00e9change automatique avec les Etats ou les territoires ayant conclu avec la France un accord \u00e0 cet effet.</p><p>II. \u2013 La liste des Etats ou territoires qui ont adopt\u00e9 une r\u00e9glementation rendant obligatoire la souscription d'une d\u00e9claration pays par pays similaire \u00e0 celle figurant au 1 du I, qui ont conclu avec la France un accord permettant d'\u00e9changer de fa\u00e7on automatique les d\u00e9clarations pays par pays et qui respectent les obligations r\u00e9sultant de cet accord est fix\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9.</p>",
            "num": "223 quinquies C",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610720107,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices des soci\u00e9t\u00e9s et autres personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147019",
                        "id": "LEGISCTA000006147019",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section VII : Obligations des personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162534",
                        "id": "LEGISCTA000006162534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031753355",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006162534",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006162534",
            "sectionParentTitre": "Section VII : Obligations des personnes morales",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre II : Imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices des soci\u00e9t\u00e9s et autres personnes morales &gt; Section VII : Obligations des personnes morales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031753378",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ces dispositions s'appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 1er janvier 2016.",
            "notaHtml": "<p>Ces dispositions s'appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 1er janvier 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031732865",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-1785 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 121",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "121",
                    "articleId": "LEGIARTI000031734596",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-29",
                    "dateDebutCible": "2015-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033171592",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1288 du 29 septembre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033173387",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1288",
                    "datePubli": 1475280000000,
                    "dateDebut": 1475366400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033171592",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1288 du 29 septembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033171597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1288",
                    "datePubli": 1475280000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035138442",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047877300",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1499472000000,
                    "dateDebut": 1499558400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035138442",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047966873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1499472000000,
                    "dateDebut": 1691971200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037865192",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047877283",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1545955200000,
                    "dateDebut": 1546041600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042134284",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047877389",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595376000000,
                    "dateDebut": 1595462400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043096459",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 f\u00e9vrier 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047877547",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1612483200000,
                    "dateDebut": 1612569600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045174659",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047877774",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1644969600000,
                    "dateDebut": 1645056000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045174659",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047877780",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1644969600000,
                    "dateDebut": 1645056000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047964518",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 ao\u00fbt 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047966436",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1691884800000,
                    "dateDebut": 1691971200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047964518",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 ao\u00fbt 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047966442",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1691884800000,
                    "dateDebut": 1691971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1729 F (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1729 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000031753398",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069574",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 3, CGIAN3. - art. 46 quater-0 YE (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "46 quater-0 YE",
                    "articleId": "LEGIARTI000033188857",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031753378",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "223 quinquies C",
                "223"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}