{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048480249",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 253-1 collect\u00e9es dans des lieux et \u00e9tablissements ouverts au public, pour les seuls besoins de leurs missions : 1\u00b0 Les op\u00e9rateurs et agents qui rel\u00e8vent du responsable du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par lui ; 2\u00b0 Les op\u00e9rateurs priv\u00e9s agissant pour le compte du responsable du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 613-13 ; II.-Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 253-1 collect\u00e9es sur la voie publique, pour les seuls besoins de leurs missions : 1\u00b0 Les agents des services de police ou des unit\u00e9s de gendarmerie nationales et les agents des douanes et des services d'incendie et de secours, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le chef de service ou le chef d'unit\u00e9 \u00e0 comp\u00e9tence d\u00e9partementale, r\u00e9gionale, zonale ou nationale sous l'autorit\u00e9 duquel ils sont affect\u00e9s ; 2\u00b0 Pour les seules images issues de syst\u00e8mes implant\u00e9s sur le territoire de la ou des communes pour lesquelles ils sont comp\u00e9tents : a) Le maire ainsi que, lorsqu'ils sont d\u00e9l\u00e9gataires de fonctions de police municipale au sens de l' article L. 2212-2 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et en application de l'article L. 2122-18 du m\u00eame code, ses adjoints et les membres du conseil municipal ; b) Les agents de police municipale ainsi que les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 531-1, L. 532-1 et L. 533-1 individuellement d\u00e9sign\u00e9s et habilit\u00e9s par le maire ; c) Les agents des communes et les agents des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et des syndicats mixtes agr\u00e9\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat en application de l'article L. 132-14-1 ; 3\u00b0 Lorsque le syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection est mis en \u0153uvre en application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 251-2 par des commer\u00e7ants, les agents des services de police ou des unit\u00e9s de gendarmerie nationales individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seuls besoins de leurs missions, par le chef de service ou le chef d'unit\u00e9 \u00e0 comp\u00e9tence d\u00e9partementale, r\u00e9gionale, zonale ou nationale sous l'autorit\u00e9 duquel ils sont affect\u00e9s, et les agents de police municipale ainsi que les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 531-1, L. 532-1 et L. 533-1 individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seules images issues de syst\u00e8mes implant\u00e9s sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale dont ils rel\u00e8vent par le maire ; 4\u00b0 Les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s publiques responsables du syst\u00e8me autres que celles mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 du II ; 5\u00b0 Pour les seules images issues du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection de la personne morale autoris\u00e9e \u00e0 le mettre en \u0153uvre en application du premier alin\u00e9a de l'article L. 223-1 : a) Les op\u00e9rateurs relevant de celle-ci individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par elle ; b) Les op\u00e9rateurs priv\u00e9s agissant pour son compte dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 613-13 ; III.-Peuvent \u00eatre destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 253-1 : 1\u00b0 En application de l'article L. 252-3, les agents des services de police ou des unit\u00e9s de gendarmerie nationales, les agents des douanes ou des services d'incendie et de secours, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seuls besoins de leurs missions, par le chef de service ou le chef d'unit\u00e9 \u00e0 comp\u00e9tence d\u00e9partementale, r\u00e9gionale, zonale ou nationale sous l'autorit\u00e9 duquel ils sont affect\u00e9s, et les agents de police municipale ainsi que les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 531-1, L. 532-1 et L. 533-1 individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seules images issues de syst\u00e8mes implant\u00e9s sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale dont ils rel\u00e8vent par le maire ; 2\u00b0 Les autorit\u00e9s administratives et judiciaires dont la pr\u00e9sence est requise dans les salles de commandement au sein desquelles des images de vid\u00e9oprotection sont transmises ; 3\u00b0 L'autorit\u00e9 administrative et les services comp\u00e9tents dans le cadre d'une proc\u00e9dure administrative ; 4\u00b0 Les officiers et agents de police judiciaire ; 5\u00b0 Les agents des services d'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'Etat.",
            "texteHtml": "<p>I.-Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 253-1 collect\u00e9es dans des lieux et \u00e9tablissements ouverts au public, pour les seuls besoins de leurs missions :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les op\u00e9rateurs et agents qui rel\u00e8vent du responsable du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par lui ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les op\u00e9rateurs priv\u00e9s agissant pour le compte du responsable du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 613-13 ;<br/><br/>\n II.-Peuvent acc\u00e9der aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 253-1 collect\u00e9es sur la voie publique, pour les seuls besoins de leurs missions :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les agents des services de police ou des unit\u00e9s de gendarmerie nationales et les agents des douanes et des services d'incendie et de secours, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par le chef de service ou le chef d'unit\u00e9 \u00e0 comp\u00e9tence d\u00e9partementale, r\u00e9gionale, zonale ou nationale sous l'autorit\u00e9 duquel ils sont affect\u00e9s ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Pour les seules images issues de syst\u00e8mes implant\u00e9s sur le territoire de la ou des communes pour lesquelles ils sont comp\u00e9tents :<br/><br/>\n a) Le maire ainsi que, lorsqu'ils sont d\u00e9l\u00e9gataires de fonctions de police municipale au sens de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390150&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2212-2 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales</a> et en application de l'article L. 2122-18 du m\u00eame code, ses adjoints et les membres du conseil municipal ;<br/><br/>\n b) Les agents de police municipale ainsi que les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 531-1, L. 532-1 et L. 533-1 individuellement d\u00e9sign\u00e9s et habilit\u00e9s par le maire ;<br/><br/>\n c) Les agents des communes et les agents des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale et des syndicats mixtes agr\u00e9\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat en application de l'article L. 132-14-1 ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Lorsque le syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection est mis en \u0153uvre en application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 251-2 par des commer\u00e7ants, les agents des services de police ou des unit\u00e9s de gendarmerie nationales individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seuls besoins de leurs missions, par le chef de service ou le chef d'unit\u00e9 \u00e0 comp\u00e9tence d\u00e9partementale, r\u00e9gionale, zonale ou nationale sous l'autorit\u00e9 duquel ils sont affect\u00e9s, et les agents de police municipale ainsi que les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 531-1, L. 532-1 et L. 533-1 individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seules images issues de syst\u00e8mes implant\u00e9s sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale dont ils rel\u00e8vent par le maire ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par les autorit\u00e9s publiques responsables du syst\u00e8me autres que celles mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 du II ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Pour les seules images issues du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection de la personne morale autoris\u00e9e \u00e0 le mettre en \u0153uvre en application du premier alin\u00e9a de l'article L. 223-1 :<br/><br/>\n a) Les op\u00e9rateurs relevant de celle-ci individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s par elle ;<br/><br/>\n b) Les op\u00e9rateurs priv\u00e9s agissant pour son compte dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 613-13 ;<br/><br/>\n III.-Peuvent \u00eatre destinataires des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 253-1 :<br/><br/>\n 1\u00b0 En application de l'article L. 252-3, les agents des services de police ou des unit\u00e9s de gendarmerie nationales, les agents des douanes ou des services d'incendie et de secours, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seuls besoins de leurs missions, par le chef de service ou le chef d'unit\u00e9 \u00e0 comp\u00e9tence d\u00e9partementale, r\u00e9gionale, zonale ou nationale sous l'autorit\u00e9 duquel ils sont affect\u00e9s, et les agents de police municipale ainsi que les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 531-1, L. 532-1 et L. 533-1 individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s, pour les seules images issues de syst\u00e8mes implant\u00e9s sur le territoire de la commune ou de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale dont ils rel\u00e8vent par le maire ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les autorit\u00e9s administratives et judiciaires dont la pr\u00e9sence est requise dans les salles de commandement au sein desquelles des images de vid\u00e9oprotection sont transmises ;<br/><br/>\n 3\u00b0 L'autorit\u00e9 administrative et les services comp\u00e9tents dans le cadre d'une proc\u00e9dure administrative ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Les officiers et agents de police judiciaire ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Les agents des services d'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'Etat.</p>",
            "num": "R253-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1701302400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 835132529,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285377",
                        "id": "LEGISCTA000028287158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2023-11-30",
                        "titre": "Chapitre III : Contr\u00f4le et droit d'acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285439",
                        "id": "LEGISCTA000028287120",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant de syst\u00e8mes de vid\u00e9oprotection",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285439",
                        "id": "LEGISCTA000048480265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285449",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285439",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048480265",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Mise en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant de syst\u00e8mes de vid\u00e9oprotection",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION &gt; Chapitre III : Mise en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant de syst\u00e8mes de vid\u00e9oprotection",
            "refInjection": "MD-20231129_200930_441_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048480249",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048473212",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1102 du 27 novembre 2023 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000048474602",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-11-29",
                    "dateSignaTexte": "2023-11-27",
                    "dateDebutCible": "2023-11-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031425652",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1423 du 5 novembre 2015 - art. Annexe 1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034754869",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1423",
                    "datePubli": 1446768000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2212-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2212-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390150",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000563086",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-926 du 17 octobre 1996 - art. 19 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025267501",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1430438400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030539117",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1430438400000,
                    "dateFin": 1701302400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048480249",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1701302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R253-3",
                "253-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030539117",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030539117",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'information sur l'existence d'un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection filmant la voie publique, un lieu ou un \u00e9tablissement ouvert au public ou les abords imm\u00e9diats des b\u00e2timents et installations des commer\u00e7ants est apport\u00e9e au moyen d'affiches ou de panonceaux comportant un pictogramme repr\u00e9sentant une cam\u00e9ra. Afin de garantir une information claire et permanente des personnes film\u00e9es ou susceptibles de l'\u00eatre, le format, le nombre et la localisation des affiches ou panonceaux sont adapt\u00e9s \u00e0 la situation des lieux et \u00e9tablissements. Ces affiches ou panonceaux indiquent le nom ou la qualit\u00e9 et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du responsable aupr\u00e8s duquel toute personne int\u00e9ress\u00e9e peut s'adresser pour faire valoir le droit d'acc\u00e8s pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 253-5 , lorsque l'importance des lieux et \u00e9tablissements concern\u00e9s et la multiplicit\u00e9 des intervenants rendent difficile l'identification de ce responsable.",
            "texteHtml": "<p>L'information sur l'existence d'un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection filmant la voie publique, un lieu ou un \u00e9tablissement ouvert au public ou les abords imm\u00e9diats des b\u00e2timents et installations des commer\u00e7ants est apport\u00e9e au moyen d'affiches ou de panonceaux comportant un pictogramme repr\u00e9sentant une cam\u00e9ra. Afin de garantir une information claire et permanente des personnes film\u00e9es ou susceptibles de l'\u00eatre, le format, le nombre et la localisation des affiches ou panonceaux sont adapt\u00e9s \u00e0 la situation des lieux et \u00e9tablissements. <br/>Ces affiches ou panonceaux indiquent le nom ou la qualit\u00e9 et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du responsable aupr\u00e8s duquel toute personne int\u00e9ress\u00e9e peut s'adresser pour faire valoir le droit d'acc\u00e8s pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000025505454&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 253-5</a>, lorsque l'importance des lieux et \u00e9tablissements concern\u00e9s et la multiplicit\u00e9 des intervenants rendent difficile l'identification de ce responsable.</p>",
            "num": "R253-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1430438400000,
            "dateFin": 1701302400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285377",
                        "id": "LEGISCTA000028287158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2023-11-30",
                        "titre": "Chapitre III : Contr\u00f4le et droit d'acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285439",
                        "id": "LEGISCTA000028287120",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant de syst\u00e8mes de vid\u00e9oprotection",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285439",
                        "id": "LEGISCTA000048480265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2023-11-30",
                        "titre": "Section 2 : Droit d'acc\u00e8s et garanties",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285447",
                        "id": "LEGISCTA000028287114",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285449",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285447",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028287114",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Droit d'acc\u00e8s et garanties",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION &gt; Chapitre III : Mise en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant de syst\u00e8mes de vid\u00e9oprotection",
            "refInjection": "MD-20231129_200930_441_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000030539117",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030537091",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-489 du 29 avril 2015 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000030538258",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-04-29",
                    "dateDebutCible": "2015-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031425652",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1423 du 5 novembre 2015 - art. Annexe 1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034754869",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1423",
                    "datePubli": 1446768000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L253-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L253-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025505454",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1335830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000563086",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-926 du 17 octobre 1996 - art. 19 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025267501",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1430438400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030539117",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1430438400000,
                    "dateFin": 1701302400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048480249",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1701302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R253-3",
                "253-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028285449",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028285449",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'information sur l'existence d'un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection filmant la voie publique, un lieu ou un \u00e9tablissement ouvert au public est apport\u00e9e au moyen d'affiches ou de panonceaux comportant un pictogramme repr\u00e9sentant une cam\u00e9ra. Afin de garantir une information claire et permanente des personnes film\u00e9es ou susceptibles de l'\u00eatre, le format, le nombre et la localisation des affiches ou panonceaux sont adapt\u00e9s \u00e0 la situation des lieux et \u00e9tablissements. Ces affiches ou panonceaux indiquent le nom ou la qualit\u00e9 et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du responsable aupr\u00e8s duquel toute personne int\u00e9ress\u00e9e peut s'adresser pour faire valoir le droit d'acc\u00e8s pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 253-5 , lorsque l'importance des lieux et \u00e9tablissements concern\u00e9s et la multiplicit\u00e9 des intervenants rendent difficile l'identification de ce responsable.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'information sur l'existence d'un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection filmant la voie publique, un lieu ou un \u00e9tablissement ouvert au public est apport\u00e9e au moyen d'affiches ou de panonceaux comportant un pictogramme repr\u00e9sentant une cam\u00e9ra. Afin de garantir une information claire et permanente des personnes film\u00e9es ou susceptibles de l'\u00eatre, le format, le nombre et la localisation des affiches ou panonceaux sont adapt\u00e9s \u00e0 la situation des lieux et \u00e9tablissements. <br/>Ces affiches ou panonceaux indiquent le nom ou la qualit\u00e9 et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du responsable aupr\u00e8s duquel toute personne int\u00e9ress\u00e9e peut s'adresser pour faire valoir le droit d'acc\u00e8s pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000025505454&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L253-5 (V)'>l'article L. 253-5</a>, lorsque l'importance des lieux et \u00e9tablissements concern\u00e9s et la multiplicit\u00e9 des intervenants rendent difficile l'identification de ce responsable.</p>",
            "num": "R253-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1388534400000,
            "dateFin": 1430438400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285377",
                        "id": "LEGISCTA000028287158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2023-11-30",
                        "titre": "Chapitre III : Contr\u00f4le et droit d'acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285439",
                        "id": "LEGISCTA000028287120",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en \u0153uvre des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant de syst\u00e8mes de vid\u00e9oprotection",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285439",
                        "id": "LEGISCTA000048480265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2023-11-30",
                        "titre": "Section 2 : Droit d'acc\u00e8s et garanties",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285447",
                        "id": "LEGISCTA000028287114",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028285449",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285447",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028287114",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Droit d'acc\u00e8s et garanties",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION &gt; Chapitre III : Contr\u00f4le et droit d'acc\u00e8s &gt; Section 2 : Droit d'acc\u00e8s et garanties",
            "refInjection": "MD-20231129_200930_441_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000028285449",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113\n du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031425652",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1423 du 5 novembre 2015 - art. Annexe 1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034754869",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1423",
                    "datePubli": 1446768000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L253-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L253-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025505454",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1335830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000563086",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-926 du 17 octobre 1996 - art. 19 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025267501",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028285449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 1430438400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030539117",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1430438400000,
                    "dateFin": 1701302400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048480249",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1701302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R253-3",
                "253-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}