{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026367171",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'attestation reconnaissant la qualit\u00e9 de \" gestionnaire forestier \u201d professionnel au sens de l'article L. 315-1 est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 toute personne physique, salari\u00e9e ou non d'une entreprise, justifiant au minimum : 1\u00b0 D'un brevet de technicien sup\u00e9rieur agricole, sp\u00e9cialit\u00e9 \" gestion foresti\u00e8re \u201d, ou de toute autre certification professionnelle en gestion foresti\u00e8re de niveau III inscrite au registre national des certifications professionnelles ; 2\u00b0 D'une pratique professionnelle des activit\u00e9s de gestion foresti\u00e8re d'une dur\u00e9e de trois ans au moins. A d\u00e9faut, l'attestation reconnaissant la qualit\u00e9 de gestionnaire forestier professionnel est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 toute personne justifiant d'une pratique professionnelle en gestion foresti\u00e8re de sept ans au moins, correspondant \u00e0 l'exercice des comp\u00e9tences d\u00e9crites dans le r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel du dipl\u00f4me de brevet de technicien sup\u00e9rieur agricole option \" gestion foresti\u00e8re \u201d.",
            "texteHtml": "<p>L'attestation reconnaissant la qualit\u00e9 de \" gestionnaire forestier \u201d professionnel au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025247165&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 315-1</a> est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 toute personne physique, salari\u00e9e ou non d'une entreprise, justifiant au minimum :</p><p>1\u00b0 D'un brevet de technicien sup\u00e9rieur agricole, sp\u00e9cialit\u00e9 \" gestion foresti\u00e8re \u201d, ou de toute autre certification professionnelle en gestion foresti\u00e8re de niveau III inscrite au registre national des certifications professionnelles ;</p><p>2\u00b0 D'une pratique professionnelle des activit\u00e9s de gestion foresti\u00e8re d'une dur\u00e9e de trois ans au moins.</p><p>A d\u00e9faut, l'attestation reconnaissant la qualit\u00e9 de gestionnaire forestier professionnel est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 toute personne justifiant d'une pratique professionnelle en gestion foresti\u00e8re de sept ans au moins, correspondant \u00e0 l'exercice des comp\u00e9tences d\u00e9crites dans le r\u00e9f\u00e9rentiel professionnel du dipl\u00f4me de brevet de technicien sup\u00e9rieur agricole option \" gestion foresti\u00e8re \u201d.</p>",
            "num": "D314-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1347580800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 306783378,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128938",
                        "id": "LEGISCTA000026128938",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128940",
                        "id": "LEGISCTA000026128940",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Modalit\u00e9s contractuelles de gestion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129042",
                        "id": "LEGISCTA000026129042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Gestionnaires forestiers professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129044",
                        "id": "LEGISCTA000026129044",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026367171",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026129044",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026129044",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Gestionnaires forestiers professionnels",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; TITRE Ier : GESTION DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; Chapitre V : Modalit\u00e9s contractuelles de gestion &gt; Section 1 : Gestionnaires forestiers professionnels",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026367171",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026365714",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1042\n du 11 septembre 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026366399",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2012-09-11",
                    "dateDebutCible": "2012-09-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676462",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1297 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000035664839",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1297",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. D314-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000026367173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1347580800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. D314-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D314-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000035664516",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L315-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025247165",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. R314-6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035659118",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506643200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026367171",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1347580800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D314-3",
                "314-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}