{
    "cid": "LEGIARTI000039791235",
    "num": "R6113-17-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497024",
                        "id": "LEGISCTA000018524324",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-16",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Socle de connaissances et de comp\u00e9tences professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000030237495",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030237495",
                        "id": "LEGISCTA000037845010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037835942",
                        "id": "LEGISCTA000037836004",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Transmission au syst\u00e8me d'information du compte personnel de formation des informations relatives aux titulaires des certifications enregistr\u00e9es aux r\u00e9pertoires nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039791210",
                        "id": "LEGISCTA000039791217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039797125",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043623708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000043626011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1623271978909,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1623196800000,
                    "dateDebut": 1623283200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039685260",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1490 du 27 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039790857",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-27",
                    "dateDebutCible": "2019-12-30"
                }
            ],
            "num": "R6113-17-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle pr\u00e9cise les donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 6113-17-1 et leurs modalit\u00e9s de transmission au syst\u00e8me d'information du compte personnel de formation.",
            "texteHtml": "<p>Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle pr\u00e9cise les donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 6113-17-1 et leurs modalit\u00e9s de transmission au syst\u00e8me d'information du compte personnel de formation.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}