{
    "cid": "LEGIARTI000033819332",
    "num": "R351-5",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : CARTES ET TITRES, RETRAITE DU COMBATTANT ET D\u00c9CORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818960",
                        "id": "LEGISCTA000033818960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : D\u00c9CORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819318",
                        "id": "LEGISCTA000033819318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L\u00e9gion d'honneur et m\u00e9daille militaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819320",
                        "id": "LEGISCTA000033819320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : L\u00e9gion d'honneur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819322",
                        "id": "LEGISCTA000033819322",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033819332",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R351-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819336",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845009975,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L347 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L347",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794710",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "R351-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Des d\u00e9corations dans l'ordre national de la L\u00e9gion d'honneur sont destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9compenser les officiers et personnels militaires non officiers, retrait\u00e9s ou r\u00e9form\u00e9s, soit pour blessures de guerre, soit pour blessures re\u00e7ues en service a\u00e9rien command\u00e9 ou post\u00e9rieurement au 2 septembre 1939, au cours d'une mission dangereuse, lorsque ces diff\u00e9rentes blessures ont entra\u00een\u00e9 une invalidit\u00e9 permanente et lorsque ces militaires n'ont pas d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une d\u00e9coration avec traitement post\u00e9rieurement \u00e0 leurs blessures. Ceux qui auraient d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u \u00e0 ce titre une d\u00e9coration sans traitement sont admis au b\u00e9n\u00e9fice du traitement de cette d\u00e9coration avec attribution d'une citation avec palme. Lorsque les militaires mentionn\u00e9s ci-dessus sont atteints d'une invalidit\u00e9 pour blessures de guerre de taux \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 65 %, leur dossier fait l'objet d'un examen particulier effectu\u00e9 \u00e0 la diligence du ministre int\u00e9ress\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Des d\u00e9corations dans l'ordre national de la L\u00e9gion d'honneur sont destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9compenser les officiers et personnels militaires non officiers, retrait\u00e9s ou r\u00e9form\u00e9s, soit pour blessures de guerre, soit pour blessures re\u00e7ues en service a\u00e9rien command\u00e9 ou post\u00e9rieurement au 2 septembre 1939, au cours d'une mission dangereuse, lorsque ces diff\u00e9rentes blessures ont entra\u00een\u00e9 une invalidit\u00e9 permanente et lorsque ces militaires n'ont pas d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u une d\u00e9coration avec traitement post\u00e9rieurement \u00e0 leurs blessures. Ceux qui auraient d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u \u00e0 ce titre une d\u00e9coration sans traitement sont admis au b\u00e9n\u00e9fice du traitement de cette d\u00e9coration avec attribution d'une citation avec palme.</p><p>Lorsque les militaires mentionn\u00e9s ci-dessus sont atteints d'une invalidit\u00e9 pour blessures de guerre de taux \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 65 %, leur dossier fait l'objet d'un examen particulier effectu\u00e9 \u00e0 la diligence du ministre int\u00e9ress\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}