{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047870637",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions des articles R. 123-1 \u00e0 R. 123-6 , R. 123-10 \u00e0 R. 123-23 et R. 123-25 sont applicables aux centres intercommunaux d'action sociale cr\u00e9\u00e9s par les communes constitu\u00e9es en \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. Pour l'application de ces dispositions, le pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale est substitu\u00e9 au maire et l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de cet \u00e9tablissement est substitu\u00e9 au conseil municipal.",
            "texteHtml": "<p>Les dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006904983&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles R. 123-1 \u00e0 R. 123-6</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006904993&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 123-10 \u00e0 R. 123-23 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905008&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 123-25 </a>sont applicables aux centres intercommunaux d'action sociale cr\u00e9\u00e9s par les communes constitu\u00e9es en \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. Pour l'application de ces dispositions, le pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale est substitu\u00e9 au maire et l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de cet \u00e9tablissement est substitu\u00e9 au conseil municipal.</p>",
            "num": "R123-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1689984000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145434",
                        "id": "LEGISCTA000006145434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160863",
                        "id": "LEGISCTA000006160863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Centre communal ou intercommunal d'action sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178300",
                        "id": "LEGISCTA000006178300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives au centre intercommunal d'action sociale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190020",
                        "id": "LEGISCTA000006190020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905010",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190020",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190020",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives au centre intercommunal d'action sociale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre II : Comp\u00e9tences &gt; Chapitre III : Organisation administrative &gt; Section 2 : Centre communal ou intercommunal d'action sociale &gt; Sous-section 3 : Dispositions relatives au centre intercommunal d'action sociale.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047870637",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047866803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-632 du 20 juillet 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047868488",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2023-07-20",
                    "dateDebutCible": "2023-07-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904983",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466726400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904993",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905008",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905011",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000187191",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-562 du 6 mai 1995 - art. 27 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006363483",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1689984000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047870637",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1689984000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-27",
                "123-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905010",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905010",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions des articles R. 123-1 \u00e0 R. 123-7 , R. 123-10 \u00e0 R. 123-23 et R. 123-25 sont, sous r\u00e9serve de l'article R. 123-28 , applicables aux centres intercommunaux d'action sociale cr\u00e9\u00e9s par les communes constitu\u00e9es en \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. Pour l'application de ces dispositions, le pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale est substitu\u00e9 au maire et l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de cet \u00e9tablissement est substitu\u00e9 au conseil municipal.",
            "texteHtml": "<p></p>Les dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006904983&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R123-1 (V)'>articles R. 123-1 \u00e0 R. 123-7</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006904993&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R123-10 (V)'>R. 123-10 \u00e0 R. 123-23 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905008&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R123-25 (V)'>R. 123-25 </a>sont, sous r\u00e9serve de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905011&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R123-28 (V)'>R. 123-28</a>, applicables aux centres intercommunaux d'action sociale cr\u00e9\u00e9s par les communes constitu\u00e9es en \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale. Pour l'application de ces dispositions, le pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale est substitu\u00e9 au maire et l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de cet \u00e9tablissement est substitu\u00e9 au conseil municipal.<p></p><p></p>",
            "num": "R123-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1689984000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145434",
                        "id": "LEGISCTA000006145434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160863",
                        "id": "LEGISCTA000006160863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Centre communal ou intercommunal d'action sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178300",
                        "id": "LEGISCTA000006178300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives au centre intercommunal d'action sociale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190020",
                        "id": "LEGISCTA000006190020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905010",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190020",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190020",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives au centre intercommunal d'action sociale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre II : Comp\u00e9tences &gt; Chapitre III : Organisation administrative &gt; Section 2 : Centre communal ou intercommunal d'action sociale &gt; Sous-section 3 : Dispositions relatives au centre intercommunal d'action sociale.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905010",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904983",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466726400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904993",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905008",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R123-28 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905011",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000187191",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-562 du 6 mai 1995 - art. 27 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006363483",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1689984000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047870637",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1689984000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-27",
                "123-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}