{
    "cid": "LEGIARTI000019737748",
    "num": "R321-5-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158337",
                        "id": "LEGISCTA000006158337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-07-26",
                        "fin": "2008-11-10",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000006176369",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises dont le si\u00e8ge social est en France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000019749390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019737702",
                        "id": "LEGISCTA000019749369",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000030582731",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675735",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1280 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031461553",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599839814589,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1280",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1446940800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 13, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "JORFARTI000030559806",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599839814589,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 14, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "JORFARTI000030559955",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599839814589,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-5-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R931-2-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030575744",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599839814590,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797033",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599839814590,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030561311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2015-05-07",
                    "dateDebutCible": "2015-05-11"
                }
            ],
            "num": "R321-5-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine. L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois   \u00e0 compter de la r\u00e9ception d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque l'Autorit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article L. 321-2 .",
            "texteHtml": "<p>Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine. </p><p>L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois   \u00e0 compter de la r\u00e9ception d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque l'Autorit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797033'>L. 321-2</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158337",
                        "id": "LEGISCTA000006158337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-07-26",
                        "fin": "2008-11-10",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000006176369",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises dont le si\u00e8ge social est en France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000019749390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019737702",
                        "id": "LEGISCTA000019749369",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000027891042",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675735",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1280 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031461553",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599859591271,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1280",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1446940800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 13, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "JORFARTI000030559806",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599859591271,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 14, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "JORFARTI000030559955",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599859591271,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-5-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R931-2-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030575744",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599859591271,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797033",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599859591271,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027754539",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-672 du 26 juillet 2013 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000027757633",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-07-26",
                    "dateDebutCible": "2013-07-28"
                }
            ],
            "num": "R321-5-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine. L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque l'Autorit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article L. 321-2 .",
            "texteHtml": "<p>Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine. </p><p>L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque l'Autorit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797033'>L. 321-2</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2013-07-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158337",
                        "id": "LEGISCTA000006158337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-07-26",
                        "fin": "2008-11-10",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000006176369",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises dont le si\u00e8ge social est en France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000019749390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019737702",
                        "id": "LEGISCTA000019749369",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000021948508",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675735",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1280 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031461553",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599828969741,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1280",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1446940800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 13, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "JORFARTI000030559806",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599828969741,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 14, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "JORFARTI000030559955",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599828969741,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-5-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R931-2-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030575744",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599828969741,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797033",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599828969741,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021719945",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-76\r\n du 21 janvier 2010 - art. 18 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000021721321",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-21",
                    "dateDebutCible": "2010-01-23"
                }
            ],
            "num": "R321-5-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine. L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque l'Autorit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article L. 321-2 .",
            "texteHtml": "<p>Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine.</p><p>L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque l'Autorit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797033'>L. 321-2</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-01-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2013-07-28T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158337",
                        "id": "LEGISCTA000006158337",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-07-26",
                        "fin": "2008-11-10",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000006176369",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises dont le si\u00e8ge social est en France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176369",
                        "id": "LEGISCTA000019749390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux entreprises de r\u00e9assurance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019737702",
                        "id": "LEGISCTA000019749369",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000019749358",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675735",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1280 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031461553",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599834810696,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1280",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1446940800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 13, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "JORFARTI000030559806",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599834810697,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 14, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "JORFARTI000030559955",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599834810697,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-513",
                    "datePubli": 1431216000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-5-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R931-2-5-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030575744",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599834810697,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797033",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599834810697,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019735760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1154\n du 7 novembre 2008 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019737353",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-07",
                    "dateDebutCible": "2008-11-10"
                }
            ],
            "num": "R321-5-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par le Comit\u00e9 des entreprises d'assurance \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine. L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque le comit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article L. 321-2 .",
            "texteHtml": "<p>Toute d\u00e9cision de refus d'agr\u00e9ment administratif, total ou partiel, doit \u00eatre motiv\u00e9e et notifi\u00e9e par le Comit\u00e9 des entreprises d'assurance \u00e0 l'entreprise concern\u00e9e, apr\u00e8s que cette derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise pr\u00e9alablement en demeure par lettre recommand\u00e9e de pr\u00e9senter ses observations par \u00e9crit dans un d\u00e9lai de quinzaine.<br/><br/>L'entreprise peut se pourvoir devant le Conseil d'Etat dans les deux mois de la notification du refus d'agr\u00e9ment, total ou partiel, ou de la d\u00e9cision implicite de rejet r\u00e9sultant de l'absence de notification \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t d'un dossier r\u00e9guli\u00e8rement constitu\u00e9 de demande d'agr\u00e9ment. Ce d\u00e9lai de six mois est prorog\u00e9 lorsque le comit\u00e9 sursoit \u00e0 une d\u00e9cision d'agr\u00e9ment en application des dispositions de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797033'>L. 321-2</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-11-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-01-23T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}