{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044052965",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les membres du comit\u00e9 social et \u00e9conomique peuvent communiquer au pr\u00e9sident du tribunal ou au minist\u00e8re public tout fait r\u00e9v\u00e9lant la cessation des paiements du d\u00e9biteur.",
            "texteHtml": "<p>Les membres du comit\u00e9 social et \u00e9conomique peuvent communiquer au pr\u00e9sident du tribunal ou au minist\u00e8re public tout fait r\u00e9v\u00e9lant la cessation des paiements du d\u00e9biteur.</p>",
            "num": "L640-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1633046400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113743",
                        "id": "LEGISCTA000006113743",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-27",
                        "fin": "2014-07-01",
                        "titre": "TITRE IV : De la liquidation judiciaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133199",
                        "id": "LEGISCTA000006133199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : De la liquidation judiciaire et du r\u00e9tablissement professionnel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133199",
                        "id": "LEGISCTA000028724159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2009-02-15",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : De l'ouverture et du d\u00e9roulement de la liquidation judiciaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146113",
                        "id": "LEGISCTA000006146113",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-02-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Des conditions d'ouverture de la liquidation judiciaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146113",
                        "id": "LEGISCTA000019984250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006238492",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146113",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019984250",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Des conditions d'ouverture de la liquidation judiciaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises. &gt; TITRE IV : De la liquidation judiciaire et du r\u00e9tablissement professionnel. &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Des conditions d'ouverture de la liquidation judiciaire.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044052965",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 73 de l'ordonnance n\u00b0 2021-1193 du 15 septembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er octobre 2021. Elles ne sont pas applicables aux proc\u00e9dures en cours au jour de l'entr\u00e9e en vigueur de ladite ordonnance.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 73 de l'ordonnance n\u00b0 2021-1193 du 15 septembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er octobre 2021. Elles ne sont pas applicables aux proc\u00e9dures en cours au jour de l'entr\u00e9e en vigueur de ladite ordonnance.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000219662",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2000-912 du 18 septembre 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000219662",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2003-7 du 3 janvier 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000595061",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-01-04",
                    "dateSignaTexte": "2003-01-03",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044044563",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1193 du 15 septembre 2021 - art. 51",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "51",
                    "articleId": "LEGIARTI000044045663",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-09-16",
                    "dateSignaTexte": "2021-09-15",
                    "dateDebutCible": "2021-09-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006238492",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1633046400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044052965",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1633046400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L640-6",
                "640-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006238492",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006238492",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel peuvent communiquer au pr\u00e9sident du tribunal ou au minist\u00e8re public tout fait r\u00e9v\u00e9lant la cessation des paiements du d\u00e9biteur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel peuvent communiquer au pr\u00e9sident du tribunal ou au minist\u00e8re public tout fait r\u00e9v\u00e9lant la cessation des paiements du d\u00e9biteur.<p></p><p></p>",
            "num": "L640-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1136073600000,
            "dateFin": 1633046400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113743",
                        "id": "LEGISCTA000006113743",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-27",
                        "fin": "2014-07-01",
                        "titre": "TITRE IV : De la liquidation judiciaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133199",
                        "id": "LEGISCTA000006133199",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : De la liquidation judiciaire et du r\u00e9tablissement professionnel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133199",
                        "id": "LEGISCTA000028724159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2009-02-15",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : De l'ouverture et du d\u00e9roulement de la liquidation judiciaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146113",
                        "id": "LEGISCTA000006146113",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-02-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Des conditions d'ouverture de la liquidation judiciaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146113",
                        "id": "LEGISCTA000019984250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006238492",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146113",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019984250",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Des conditions d'ouverture de la liquidation judiciaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises. &gt; TITRE IV : De la liquidation judiciaire et du r\u00e9tablissement professionnel. &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Des conditions d'ouverture de la liquidation judiciaire.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006238492",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000219662",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-912 2000-09-18",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000219662",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595061",
                    "textTitle": "Loi 2003-7 2003-01-03 art. 50 I (ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000595061",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-01-04",
                    "dateSignaTexte": "2003-01-03",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000632645",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-845 du 26 juillet 2005 - art. 1 (V) JORF 27 juillet 2005 en vigueur le 1er janvier 2006 sous r\u00e9serve art. 190",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006520410",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-26",
                    "dateDebutCible": "2006-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000632645",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-845 du 26 juillet 2005 - art. 97 () JORF 27 juillet 2005 en vigueur le 1er janvier 2006 sous r\u00e9serve art. 190",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "97",
                    "articleId": "LEGIARTI000006520973",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-26",
                    "dateDebutCible": "2006-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006238492",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1633046400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044052965",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1633046400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L640-6",
                "640-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}