{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032955789",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil national et le bureau du Conseil national ne d\u00e9lib\u00e8rent valablement que si la moiti\u00e9 au moins de leurs membres sont pr\u00e9sents. Les membres peuvent se faire repr\u00e9senter. Un membre ne peut disposer de plus de deux mandats. Les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s. En cas de partage \u00e9gal des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le Conseil national et le bureau du Conseil national ne d\u00e9lib\u00e8rent valablement que si la moiti\u00e9 au moins de leurs membres sont pr\u00e9sents.<p></p><p></p>   Les membres peuvent se faire repr\u00e9senter.<p></p><p></p>   Un membre ne peut disposer de plus de deux mandats.<p></p><p></p>   Les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents ou repr\u00e9sent\u00e9s.<p></p><p></p>   En cas de partage \u00e9gal des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.<p></p>",
            "num": "R821-44",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1469750400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1919720229,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113782",
                        "id": "LEGISCTA000006113782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commissaires aux comptes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133281",
                        "id": "LEGISCTA000006133281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146307",
                        "id": "LEGISCTA000006146307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Section 1 : Du Haut Conseil du commissariat aux comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161617",
                        "id": "LEGISCTA000006161617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De l'organisation de la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161617",
                        "id": "LEGISCTA000032955395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179028",
                        "id": "LEGISCTA000006179028",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De l'organisation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179028",
                        "id": "LEGISCTA000032955391",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Du Conseil national ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032942190",
                        "id": "LEGISCTA000032942190",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270841",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032942190",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032942190",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Du Conseil national ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE II : Des commissaires aux comptes. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession &gt; Section 1 : De l'organisation de la profession &gt; Sous-section 2 : De l'organisation professionnelle &gt; Paragraphe 2 : Du Conseil national ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032955789",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032938640",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1026 du 26 juillet 2016 - art. 19",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000032940250",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-26",
                    "dateDebutCible": "2016-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-39 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R821-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000032955720",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-49 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R821-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270846",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270841",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1469750400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032955789",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1469750400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-44",
                "821-44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006270841",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006270841",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En m\u00eame temps que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires, les conseils r\u00e9gionaux \u00e9lisent dans les m\u00eames conditions et pour la m\u00eame dur\u00e9e, un nombre \u00e9gal de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants qui si\u00e8gent au Conseil national en cas d'absence ou d'emp\u00eachement des titulaires. Les deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article R. 821-39 sont applicables \u00e0 l'\u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et suppl\u00e9ants.",
            "texteHtml": "<p></p>   En m\u00eame temps que les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires, les conseils r\u00e9gionaux \u00e9lisent dans les m\u00eames conditions et pour la m\u00eame dur\u00e9e, un nombre \u00e9gal de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants qui si\u00e8gent au Conseil national en cas d'absence ou d'emp\u00eachement des titulaires.<p></p><p></p>   Les deuxi\u00e8me, troisi\u00e8me et quatri\u00e8me alin\u00e9as de l'article R. 821-39 sont applicables \u00e0 l'\u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et suppl\u00e9ants.<p></p>",
            "num": "R821-44",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1469750400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113782",
                        "id": "LEGISCTA000006113782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commissaires aux comptes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133281",
                        "id": "LEGISCTA000006133281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146307",
                        "id": "LEGISCTA000006146307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Section 3 : De l'organisation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161619",
                        "id": "LEGISCTA000006161619",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2016-07-29",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du Conseil national.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179031",
                        "id": "LEGISCTA000006179031",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270841",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179031",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179031",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Du Conseil national.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE II : Des commissaires aux comptes. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006270841",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032938640",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1026 du 26 juillet 2016 - art. 19",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000032940250",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-26",
                    "dateDebutCible": "2016-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R821-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R821-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270836",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-39 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R821-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000032955720",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R821-49 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R821-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270846",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270841",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1469750400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032955789",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1469750400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-44",
                "821-44"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}