{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044016175",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ministre charg\u00e9 des postes, apr\u00e8s avoir mis le prestataire du service universel en mesure de pr\u00e9senter ses observations et avoir recueilli les avis de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques, des postes et de la distribution de la presse et de la         Commission sup\u00e9rieure du num\u00e9rique et des postes, arr\u00eate des objectifs de qualit\u00e9 applicables aux prestations du service universel qu'il d\u00e9termine. Ces objectifs portent sur la rapidit\u00e9 et la fiabilit\u00e9 avec lesquelles ces prestations sont assur\u00e9es. Le prestataire du service universel proc\u00e8de p\u00e9riodiquement \u00e0 des mesures de la qualit\u00e9 des services en recourant \u00e0 des m\u00e9thodes normalis\u00e9es sur le plan europ\u00e9en ou national. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s \u00e0 la connaissance des usagers et de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques, des postes et de la distribution de la presse.",
            "texteHtml": "<p></p>Le ministre charg\u00e9 des postes, apr\u00e8s avoir mis le prestataire du service universel en mesure de pr\u00e9senter ses observations et avoir recueilli les avis de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques, des postes et de la distribution de la presse et de la         Commission sup\u00e9rieure du num\u00e9rique et des postes, arr\u00eate des objectifs de qualit\u00e9 applicables aux prestations du service universel qu'il d\u00e9termine. Ces objectifs portent sur la rapidit\u00e9 et la fiabilit\u00e9 avec lesquelles ces prestations sont assur\u00e9es. <p></p><p></p>Le prestataire du service universel proc\u00e8de p\u00e9riodiquement \u00e0 des mesures de la qualit\u00e9 des services en recourant \u00e0 des m\u00e9thodes normalis\u00e9es sur le plan europ\u00e9en ou national. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s \u00e0 la connaissance des usagers et de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques, des postes et de la distribution de la presse.<p></p>",
            "num": "R1-1-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1630627200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006092429",
                        "id": "LEGISCTA000006092429",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Le service postal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118611",
                        "id": "LEGISCTA000006118611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136651",
                        "id": "LEGISCTA000006136651",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-07",
                        "fin": "2012-09-23",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le service universel postal et les obligations du service postal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150693",
                        "id": "LEGISCTA000006150693",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-09-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le service universel postal, les obligations du service postal et le fonds de compensation du service universel postal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150693",
                        "id": "LEGISCTA000026407591",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Les caract\u00e9ristiques du service universel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165951",
                        "id": "LEGISCTA000006165951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070987",
                        "id": "LEGITEXT000006070987",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006466155",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165951",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165951",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Les caract\u00e9ristiques du service universel.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE Ier : Le service postal &gt; TITRE Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Le service universel postal, les obligations du service postal et le fonds de compensation du service universel postal. &gt; Section 1 : Les caract\u00e9ristiques du service universel.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044016175",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070987",
                    "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "titreLong": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -246240000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070987",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044010875",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1136 du 31 ao\u00fbt 2021 - art. 13 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000044011841",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-09-02",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-31",
                    "dateDebutCible": "2021-09-03"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070763",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b062-274 du 12 mars 1962",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2999-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1962-03-12",
                    "dateDebutCible": "1962-03-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020752768",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020752768",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020753309",
                    "textTitle": "Avis n\u00b02009-0243\n du 2 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020753309",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-0243",
                    "datePubli": 1245283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006466155",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1168128000000,
                    "dateFin": 1630627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044016175",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1630627200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1-1-8",
                "1-1-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006466155",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006466155",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ministre charg\u00e9 des postes, apr\u00e8s avoir mis le prestataire du service universel en mesure de pr\u00e9senter ses observations et avoir recueilli les avis de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes et de la Commission sup\u00e9rieure du service public des postes et communications \u00e9lectroniques, arr\u00eate des objectifs de qualit\u00e9 applicables aux prestations du service universel qu'il d\u00e9termine. Ces objectifs portent sur la rapidit\u00e9 et la fiabilit\u00e9 avec lesquelles ces prestations sont assur\u00e9es. Le prestataire du service universel proc\u00e8de p\u00e9riodiquement \u00e0 des mesures de la qualit\u00e9 des services en recourant \u00e0 des m\u00e9thodes normalis\u00e9es sur le plan europ\u00e9en ou national. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s \u00e0 la connaissance des usagers et de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le ministre charg\u00e9 des postes, apr\u00e8s avoir mis le prestataire du service universel en mesure de pr\u00e9senter ses observations et avoir recueilli les avis de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes et de la Commission sup\u00e9rieure du service public des postes et communications \u00e9lectroniques, arr\u00eate des objectifs de qualit\u00e9 applicables aux prestations du service universel qu'il d\u00e9termine. Ces objectifs portent sur la rapidit\u00e9 et la fiabilit\u00e9 avec lesquelles ces prestations sont assur\u00e9es.<p></p><p></p>   Le prestataire du service universel proc\u00e8de p\u00e9riodiquement \u00e0 des mesures de la qualit\u00e9 des services en recourant \u00e0 des m\u00e9thodes normalis\u00e9es sur le plan europ\u00e9en ou national. Les r\u00e9sultats de ces mesures sont port\u00e9s \u00e0 la connaissance des usagers et de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes.<p></p>",
            "num": "R1-1-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1168128000000,
            "dateFin": 1630627200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006092429",
                        "id": "LEGISCTA000006092429",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Le service postal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118611",
                        "id": "LEGISCTA000006118611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136651",
                        "id": "LEGISCTA000006136651",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-07",
                        "fin": "2012-09-23",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le service universel postal et les obligations du service postal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150693",
                        "id": "LEGISCTA000006150693",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-09-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le service universel postal, les obligations du service postal et le fonds de compensation du service universel postal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150693",
                        "id": "LEGISCTA000026407591",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-01-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Les caract\u00e9ristiques du service universel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165951",
                        "id": "LEGISCTA000006165951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1962-03-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070987",
                        "id": "LEGITEXT000006070987",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006466155",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165951",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165951",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Les caract\u00e9ristiques du service universel.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE Ier : Le service postal &gt; TITRE Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre Ier : Le service universel postal, les obligations du service postal et le fonds de compensation du service universel postal. &gt; Section 1 : Les caract\u00e9ristiques du service universel.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006466155",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070987",
                    "titre": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "titreLong": "Code des postes et des communications \u00e9lectroniques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -246240000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070987",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000646118",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-29 du 5 janvier 2007 - art. 1 () JORF 7 janvier 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006259167",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-01-07",
                    "dateSignaTexte": "2007-01-05",
                    "dateDebutCible": "2007-01-07"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070763",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 62-274 1962-03-12",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2999-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1962-03-12",
                    "dateDebutCible": "1962-03-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020752768",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020752768",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020753309",
                    "textTitle": "Avis n\u00b02009-0243\n du 2 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020753309",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-0243",
                    "datePubli": 1245283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006466155",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1168128000000,
                    "dateFin": 1630627200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044016175",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1630627200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1-1-8",
                "1-1-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}