{
    "cid": "LEGIARTI000031747903",
    "num": "D144-26",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IER : L'ORGANISATION G\u00c9N\u00c9RALE DU SECTEUR DE L'\u00c9NERGIE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747287",
                        "id": "LEGISCTA000031747287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : LE R\u00d4LE DE L'\u00c9TAT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747741",
                        "id": "LEGISCTA000031747741",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : L'organisation de la recherche en mati\u00e8re d'\u00e9nergie\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031752449",
                        "id": "LEGISCTA000031752449",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : IFP Energies nouvelles et l'Ecole nationale sup\u00e9rieure du p\u00e9trole et des moteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031752498",
                        "id": "LEGISCTA000031752498",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : L'Ecole nationale sup\u00e9rieure du p\u00e9trole et des moteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747897",
                        "id": "LEGISCTA000031747897",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031747903",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816158",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037827085",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1620421502071,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544918400000,
                    "dateDebut": 1545004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043482435",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 avril 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000043483333",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1620421502071,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1620345600000,
                    "dateDebut": 1620432000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "num": "D144-26",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La direction de l'\u00e9cole est confi\u00e9e, sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral d'IFP Energies nouvelles, \u00e0 un directeur assist\u00e9 d'un conseil de perfectionnement. Ce directeur est nomm\u00e9, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie, pour une dur\u00e9e de trois ans, sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral d'IFP Energies nouvelles, apr\u00e8s consultation du conseil de perfectionnement. Le conseil de perfectionnement comprend, sous la pr\u00e9sidence du directeur de l'\u00e9nergie, outre le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement, les vingt membres suivants, nomm\u00e9s pour quatre ans par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie : 1\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s choisies parmi les dirigeants de l'industrie de l'\u00e9nergie et de son utilisation ; 2\u00b0 Quatre personnalit\u00e9s repr\u00e9sentant l'enseignement sup\u00e9rieur ou la recherche ; 3\u00b0 Trois repr\u00e9sentants \u00e9lus du personnel enseignant de l'\u00e9cole ; 4\u00b0 Quatre anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole. Il comprend \u00e9galement trois repr\u00e9sentants \u00e9lus par les \u00e9l\u00e8ves, puis nomm\u00e9s pour un an par le directeur de l'\u00e9nergie. Le conseil de perfectionnement \u00e9met sur toutes les questions concernant l'organisation g\u00e9n\u00e9rale et le perfectionnement des programmes d'enseignement et des m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques de l'\u00e9cole des avis qui sont exprim\u00e9s au directeur g\u00e9n\u00e9ral. Les modalit\u00e9s de l'\u00e9lection des repr\u00e9sentants du personnel enseignant et des \u00e9l\u00e8ves sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie.",
            "texteHtml": "<p>           La direction de l'\u00e9cole est confi\u00e9e, sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral d'IFP Energies nouvelles, \u00e0 un directeur assist\u00e9 d'un conseil de perfectionnement.</p><p>           Ce directeur est nomm\u00e9, par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie, pour une dur\u00e9e de trois ans, sur proposition du directeur g\u00e9n\u00e9ral d'IFP Energies nouvelles, apr\u00e8s consultation du conseil de perfectionnement.</p><p>           Le conseil de perfectionnement comprend, sous la pr\u00e9sidence du directeur de l'\u00e9nergie, outre le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9tablissement, les vingt membres suivants, nomm\u00e9s pour quatre ans par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie :</p><p>           1\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s choisies parmi les dirigeants de l'industrie de l'\u00e9nergie et de son utilisation ;</p><p>           2\u00b0 Quatre personnalit\u00e9s repr\u00e9sentant l'enseignement sup\u00e9rieur ou la recherche ;</p><p>           3\u00b0 Trois repr\u00e9sentants \u00e9lus du personnel enseignant de l'\u00e9cole ;</p><p>           4\u00b0 Quatre anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole.</p><p>           Il comprend \u00e9galement trois repr\u00e9sentants \u00e9lus par les \u00e9l\u00e8ves, puis nomm\u00e9s pour un an par le directeur de l'\u00e9nergie.</p><p>           Le conseil de perfectionnement \u00e9met sur toutes les questions concernant l'organisation g\u00e9n\u00e9rale et le perfectionnement des programmes d'enseignement et des m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques de l'\u00e9cole des avis qui sont exprim\u00e9s au directeur g\u00e9n\u00e9ral.</p><p>           Les modalit\u00e9s de l'\u00e9lection des repr\u00e9sentants du personnel enseignant et des \u00e9l\u00e8ves sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie.<br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}