{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038031635",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande de prise en charge d'un projet de transition professionnelle est adress\u00e9e par le salari\u00e9 \u00e0 la commission paritaire interprofessionnelle r\u00e9gionale comp\u00e9tente pour son lieu de r\u00e9sidence principale ou \u00e0 celle comp\u00e9tente pour son lieu de travail, apr\u00e8s que celui-ci a obtenu l'accord de son employeur pour b\u00e9n\u00e9ficier du cong\u00e9 de transition professionnelle. Le salari\u00e9 ne peut d\u00e9poser simultan\u00e9ment plusieurs demandes de prise en charge d'un projet de transition professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>La demande de prise en charge d'un projet de transition professionnelle est adress\u00e9e par le salari\u00e9 \u00e0 la commission paritaire interprofessionnelle r\u00e9gionale comp\u00e9tente pour son lieu de r\u00e9sidence principale ou \u00e0 celle comp\u00e9tente pour son lieu de travail, apr\u00e8s que celui-ci a obtenu l'accord de son employeur pour b\u00e9n\u00e9ficier du cong\u00e9 de transition professionnelle. Le salari\u00e9 ne peut d\u00e9poser simultan\u00e9ment plusieurs demandes de prise en charge d'un projet de transition professionnelle.</p>",
            "num": "R6323-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droit individuel \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000018523061",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Le compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000029544351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mobilisation du compte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535679",
                        "id": "LEGISCTA000029544337",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Projet de transition professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535679",
                        "id": "LEGISCTA000038031646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Mobilisation du CPF dans le cadre d'un projet de transition professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038007479",
                        "id": "LEGISCTA000038007485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Le positionnement pr\u00e9alable et la demande de prise en charge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038007543",
                        "id": "LEGISCTA000038007548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029535959",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038007543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038007548",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Le positionnement pr\u00e9alable et la demande de prise en charge",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre III : Le compte personnel de formation &gt; Section 2 : Projet de transition professionnelle &gt; Sous-section 1 : Mobilisation du CPF dans le cadre d'un projet de transition professionnelle &gt; Paragraphe 3 : Le positionnement pr\u00e9alable et la demande de prise en charge",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038031635",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1332 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004987",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032311161",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000032311198",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1459296000000,
                    "dateDebut": 1447804800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036341816",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1872 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036500986",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1872",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-30-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-30-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047960216",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042852830",
                    "textTitle": "Formation et d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences - art. 3.4. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4.",
                    "articleId": "KALIARTI000044063964",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029535966",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1412467200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038031635",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6323-11",
                "6323-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029535966",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029535966",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Afin de faciliter la mobilit\u00e9 g\u00e9ographique des demandeurs d'emploi, chaque comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation peut d\u00e9cider d'inscrire sur la liste des formations mentionn\u00e9e au 2\u00b0 du I de l'article L. 6323-21 les formations figurant sur la liste \u00e9labor\u00e9e, dans les conditions fix\u00e9es au 2\u00b0 du I du m\u00eame article, par le comit\u00e9 paritaire interprofessionnel relevant d'une autre r\u00e9gion. L'application de cette disposition fait l'objet d'un suivi au sein du Conseil national de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles.",
            "texteHtml": "<p>Afin de faciliter la mobilit\u00e9 g\u00e9ographique des demandeurs d'emploi, chaque comit\u00e9 paritaire interprofessionnel r\u00e9gional pour l'emploi et la formation peut d\u00e9cider d'inscrire sur la liste des formations mentionn\u00e9e au 2\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000021340405&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6323-21</a> les formations figurant sur la liste \u00e9labor\u00e9e, dans les conditions fix\u00e9es au 2\u00b0 du I du m\u00eame article, par le comit\u00e9 paritaire interprofessionnel relevant d'une autre r\u00e9gion. L'application de cette disposition fait l'objet d'un suivi au sein du Conseil national de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles.</p>",
            "num": "R6323-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1412467200000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droit individuel \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000018523061",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Le compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000029544351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-05",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Formations \u00e9ligibles au compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535912",
                        "id": "LEGISCTA000029535918",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029535959",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029535912",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029535918",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Formations \u00e9ligibles au compte personnel de formation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre III : Le compte personnel de formation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029535966",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029534985",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1119 du 2 octobre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029535481",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-04",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-02",
                    "dateDebutCible": "2014-10-05"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037833172",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1171 du 18 d\u00e9cembre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037834229",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-18",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032311161",
                    "textTitle": "Formation professionnelle tout au long de la vie - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000032311198",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1459296000000,
                    "dateDebut": 1447804800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036341816",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1872 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036500986",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1872",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-30-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-30-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047960216",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6323-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6323-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000021340405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042852830",
                    "textTitle": "Formation et d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences - art. 3.4. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4.",
                    "articleId": "KALIARTI000044063964",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029535966",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1412467200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038031635",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6323-11",
                "6323-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}