{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006644375",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le m\u00e9decin du travail est consult\u00e9 sur toutes les questions d'organisation technique du service m\u00e9dical. Il assiste de droit avec voix consultative aux r\u00e9unions du comit\u00e9 d'entreprise, du comit\u00e9 interentreprises, de la commission de contr\u00f4le ou du conseil d'administration (dans les services interentreprises g\u00e9r\u00e9s paritairement) o\u00f9 sont discut\u00e9es des questions relatives \u00e0 l'organisation et au fonctionnement du service m\u00e9dical ainsi qu'aux r\u00e9unions de ces organismes ou des commissions sp\u00e9ciales lorsque l'ordre du jour comporte des questions relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne industrielle et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. Dans le cas o\u00f9 le nombre des m\u00e9decins est sup\u00e9rieur \u00e0 trois, ils sont repr\u00e9sent\u00e9s aux r\u00e9unions des organismes ci-dessus \u00e9num\u00e9r\u00e9s par des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus par eux \u00e0 raison de un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et un suppl\u00e9ant pour 3 \u00e0 10 m\u00e9decins, 2 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et 2 suppl\u00e9ants pour 3 \u00e0 10 m\u00e9decins, 2 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et 2 suppl\u00e9ants pour plus de 10 m\u00e9decins. Des mesures plus favorables peuvent \u00eatre adopt\u00e9es par voie d'accord. Lorsqu'un m\u00e9decin coordinateur dirige les activit\u00e9s m\u00e9dicales, il ne peut assurer la repr\u00e9sentation de ses coll\u00e8gues. Le m\u00e9decin du travail \u00e9tablit chaque ann\u00e9e, dans la forme pr\u00e9vue par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail, un rapport qui est soumis au comit\u00e9 d'entreprise, au comit\u00e9 interentreprises ou \u00e0 la commission de contr\u00f4le du service interentreprises. L'organisme saisi transmet, sous la responsabilit\u00e9 de son pr\u00e9sident, un exemplaire \u00e0 l'inspecteur du travail dont d\u00e9pend l'entreprise ou le service interentreprises, et un exemplaire au m\u00e9decin inspecteur du travail dans le d\u00e9lai d'un mois de sa r\u00e9ception. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il y joint les observations qu'il juge utiles. Le m\u00e9decin du travail proc\u00e8de aux examens m\u00e9dicaux des travailleurs et exerce une surveillance sur l'hygi\u00e8ne des entreprises dans les conditions fix\u00e9es aux articles suivants.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le m\u00e9decin du travail est consult\u00e9 sur toutes les questions d'organisation technique du service m\u00e9dical. Il assiste de droit avec voix consultative aux r\u00e9unions du comit\u00e9 d'entreprise, du comit\u00e9 interentreprises, de la commission de contr\u00f4le ou du conseil d'administration (dans les services interentreprises g\u00e9r\u00e9s paritairement) o\u00f9 sont discut\u00e9es des questions relatives \u00e0 l'organisation et au fonctionnement du service m\u00e9dical ainsi qu'aux r\u00e9unions de ces organismes ou des commissions sp\u00e9ciales lorsque l'ordre du jour comporte des questions relatives \u00e0 l'hygi\u00e8ne industrielle et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9.<p></p><p></p><p></p>   Dans le cas o\u00f9 le nombre des m\u00e9decins est sup\u00e9rieur \u00e0 trois, ils sont repr\u00e9sent\u00e9s aux r\u00e9unions des organismes ci-dessus \u00e9num\u00e9r\u00e9s par des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus par eux \u00e0 raison de un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et un suppl\u00e9ant pour 3 \u00e0 10 m\u00e9decins, 2 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et 2 suppl\u00e9ants pour 3 \u00e0 10 m\u00e9decins, 2 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et 2 suppl\u00e9ants pour plus de 10 m\u00e9decins. Des mesures plus favorables peuvent \u00eatre adopt\u00e9es par voie d'accord.<p></p><p></p>   Lorsqu'un m\u00e9decin coordinateur dirige les activit\u00e9s m\u00e9dicales, il ne peut assurer la repr\u00e9sentation de ses coll\u00e8gues.<p></p><p></p>   Le m\u00e9decin du travail \u00e9tablit chaque ann\u00e9e, dans la forme pr\u00e9vue par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail, un rapport qui est soumis au comit\u00e9 d'entreprise, au comit\u00e9 interentreprises ou \u00e0 la commission de contr\u00f4le du service interentreprises. L'organisme saisi transmet, sous la responsabilit\u00e9 de son pr\u00e9sident, un exemplaire \u00e0 l'inspecteur du travail dont d\u00e9pend l'entreprise ou le service interentreprises, et un exemplaire au m\u00e9decin inspecteur du travail dans le d\u00e9lai d'un mois de sa r\u00e9ception. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il y joint les observations qu'il juge utiles.<p></p><p></p><p></p>   Le m\u00e9decin du travail proc\u00e8de aux examens m\u00e9dicaux des travailleurs et exerce une surveillance sur l'hygi\u00e8ne des entreprises dans les conditions fix\u00e9es aux articles suivants.<p></p><p></p>",
            "num": "D241-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 323395200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-08-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101374",
                        "id": "LEGISCTA000006101374",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123851",
                        "id": "LEGISCTA000006123851",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1980-04-01",
                        "titre": "Titre IV : M\u00e9decine du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139713",
                        "id": "LEGISCTA000006139713",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "1980-04-01",
                        "titre": "Section 2 : M\u00e9decine du travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006153882",
                        "id": "LEGISCTA000006153882",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006644375",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006153882",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006153882",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : M\u00e9decine du travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006644375",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 1971 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006676632",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 64022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 1971 - art. Annexe (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000006676634",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 64022400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret  1969-06-13 ART. 12",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 1971",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072386",
                    "natureText": "ARRETE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 1971 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006676632",
                    "natureText": "ARRETE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 1971 - art. Annexe (Ab)",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000006676634",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006644375",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 323395200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D241-13",
                "241-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}