{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039666265",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Agr\u00e9ment de diffusion (article 412-8) Liste des documents justificatifs : 1\u00b0 Le mandat de distribution de la ou des \u0153uvres ; 2\u00b0 Un extrait K bis de moins de 3 mois (pour la premi\u00e8re demande seulement sauf en cas de modifications) ; 3\u00b0 Une copie DVD de la ou des \u0153uvres.",
            "texteHtml": "<p>Agr\u00e9ment de diffusion (article 412-8)</p><p></p><p> Liste des documents justificatifs :</p><p> 1\u00b0 Le mandat de distribution de la ou des \u0153uvres ;</p><p> 2\u00b0 Un extrait K bis de moins de 3 mois (pour la premi\u00e8re demande seulement sauf en cas de modifications) ;</p><p> 3\u00b0 Une copie DVD de la ou des \u0153uvres.</p>",
            "num": "Annexe 4-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146959359,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre IV : Soutien \u00e0 la diversit\u00e9 de la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion aupr\u00e8s des publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226155",
                        "id": "LEGISCTA000030226155",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "ANNEXES AU LIVRE IV",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226171",
                        "id": "LEGISCTA000030226171",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030226204",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030226171",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030226171",
            "sectionParentTitre": "ANNEXES AU LIVRE IV",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039666265",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 46 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2019/CA/22 du 6 d\u00e9cembre 2019 modifiant le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des aides financi\u00e8res du Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables aux demandes adress\u00e9es au Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e0 compter du 1er janvier 2020. Elles sont \u00e9galement applicables aux programmes de courts dont la premi\u00e8re repr\u00e9sentation commerciale en salles de spectacles cin\u00e9matographiques a eu lieu en 2019, pour lesquels un agr\u00e9ment de diffusion a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 412-17 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des aides financi\u00e8res susvis\u00e9 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration mais n'a pas donn\u00e9 lieu au versement d'allocations directes, \u00e0 la condition qu'une demande d'agr\u00e9ment de diffusion soit adress\u00e9e au Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article 412-8 du m\u00eame r\u00e8glement dans sa r\u00e9daction issue de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration avant le 1er mars 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 46 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2019/CA/22 du 6 d\u00e9cembre 2019 modifiant le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des aides financi\u00e8res du Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables aux demandes adress\u00e9es au Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p><p>Elles sont \u00e9galement applicables aux programmes de courts dont la premi\u00e8re repr\u00e9sentation commerciale en salles de spectacles cin\u00e9matographiques a eu lieu en 2019, pour lesquels un agr\u00e9ment de diffusion a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article 412-17 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des aides financi\u00e8res susvis\u00e9 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration mais n'a pas donn\u00e9 lieu au versement d'allocations directes, \u00e0 la condition qu'une demande d'agr\u00e9ment de diffusion soit adress\u00e9e au Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0 l'article 412-8 du m\u00eame r\u00e8glement dans sa r\u00e9daction issue de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration avant le 1er mars 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039630997",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02019/CA/22 du 6 d\u00e9cembre 2019 - art. 35, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "JORFARTI000039631084",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2019-12-18",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-06",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030226204",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039666265",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 4-12",
                "4-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030226204",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030226204",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Agr\u00e9ment de diffusion (article 412-17 ) Liste des documents justificatifs : 1\u00b0 Le contrat de cession des droits de diffusion de la ou des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de courte dur\u00e9e ; 2\u00b0 Une copie DVD de la ou des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de courte dur\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Agr\u00e9ment de diffusion (article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&idArticle=LEGIARTI000031353537&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 412-17 (V)'>412-17</a>) </p><p><br/>Liste des documents justificatifs : <br/>1\u00b0 Le contrat de cession des droits de diffusion de la ou des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de courte dur\u00e9e ; <br/>2\u00b0 Une copie DVD de la ou des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de courte dur\u00e9e.</p><p></p>",
            "num": "Annexe 4-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1423612800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146959359,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre IV : Soutien \u00e0 la diversit\u00e9 de la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion aupr\u00e8s des publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226155",
                        "id": "LEGISCTA000030226155",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "ANNEXES AU LIVRE IV",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226171",
                        "id": "LEGISCTA000030226171",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030226204",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030226171",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030226171",
            "sectionParentTitre": "ANNEXES AU LIVRE IV",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre IV : Soutien \u00e0 la diversit\u00e9 de la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion aupr\u00e8s des publics &gt; ANNEXES AU LIVRE IV",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030226204",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030212955",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/CA/11 du 27 novembre 2014 - art., v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030213070",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2015-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 412-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "412-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000031353537",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030226204",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039666265",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 4-12",
                "4-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}