{
    "cid": "LEGIARTI000025086900",
    "num": "L5213-7",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : Produits de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125349",
                        "id": "LEGISCTA000006125349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositifs m\u00e9dicaux, dispositifs m\u00e9dicaux de diagnostic in vitro et autres produits et objets r\u00e9glement\u00e9s dans l'int\u00e9r\u00eat de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140632",
                        "id": "LEGISCTA000006140632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositifs m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155090",
                        "id": "LEGISCTA000006155090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Publicit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025086886",
                        "id": "LEGISCTA000025086886",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000025086900",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025053440",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-2012\n du 29 d\u00e9cembre 2011 - art. 34",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000025071059",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-29",
                    "dateDebutCible": "2011-12-31"
                }
            ],
            "num": "L5213-7",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent chapitre sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent chapitre sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. ",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-12-31T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}