{
    "cid": "LEGIARTI000006798069",
    "num": "L432-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : Educateurs et aides familiaux, personnels p\u00e9dagogiques occasionnels des accueils collectifs de mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142860",
                        "id": "LEGISCTA000006142860",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Educateurs et aides familiaux, personnels p\u00e9dagogiques occasionnels des accueils collectifs de mineurs, permanents des lieux de vie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142860",
                        "id": "LEGISCTA000018052118",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnels p\u00e9dagogiques occasionnels des accueils collectifs de mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157655",
                        "id": "LEGISCTA000006157655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006798069",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000809647",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 - art. 48 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682280",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1653421357457,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-102",
                    "datePubli": 1108166400000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043618370",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-723 du 7 juin 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000043621577",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1653421357457,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-723",
                    "datePubli": 1623110400000,
                    "dateDebut": 1623196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043618370",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-723 du 7 juin 2021 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043621584",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1653421357457,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-723",
                    "datePubli": 1623110400000,
                    "dateDebut": 1623196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044030447",
                    "textTitle": "Rapport - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044030448",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "date": 1653421357457,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1631145600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D432-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D432-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018261116",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1653421357458,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796917",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1653421357458,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1653421357458,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 5 7\u00b0 JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "L432-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La participation occasionnelle, dans les conditions fix\u00e9es au pr\u00e9sent article, d'une personne physique \u00e0 des fonctions d'animation ou de direction d'un accueil collectif de mineurs \u00e0 caract\u00e8re \u00e9ducatif organis\u00e9 \u00e0 l'occasion de vacances scolaires, de cong\u00e9s professionnels ou de loisirs, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 227-4 et suivants , est qualifi\u00e9e d'engagement \u00e9ducatif. Sont \u00e9galement qualifi\u00e9es d'engagement \u00e9ducatif : -la participation occasionnelle, pour le compte d'une personne physique ou morale b\u00e9n\u00e9ficiant de l'agr\u00e9ment \" Vacances adapt\u00e9es organis\u00e9es \" pr\u00e9vu \u00e0 l'article 48 de la loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es, d'une personne physique \u00e0 des fonctions d'animation ou de direction ; -la participation occasionnelle d'une personne physique, pour le compte d'une personne morale agr\u00e9\u00e9e au titre de l'article L. 312-1, \u00e0 l'accompagnement exclusif des activit\u00e9s de loisirs et des activit\u00e9s sportives, dans des \u00e9tablissements et services pour enfants, adolescents ou adultes handicap\u00e9s, ou lors de s\u00e9jours d'accueil temporaire pour des activit\u00e9s li\u00e9es aux vacances. Est qualifi\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re la participation occasionnelle, pour le compte d'une association b\u00e9n\u00e9ficiant d'une habilitation de l'autorit\u00e9 administrative et dans les m\u00eames limites, d'une personne physique \u00e0 l'encadrement de stages destin\u00e9s aux personnes engag\u00e9es dans un cursus de formation leur permettant d'exercer les fonctions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a.",
            "texteHtml": "<p></p>La participation occasionnelle, dans les conditions fix\u00e9es au pr\u00e9sent article, d'une personne physique \u00e0 des fonctions d'animation ou de direction d'un accueil collectif de mineurs \u00e0 caract\u00e8re \u00e9ducatif organis\u00e9 \u00e0 l'occasion de vacances scolaires, de cong\u00e9s professionnels ou de loisirs, dans les conditions pr\u00e9vues aux <a href='/article/LEGIARTI000006796917' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L227-4 (V)'>articles L. 227-4 et suivants</a>, est qualifi\u00e9e d'engagement \u00e9ducatif. <p></p><p></p>Sont \u00e9galement qualifi\u00e9es d'engagement \u00e9ducatif :<p></p><p></p>-la participation occasionnelle, pour le compte d'une personne physique ou morale b\u00e9n\u00e9ficiant de l'agr\u00e9ment \" Vacances adapt\u00e9es organis\u00e9es \" pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006682280' title='Loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 - art. 48 (Ab)'>l'article 48 </a>de la loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es, d'une personne physique \u00e0 des fonctions d'animation ou de direction ;<p></p><p></p>-la participation occasionnelle d'une personne physique, pour le compte d'une personne morale agr\u00e9\u00e9e au titre de <a href='/article/LEGIARTI000006797382' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (V)'>l'article L. 312-1,</a> \u00e0 l'accompagnement exclusif des activit\u00e9s de loisirs et des activit\u00e9s sportives, dans des \u00e9tablissements et services pour enfants, adolescents ou adultes handicap\u00e9s, ou lors de s\u00e9jours d'accueil temporaire pour des activit\u00e9s li\u00e9es aux vacances. <p></p><p></p>Est qualifi\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re la participation occasionnelle, pour le compte d'une association b\u00e9n\u00e9ficiant d'une habilitation de l'autorit\u00e9 administrative et dans les m\u00eames limites, d'une personne physique \u00e0 l'encadrement de stages destin\u00e9s aux personnes engag\u00e9es dans un cursus de formation leur permettant d'exercer les fonctions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}