{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020743388",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement relevant du ministre charg\u00e9 de la mer, le conseil de discipline d\u00e9cide sur proposition motiv\u00e9e du chef d'\u00e9tablissement toute exclusion sup\u00e9rieure \u00e0 huit jours.",
            "texteHtml": "<p><br/>Dans les \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement relevant du ministre charg\u00e9 de la mer, le conseil de discipline d\u00e9cide sur proposition motiv\u00e9e du chef d'\u00e9tablissement toute exclusion sup\u00e9rieure \u00e0 huit jours.</p>",
            "num": "R511-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1242864000000,
            "dateFin": 1314835200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : La vie scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663026",
                        "id": "LEGISCTA000020743466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663028",
                        "id": "LEGISCTA000020743464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663030",
                        "id": "LEGISCTA000020743462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663062",
                        "id": "LEGISCTA000020743430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2011-09-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Le conseil de discipline de l\u2019\u00e9tablissement\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663082",
                        "id": "LEGISCTA000020743410",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Le conseil de discipline de l\u2019\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663082",
                        "id": "LEGISCTA000024276431",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Comp\u00e9tence\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663096",
                        "id": "LEGISCTA000020743396",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020663104",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020663096",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020743396",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Comp\u00e9tence\n\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : La vie scolaire &gt; Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n &gt; Sous-section 3 : Le conseil de discipline de l\u2019\u00e9tablissement &gt; Paragraphe 2 : Comp\u00e9tence\n\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020743388",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020641400",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-553 du 15 mai 2009 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020643202",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-15",
                    "dateDebutCible": "2009-05-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024249428",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-728\n du 24 juin 2011 - art. 10",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000024250961",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-26",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-24",
                    "dateDebutCible": "2011-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D511-58 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D511-58",
                    "articleId": "LEGIARTI000020743319",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1242864000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R561-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045002687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R564-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R564-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045002612",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000328157",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1242 du 25 novembre 1985, article 25 alin\u00e9a 7  v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000328157",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020743388",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1242864000000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-28",
                "511-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}