{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022850629",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les disponibilit\u00e9s dont un organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 au titre du plan de formation peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. Lorsque existe un exc\u00e9dent, celui-ci est affect\u00e9, avant le 30 juin de l'ann\u00e9e suivante, au financement d'actions de formation au b\u00e9n\u00e9fice de demandeurs d'emploi sans contrat de travail. Ces actions sont organis\u00e9es dans des centres de formation conventionn\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le 3\u00b0 de l'article L. 6331-19 .",
            "texteHtml": "<p>Les disponibilit\u00e9s dont un organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 au titre du plan de formation peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. <br/><br/>Lorsque existe un exc\u00e9dent, celui-ci est affect\u00e9, avant le 30 juin de l'ann\u00e9e suivante, au financement d'actions de formation au b\u00e9n\u00e9fice de demandeurs d'emploi sans contrat de travail. Ces actions sont organis\u00e9es dans des centres de formation conventionn\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904296&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6331-19</a>.</p>",
            "num": "R6332-52",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1285372800000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Section 2 : Fonds d'assurance formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000018522730",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre du plan de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000022850676",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prise en charge par l'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 des formations relevant du plan de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000029643540",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prise en charge des actions utiles au d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences au b\u00e9n\u00e9fice des entreprises de moins de cinquante salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000038033296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Gestion et ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498620",
                        "id": "LEGISCTA000022850660",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Gestion des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498620",
                        "id": "LEGISCTA000029643533",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498628",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498620",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029643533",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Gestion des ressources",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 2 : Prise en charge par l'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 des formations relevant du plan de formation &gt; Paragraphe 2 : Gestion des ressources",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022850629",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 19",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846322",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-22",
                    "dateDebutCible": "2010-09-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 26",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846336",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-22",
                    "dateDebutCible": "2010-09-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029627087",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1240 du 24 octobre 2014 - art. 21",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000029628051",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-24",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787357",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1165 du 2 novembre 2004 - art. 8-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000023280682",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-1165",
                    "datePubli": 1099526400000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904296",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000022850633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-54 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000022850638",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-63 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000039476620",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576108800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-8 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508346",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522709",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850629",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-52",
                "6332-52"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018522709",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018522709",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. Lorsque existe un exc\u00e9dent, celui-ci est affect\u00e9, avant le 30 juin de l'ann\u00e9e suivante, au financement d'actions de formation au b\u00e9n\u00e9fice de demandeurs d'emploi sans contrat de travail. Ces actions sont organis\u00e9es dans des centres de formation conventionn\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le 3\u00b0 de l'article L. 6331-19 .",
            "texteHtml": "<p><br/>Les disponibilit\u00e9s dont un fonds d'assurance formation peut disposer au 31 d\u00e9cembre d'un exercice d\u00e9termin\u00e9 ne peuvent exc\u00e9der le montant des charges comptabilis\u00e9es au cours du m\u00eame exercice. <br/>Lorsque existe un exc\u00e9dent, celui-ci est affect\u00e9, avant le 30 juin de l'ann\u00e9e suivante, au financement d'actions de formation au b\u00e9n\u00e9fice de demandeurs d'emploi sans contrat de travail. Ces actions sont organis\u00e9es dans des centres de formation conventionn\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904296&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6331-19 (V)'>L. 6331-19</a>.</p>",
            "num": "R6332-52",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1285372800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Section 2 : Fonds d'assurance formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000018522730",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre du plan de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000022850676",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prise en charge par l'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 des formations relevant du plan de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000029643540",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prise en charge des actions utiles au d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences au b\u00e9n\u00e9fice des entreprises de moins de cinquante salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000038033296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498610",
                        "id": "LEGISCTA000018522728",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Gestion et ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498620",
                        "id": "LEGISCTA000018522718",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498628",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498620",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522718",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Gestion et ressources",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 2 : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre du plan de formation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018522709",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000787357",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1165 du 2 novembre 2004 - art. 8-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000023280682",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-1165",
                    "datePubli": 1099526400000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904296",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000022850633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-54 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522705",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-63 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000039476620",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576108800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-8 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508346",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522709",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850629",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-52",
                "6332-52"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}