{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031695158",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La dur\u00e9e du cr\u00e9dit d'heures pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 7226-9 est \u00e9gale pour un trimestre : 1\u00b0 A soixante-dix heures pour le pr\u00e9sident et les vice-pr\u00e9sidents du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique ; 2\u00b0 A vingt et une heures pour les autres membres du conseil.",
            "texteHtml": "<p>La dur\u00e9e du cr\u00e9dit d'heures pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000024410151&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7226-9</a> est \u00e9gale pour un trimestre : </p><p>1\u00b0 A soixante-dix heures pour le pr\u00e9sident et les vice-pr\u00e9sidents du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique ; </p><p>2\u00b0 A vingt et une heures pour les autres membres du conseil.</p><p></p><p></p>",
            "num": "D7226-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1451174400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455302",
                        "id": "LEGISCTA000028455302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455687",
                        "id": "LEGISCTA000028455687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organes de la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031612937",
                        "id": "LEGISCTA000031613059",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031613183",
                        "id": "LEGISCTA000031613410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Garanties et indemnit\u00e9s accord\u00e9es aux membres du conseil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031622082",
                        "id": "LEGISCTA000031622087",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Indemnit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031622089",
                        "id": "LEGISCTA000031622098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031695150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031622089",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031622098",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Indemnit\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n &gt; Titre II : Organes de la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique &gt; Chapitre VI : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique &gt; Section 4 : Garanties et indemnit\u00e9s accord\u00e9es aux membres du conseil &gt; Sous-section 1 : Indemnit\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031695158",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031690520",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1754 du 23 d\u00e9cembre 2015 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031694083",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-23",
                    "dateDebutCible": "2015-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7226-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7226-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000024410151",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031695158",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451174400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D7226-29",
                "7226-29"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}