{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026221669",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'aide individuelle a pour objet de r\u00e9pondre aux besoins d'\u00e9l\u00e8ves qui requi\u00e8rent une attention soutenue et continue, sans que la personne qui apporte l'aide puisse concomitamment apporter son aide \u00e0 un autre \u00e9l\u00e8ve handicap\u00e9. Elle est accord\u00e9e lorsque l'aide mutualis\u00e9e ne permet pas de r\u00e9pondre aux besoins d'accompagnement de l'\u00e9l\u00e8ve handicap\u00e9. Lorsqu'elle accorde une aide individuelle, dont elle d\u00e9termine la quotit\u00e9 horaire, la commission susmentionn\u00e9e d\u00e9finit les activit\u00e9s principales de l'accompagnant.",
            "texteHtml": "L'aide individuelle a pour objet de r\u00e9pondre aux besoins d'\u00e9l\u00e8ves qui requi\u00e8rent une attention soutenue et continue, sans que la personne qui apporte l'aide puisse concomitamment apporter son aide \u00e0 un autre \u00e9l\u00e8ve handicap\u00e9. Elle est accord\u00e9e lorsque l'aide mutualis\u00e9e ne permet pas de r\u00e9pondre aux besoins d'accompagnement de l'\u00e9l\u00e8ve handicap\u00e9. Lorsqu'elle accorde une aide individuelle, dont elle d\u00e9termine la quotit\u00e9 horaire, la commission susmentionn\u00e9e d\u00e9finit les activit\u00e9s principales de l'accompagnant. ",
            "num": "D351-16-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1343260800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-08-15",
                        "titre": "Titre V : Les enseignements pour les enfants et adolescents handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137645",
                        "id": "LEGISCTA000006137645",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les enseignements pour les enfants et adolescents handicap\u00e9s ou pr\u00e9sentant une maladie chronique ou de longue dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137645",
                        "id": "LEGISCTA000046183497",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Scolarit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151444",
                        "id": "LEGISCTA000006151444",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2022-08-15",
                        "titre": "Section 2 : Le parcours de formation des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant un handicap",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166866",
                        "id": "LEGISCTA000006166866",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Le parcours de formation des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant un handicap ou pr\u00e9sentant une maladie chronique ou de longue dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166866",
                        "id": "LEGISCTA000046183495",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : L'aide humaine aux \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026221636",
                        "id": "LEGISCTA000026221639",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : L'aide individuelle \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026221667",
                        "id": "LEGISCTA000026221667",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026221669",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026221667",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026221667",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : L'aide individuelle \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre V : Les enseignements pour les enfants et adolescents handicap\u00e9s. &gt; Chapitre Ier : Scolarit\u00e9. &gt; Section 2 : Le parcours de formation des \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sentant un handicap &gt; Sous-section 3 : L'aide humaine aux \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s &gt; Paragraphe 3 : L'aide individuelle \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026221669",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026221102",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-903\n du 23 juillet 2012 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000026221618",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2012-07-23",
                    "dateDebutCible": "2012-07-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026221669",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1343260800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D351-16-4",
                "351-16-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}