{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036461377",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En Corse, le conseil acad\u00e9mique des langues r\u00e9gionales comprend, au titre des repr\u00e9sentants des conseillers d\u00e9partementaux et des conseillers r\u00e9gionaux mentionn\u00e9s au b) du 3\u00b0 de l'article D. 312-37, des conseillers de la collectivit\u00e9 de Corse. Un de ces conseillers est un membre du conseil ex\u00e9cutif d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif, les autres conseillers sont \u00e9lus en son sein par l'Assembl\u00e9e de Corse.",
            "texteHtml": "<p>En Corse, le conseil acad\u00e9mique des langues r\u00e9gionales comprend, au titre des repr\u00e9sentants des conseillers d\u00e9partementaux et des conseillers r\u00e9gionaux mentionn\u00e9s au b) du 3\u00b0 de l'article D. 312-37, des conseillers de la collectivit\u00e9 de Corse. Un de ces conseillers est un membre du conseil ex\u00e9cutif d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif, les autres conseillers sont \u00e9lus en son sein par l'Assembl\u00e9e de Corse.</p>",
            "num": "D312-37-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 193270,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137642",
                        "id": "LEGISCTA000006137642",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions propres \u00e0 certaines mati\u00e8res d'enseignement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151430",
                        "id": "LEGISCTA000006151430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 ter : L'enseignement des langues vivantes \u00e9trang\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166813",
                        "id": "LEGISCTA000006166813",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : La commission acad\u00e9mique sur l'enseignement des langues vivantes \u00e9trang\u00e8res.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182506",
                        "id": "LEGISCTA000006182506",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036461371",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182506",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182506",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : La commission acad\u00e9mique sur l'enseignement des langues vivantes \u00e9trang\u00e8res.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre Ier : L'organisation g\u00e9n\u00e9rale des enseignements. &gt; Chapitre II : Dispositions propres \u00e0 certaines mati\u00e8res d'enseignement. &gt; Section 3 ter : L'enseignement des langues vivantes \u00e9trang\u00e8res &gt; Sous-section 2 : La commission acad\u00e9mique sur l'enseignement des langues vivantes \u00e9trang\u00e8res.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036461377",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036342068",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1883 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036461348",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036461377",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-37-1",
                "312-37-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}