{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026127422",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque des bois et for\u00eats sont concern\u00e9s par l'application de l\u00e9gislations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 122-8 et que leur propri\u00e9taire demande l'application des dispositions du 2\u00b0 de l'article L. 122-7 , l'Office national des for\u00eats ou le centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re transmet pour accord le document de gestion ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, son avenant : 1\u00b0 A l'\u00e9tablissement public concern\u00e9 lorsque ces bois et for\u00eats sont situ\u00e9s dans un parc national mentionn\u00e9 au chapitre Ier du titre III du livre III du code de l'environnement ; 2\u00b0 Au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de situation de ces bois et for\u00eats lorsque les dispositions du chapitre Ier du titre IV du pr\u00e9sent livre, de la section 4 du chapitre Ier du titre II du livre VI du code du patrimoine ou du titre IV du livre III du code de l'environnement s'appliquent aux bois et for\u00eats concern\u00e9s ; 3\u00b0 A l'architecte des B\u00e2timents de France lorsque les dispositions des chapitres Ier du titre II et II du titre IV du livre VI du code du patrimoine s'appliquent aux bois et for\u00eats concern\u00e9s ; 4\u00b0 Au ministre charg\u00e9 des sites lorsque les bois et for\u00eats sont class\u00e9s en application des dispositions du titre IV du livre III du code de l'environnement ; 5\u00b0 Selon le cas, au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de situation des bois et for\u00eats ou au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional, ou au pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Corse, lorsqu'ils sont situ\u00e9s dans une r\u00e9serve class\u00e9e en application de la section 1 du chapitre II du titre III du livre III du code de l'environnement ; 6\u00b0 Au pr\u00e9fet de r\u00e9gion lorsque les dispositions relatives au travaux du chapitre Ier du titre II du livre VI du code du patrimoine s'appliquent aux bois et for\u00eats concern\u00e9s. Lorsqu'elle est saisie en application des alin\u00e9as qui pr\u00e9c\u00e8dent, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour autoriser les coupes et les travaux au titre d'une l\u00e9gislation recueille, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les avis requis en application de celle-ci et notifie sa d\u00e9cision \u00e0 l'Office national des for\u00eats ou au centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande. A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, l'accord est r\u00e9put\u00e9 refus\u00e9. Lorsque l'accord de l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente est refus\u00e9, l'agr\u00e9ment ou l'approbation des documents de gestion foresti\u00e8re est prononc\u00e9 sur le fondement du pr\u00e9sent code. L'autorit\u00e9 charg\u00e9e de l'approbation ou de l'agr\u00e9ment du document de gestion sylvicole informe le propri\u00e9taire ou l'Office national des for\u00eats que la dispense des formalit\u00e9s pr\u00e9vues par la ou les autres l\u00e9gislations ne lui est pas accord\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque des bois et for\u00eats sont concern\u00e9s par l'application de l\u00e9gislations mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245799&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L122-8 (V)'>l'article L. 122-8 </a>et que leur propri\u00e9taire demande l'application des dispositions du 2\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025244092&idArticle=LEGIARTI000025245797&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code forestier (nouveau) - art. L122-7 (V)'>l'article L. 122-7</a>, l'Office national des for\u00eats ou le centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re transmet pour accord le document de gestion ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, son avenant :</p><p>1\u00b0 A l'\u00e9tablissement public concern\u00e9 lorsque ces bois et for\u00eats sont situ\u00e9s dans un parc national mentionn\u00e9 au chapitre Ier du titre III du livre III du code de l'environnement ;</p><p>2\u00b0 Au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de situation de ces bois et for\u00eats lorsque les dispositions du chapitre Ier du titre IV du pr\u00e9sent livre, de la section 4 du chapitre Ier du titre II du livre VI du code du patrimoine ou du titre IV du livre III du code de l'environnement s'appliquent aux bois et for\u00eats concern\u00e9s ;</p><p>3\u00b0 A l'architecte des B\u00e2timents de France lorsque les dispositions des chapitres Ier du titre II et II du titre IV du livre VI du code du patrimoine s'appliquent aux bois et for\u00eats concern\u00e9s ;</p><p>4\u00b0 Au ministre charg\u00e9 des sites lorsque les bois et for\u00eats sont class\u00e9s en application des dispositions du titre IV du livre III du code de l'environnement ;</p><p>5\u00b0 Selon le cas, au pr\u00e9fet du d\u00e9partement de situation des bois et for\u00eats ou au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional, ou au pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Corse, lorsqu'ils sont situ\u00e9s dans une r\u00e9serve class\u00e9e en application de la section 1 du chapitre II du titre III du livre III du code de l'environnement ;</p><p>6\u00b0 Au pr\u00e9fet de r\u00e9gion lorsque les dispositions relatives au travaux du chapitre Ier du titre II du livre VI du code du patrimoine s'appliquent aux bois et for\u00eats concern\u00e9s.</p><p>Lorsqu'elle est saisie en application des alin\u00e9as qui pr\u00e9c\u00e8dent, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour autoriser les coupes et les travaux au titre d'une l\u00e9gislation recueille, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les avis requis en application de celle-ci et notifie sa d\u00e9cision \u00e0 l'Office national des for\u00eats ou au centre r\u00e9gional de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande. A d\u00e9faut de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, l'accord est r\u00e9put\u00e9 refus\u00e9.</p><p>Lorsque l'accord de l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente est refus\u00e9, l'agr\u00e9ment ou l'approbation des documents de gestion foresti\u00e8re est prononc\u00e9 sur le fondement du pr\u00e9sent code. L'autorit\u00e9 charg\u00e9e de l'approbation ou de l'agr\u00e9ment du document de gestion sylvicole informe le propri\u00e9taire ou l'Office national des for\u00eats que la dispense des formalit\u00e9s pr\u00e9vues par la ou les autres l\u00e9gislations ne lui est pas accord\u00e9e.</p>",
            "num": "R122-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127285",
                        "id": "LEGISCTA000026127285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127354",
                        "id": "LEGISCTA000026127354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Instruments et mise en \u0153uvre  de la politique foresti\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127360",
                        "id": "LEGISCTA000026127360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Coordination des proc\u00e9dures administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127396",
                        "id": "LEGISCTA000026127396",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Approbation ou agr\u00e9ment d'un document de gestion  au titre de la coordination des proc\u00e9dures",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026127414",
                        "id": "LEGISCTA000026127414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026127422",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026127414",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026127414",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Approbation ou agr\u00e9ment d'un document de gestion  au titre de la coordination des proc\u00e9dures",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS COMMUNES  \u00c0 TOUS LES BOIS ET FOR\u00caTS &gt; TITRE II : POLITIQUE FORESTI\u00c8RE ET GESTION DURABLE &gt; Chapitre II : Instruments et mise en \u0153uvre  de la politique foresti\u00e8re &gt; Section 2 : Coordination des proc\u00e9dures administratives &gt; Sous-section 2 : Approbation ou agr\u00e9ment d'un document de gestion  au titre de la coordination des proc\u00e9dures",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026127422",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L122-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245797",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. L122-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000025245799",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R11-7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R11-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006611203",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026127422",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R122-23",
                "122-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}