{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045961050",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Lorsqu'il se voit d\u00e9livrer un agr\u00e9ment dans les conditions mentionn\u00e9es au I de l'article L. 138-2, l'organisme de gestion collective publie sans d\u00e9lai sur son site internet, au sein d'une rubrique d\u00e9di\u00e9e et identifiable, les informations suivantes : -la date de l'arr\u00eat\u00e9 d'agr\u00e9ment ; -les droits d'exploitation vis\u00e9s par cet agr\u00e9ment ; -les modalit\u00e9s d'exercice du droit d'opposition pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 138-1 ; -les coordonn\u00e9es du portail mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 138-3. II.-Lorsqu'il conclut un contrat autorisant l'exploitation d'\u0153uvres indisponibles, l'organisme de gestion collective agr\u00e9\u00e9 compl\u00e8te les informations mentionn\u00e9es au I du pr\u00e9sent article en pr\u00e9cisant : -la date de signature du contrat et sa dur\u00e9e ; -la liste des \u0153uvres concern\u00e9es ; -la date de l'extension par le ministre en charge de la culture.",
            "texteHtml": "<p>I.-Lorsqu'il se voit d\u00e9livrer un agr\u00e9ment dans les conditions mentionn\u00e9es au I de l'article L. 138-2, l'organisme de gestion collective publie sans d\u00e9lai sur son site internet, au sein d'une rubrique d\u00e9di\u00e9e et identifiable, les informations suivantes :</p><p><br/>\n-la date de l'arr\u00eat\u00e9 d'agr\u00e9ment ;<br/><br/>\n-les droits d'exploitation vis\u00e9s par cet agr\u00e9ment ;<br/><br/>\n-les modalit\u00e9s d'exercice du droit d'opposition pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 138-1 ;<br/><br/>\n-les coordonn\u00e9es du portail mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 138-3.</p><p><br/>\n II.-Lorsqu'il conclut un contrat autorisant l'exploitation d'\u0153uvres indisponibles, l'organisme de gestion collective agr\u00e9\u00e9 compl\u00e8te les informations mentionn\u00e9es au I du pr\u00e9sent article en pr\u00e9cisant :</p><p><br/>\n-la date de signature du contrat et sa dur\u00e9e ;<br/><br/>\n-la liste des \u0153uvres concern\u00e9es ;<br/><br/>\n-la date de l'extension par le ministre en charge de la culture.</p>",
            "num": "R328-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1656115200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2070787802,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133347",
                        "id": "LEGISCTA000006133347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-19",
                        "fin": "2017-05-11",
                        "titre": "Titre II : Soci\u00e9t\u00e9s de perception et de r\u00e9partition des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146379",
                        "id": "LEGISCTA000006146379",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146379",
                        "id": "LEGISCTA000034692453",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-06-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Organismes agr\u00e9\u00e9s pour la gestion collective du droit d'autoriser l'exploitation de certaines \u0153uvres indisponibles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045960940",
                        "id": "LEGISCTA000045960940",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045961050",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045960940",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045960940",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Organismes agr\u00e9\u00e9s pour la gestion collective du droit d'autoriser l'exploitation de certaines \u0153uvres indisponibles",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre II : Gestion des droits d'auteur et des droits voisins par un organisme &gt; Chapitre VIII : Organismes agr\u00e9\u00e9s pour la gestion collective du droit d'autoriser l'exploitation de certaines \u0153uvres indisponibles",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045961050",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045960058",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-928 du 23 juin 2022 - art. 7",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000045960577",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-23",
                    "dateDebutCible": "2022-06-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045961050",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1656115200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R328-8",
                "328-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}