{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039088495",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une mesure \u00e9ducative judiciaire est prononc\u00e9e, son d\u00e9roulement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du juge des enfants. Il peut, \u00e0 tout moment, modifier les modalit\u00e9s et le contenu de la mesure ou en ordonner la main lev\u00e9e, apr\u00e8s l'audition du mineur, assist\u00e9 de son avocat, ainsi que celle de ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux. Au besoin, il peut d\u00e9cerner un mandat de comparution contre le mineur. Si le mineur ou ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux r\u00e9guli\u00e8rement convoqu\u00e9s \u00e0 la derni\u00e8re adresse indiqu\u00e9e ne comparaissent pas, le juge des enfants peut n\u00e9anmoins se prononcer sur les modalit\u00e9s ou le contenu de la mesure.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsqu'une mesure \u00e9ducative judiciaire est prononc\u00e9e, son d\u00e9roulement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du juge des enfants. Il peut, \u00e0 tout moment, modifier les modalit\u00e9s et le contenu de la mesure ou en ordonner la main lev\u00e9e, apr\u00e8s l'audition du mineur, assist\u00e9 de son avocat, ainsi que celle de ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux.<br/>Au besoin, il peut d\u00e9cerner un mandat de comparution contre le mineur.<br/>Si le mineur ou ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux r\u00e9guli\u00e8rement convoqu\u00e9s \u00e0 la derni\u00e8re adresse indiqu\u00e9e ne comparaissent pas, le juge des enfants peut n\u00e9anmoins se prononcer sur les modalit\u00e9s ou le contenu de la mesure.</p>",
            "num": "L611-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 1614470400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : L'APPLICATION ET L'EX\u00c9CUTION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088487",
                        "id": "LEGISCTA000039088487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DE L'APPLICATION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088489",
                        "id": "LEGISCTA000039088489",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des juridictions de l'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088491",
                        "id": "LEGISCTA000039088491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la comp\u00e9tence des juridictions pour mineurs en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088493",
                        "id": "LEGISCTA000039088493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039088495",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039088493",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039088493",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : De la comp\u00e9tence des juridictions pour mineurs en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; LIVRE VI : L'APPLICATION ET L'EX\u00c9CUTION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; TITRE Ier : DE L'APPLICATION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Chapitre Ier : Des juridictions de l'application des mesures \u00e9ducatives et des peines &gt; Section 1 : De la comp\u00e9tence des juridictions pour mineurs en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039088495",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 16 bis, alin\u00e9a 3 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495315",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039088495",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1614470400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043204236",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L611-1",
                "611-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043204236",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une mesure \u00e9ducative judiciaire est prononc\u00e9e, son d\u00e9roulement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du juge des enfants. Il peut, \u00e0 tout moment, modifier les modalit\u00e9s et le contenu de la mesure ou en ordonner la mainlev\u00e9e, apr\u00e8s l'audition du mineur, assist\u00e9 de son avocat, ainsi que celle de ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux. Au besoin, il peut d\u00e9cerner un mandat de comparution contre le mineur. Si le mineur ou ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux r\u00e9guli\u00e8rement convoqu\u00e9s \u00e0 la derni\u00e8re adresse indiqu\u00e9e ne comparaissent pas, le juge des enfants peut n\u00e9anmoins se prononcer sur les modalit\u00e9s ou le contenu de la mesure.",
            "texteHtml": "<p></p><p><br/>\nLorsqu'une mesure \u00e9ducative judiciaire est prononc\u00e9e, son d\u00e9roulement est plac\u00e9 sous le contr\u00f4le du juge des enfants. Il peut, \u00e0 tout moment, modifier les modalit\u00e9s et le contenu de la mesure ou en ordonner la mainlev\u00e9e, apr\u00e8s l'audition du mineur, assist\u00e9 de son avocat, ainsi que celle de ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux.<br/><br/>\nAu besoin, il peut d\u00e9cerner un mandat de comparution contre le mineur.<br/><br/>\nSi le mineur ou ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux r\u00e9guli\u00e8rement convoqu\u00e9s \u00e0 la derni\u00e8re adresse indiqu\u00e9e ne comparaissent pas, le juge des enfants peut n\u00e9anmoins se prononcer sur les modalit\u00e9s ou le contenu de la mesure.</p><p></p>",
            "num": "L611-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : L'APPLICATION ET L'EX\u00c9CUTION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088487",
                        "id": "LEGISCTA000039088487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DE L'APPLICATION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088489",
                        "id": "LEGISCTA000039088489",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des juridictions de l'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088491",
                        "id": "LEGISCTA000039088491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la comp\u00e9tence des juridictions pour mineurs en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088493",
                        "id": "LEGISCTA000039088493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039088495",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039088493",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039088493",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : De la comp\u00e9tence des juridictions pour mineurs en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; LIVRE VI : L'APPLICATION ET L'EX\u00c9CUTION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; TITRE Ier : DE L'APPLICATION DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Chapitre Ier : Des juridictions de l'application des mesures \u00e9ducatives et des peines &gt; Section 1 : De la comp\u00e9tence des juridictions pour mineurs en mati\u00e8re d'application des mesures \u00e9ducatives et des peines",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043204236",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043189286",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-218 du 26 f\u00e9vrier 2021 - art. 16",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000043190809",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-02-27",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-26",
                    "dateDebutCible": "2021-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 16 bis, alin\u00e9a 3 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495315",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039088495",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1614470400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043204236",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L611-1",
                "611-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039088495",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}