{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030260492",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le premier alin\u00e9a de l'article R. 713-8 est remplac\u00e9 par les dispositions suivantes : \" I.-A.-Tout \u00e9lecteur qui remplit les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article L. 713-4 peut se porter candidat dans le coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur de l'industrie, du commerce et des services. \" B.-Tout \u00e9lecteur qui remplit les conditions fix\u00e9es par l'article 5 et le II de l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 99-433 du 27 mai 1999 relatif \u00e0 la composition des chambres de m\u00e9tiers et \u00e0 leur \u00e9lection peut se porter candidat dans le coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur des m\u00e9tiers et de l'artisanat. \" C.-1\u00b0 Sont \u00e9lecteurs au coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur de l'agriculture les personnes physiques et les dirigeants sociaux des personnes morales inscrites au registre des agriculteurs de Saint-Pierre-et-Miquelon remplissant les conditions suivantes : \" a) Etre \u00e2g\u00e9s de dix-huit ans accomplis ; \" b) Etre assujettis \u00e0 la caisse de pr\u00e9voyance sociale de Saint-Pierre-et-Miquelon. \" Les \u00e9lecteurs ne doivent pas avoir fait l'objet de l'une des condamnations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 713-3 ; \" 2\u00b0 Sont \u00e9ligibles au coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur de l'agriculture les personnes physiques et morales remplissant les conditions fix\u00e9es au 1\u00b0 et qui sont immatricul\u00e9es au registre des agriculteurs depuis au moins deux ans \u00e0 la date de cl\u00f4ture du scrutin ; \" 3\u00b0 a) Le pr\u00e9fet de la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon pr\u00e9voit les modalit\u00e9s de cr\u00e9ation et de fonctionnement du registre des agriculteurs de Saint-Pierre-et-Miquelon et les conditions d'inscription des personnes physiques et morales \u00e0 ce registre ; \" b) Le pr\u00e9fet de la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon \u00e9tablit et tient \u00e0 jour le registre des agriculteurs de Saint-Pierre-et-Miquelon. \" Nul ne peut \u00eatre candidat dans plus d'un coll\u00e8ge. \"",
            "texteHtml": "<p>Le premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006270022&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. R713-8 (V)'>R. 713-8</a> est remplac\u00e9 par les dispositions suivantes : </p><p>\" I.-A.-Tout \u00e9lecteur qui remplit les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article L. 713-4 peut se porter candidat dans le coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur de l'industrie, du commerce et des services. </p><p>\" B.-Tout \u00e9lecteur qui remplit les conditions fix\u00e9es par l'article 5 et le II de l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 99-433 du 27 mai 1999 relatif \u00e0 la composition des chambres de m\u00e9tiers et \u00e0 leur \u00e9lection peut se porter candidat dans le coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur des m\u00e9tiers et de l'artisanat. </p><p>\" C.-1\u00b0 Sont \u00e9lecteurs au coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur de l'agriculture les personnes physiques et les dirigeants sociaux des personnes morales inscrites au registre des agriculteurs de Saint-Pierre-et-Miquelon remplissant les conditions suivantes : </p><p>\" a) Etre \u00e2g\u00e9s de dix-huit ans accomplis ; </p><p>\" b) Etre assujettis \u00e0 la caisse de pr\u00e9voyance sociale de Saint-Pierre-et-Miquelon. </p><p>\" Les \u00e9lecteurs ne doivent pas avoir fait l'objet de l'une des condamnations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 713-3 ; </p><p>\" 2\u00b0 Sont \u00e9ligibles au coll\u00e8ge repr\u00e9sentant les activit\u00e9s du secteur de l'agriculture les personnes physiques et morales remplissant les conditions fix\u00e9es au 1\u00b0 et qui sont immatricul\u00e9es au registre des agriculteurs depuis au moins deux ans \u00e0 la date de cl\u00f4ture du scrutin ; </p><p>\" 3\u00b0 a) Le pr\u00e9fet de la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon pr\u00e9voit les modalit\u00e9s de cr\u00e9ation et de fonctionnement du registre des agriculteurs de Saint-Pierre-et-Miquelon et les conditions d'inscription des personnes physiques et morales \u00e0 ce registre ; </p><p>\" b) Le pr\u00e9fet de la collectivit\u00e9 territoriale de Saint-Pierre-et-Miquelon \u00e9tablit et tient \u00e0 jour le registre des agriculteurs de Saint-Pierre-et-Miquelon. </p><p>\" Nul ne peut \u00eatre candidat dans plus d'un coll\u00e8ge. \"</p>",
            "num": "R917-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1424476800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1299792721,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IX : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113783",
                        "id": "LEGISCTA000006113783",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 Saint-pierre-et-Miquelon.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133282",
                        "id": "LEGISCTA000006133282",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions d'adaptation du livre VII.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018659903",
                        "id": "LEGISCTA000018659903",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030260486",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018659903",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018659903",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : Dispositions d'adaptation du livre VII.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IX : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer. &gt; TITRE Ier : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 Saint-pierre-et-Miquelon. &gt; Chapitre VII : Dispositions d'adaptation du livre VII.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030260492",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030258379",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-190 du 18 f\u00e9vrier 2015 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030259130",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-02-20",
                    "dateSignaTexte": "2015-02-18",
                    "dateDebutCible": "2015-02-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R713-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R713-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270022",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030260492",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1424476800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R917-17",
                "917-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}