{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000023520043",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le calcul du taux effectif global repose sur l'hypoth\u00e8se que le contrat de cr\u00e9dit restera valable pendant la dur\u00e9e convenue et que le pr\u00eateur et l'emprunteur rempliront leurs obligations selon les conditions et dans les d\u00e9lais pr\u00e9cis\u00e9s dans le contrat de cr\u00e9dit. Pour les contrats de cr\u00e9dit comportant des clauses qui permettent des adaptations du taux d'int\u00e9r\u00eat et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des frais entrant dans le taux effectif global mais ne pouvant pas faire l'objet d'une quantification au moment du calcul, le taux effectif global est calcul\u00e9 en partant de l'hypoth\u00e8se que le taux d'int\u00e9r\u00eat et les autres frais resteront fixes par rapport au niveau initial et s'appliqueront jusqu'au terme du contrat de cr\u00e9dit. II.-Pour les op\u00e9rations de cr\u00e9dit destin\u00e9es \u00e0 financer les besoins d'une activit\u00e9 professionnelle ou destin\u00e9es \u00e0 des personnes morales de droit public ainsi que pour celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 312-2 , le taux effectif global est un taux annuel, proportionnel au taux de p\u00e9riode, \u00e0 terme \u00e9chu et exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires. Le taux de p\u00e9riode et la dur\u00e9e de la p\u00e9riode doivent \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9s \u00e0 l'emprunteur. Le taux de p\u00e9riode est calcul\u00e9 actuariellement, \u00e0 partir d'une p\u00e9riode unitaire correspondant \u00e0 la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements effectu\u00e9s par l'emprunteur. Il assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat, en capital, int\u00e9r\u00eats et frais divers, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s. Lorsque la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements est irr\u00e9guli\u00e8re, la p\u00e9riode unitaire est celle qui correspond au plus petit intervalle s\u00e9parant deux versements. Le plus petit intervalle de calcul ne peut cependant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois. Lorsque les versements sont effectu\u00e9s avec une fr\u00e9quence autre qu'annuelle, le taux effectif global est obtenu en multipliant le taux de p\u00e9riode par le rapport entre la dur\u00e9e de l'ann\u00e9e civile et celle de la p\u00e9riode unitaire. Le rapport est calcul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec une pr\u00e9cision d'au moins une d\u00e9cimale. Si le cr\u00e9dit prend la forme d'une ouverture de droits de tirage destin\u00e9e \u00e0 financer les besoins d'une activit\u00e9 professionnelle, le taux effectif global est calcul\u00e9 sur la totalit\u00e9 des droits mis \u00e0 la disposition du client. III.-Pour toutes les op\u00e9rations de cr\u00e9dit autres que celles mentionn\u00e9es au II, le taux effectif global est d\u00e9nomm\u00e9 \" taux annuel effectif global \" et calcul\u00e9 \u00e0 terme \u00e9chu, exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires, selon la m\u00e9thode d'\u00e9quivalence d\u00e9finie par la formule figurant en annexe au pr\u00e9sent article. La dur\u00e9e de la p\u00e9riode doit \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9e \u00e0 l'emprunteur. Le taux annuel effectif global est calcul\u00e9 actuariellement et assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat pour le remboursement du capital et le paiement du co\u00fbt total du cr\u00e9dit au sens du 5\u00b0 de l'article L. 311-1 , ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s. Les frais d'acte notari\u00e9 \u00e9tablis en application du d\u00e9cret n\u00b0 78-262 du 8 mars 1978 portant fixation du tarif des notaires ne sont pas pris en compte pour le calcul de ce taux.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le calcul du taux effectif global repose sur l'hypoth\u00e8se que le contrat de cr\u00e9dit restera valable pendant la dur\u00e9e convenue et que le pr\u00eateur et l'emprunteur rempliront leurs obligations selon les conditions et dans les d\u00e9lais pr\u00e9cis\u00e9s dans le contrat de cr\u00e9dit. Pour les contrats de cr\u00e9dit comportant des clauses qui permettent des adaptations du taux d'int\u00e9r\u00eat et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des frais entrant dans le taux effectif global mais ne pouvant pas faire l'objet d'une quantification au moment du calcul, le taux effectif global est calcul\u00e9 en partant de l'hypoth\u00e8se que le taux d'int\u00e9r\u00eat et les autres frais resteront fixes par rapport au niveau initial et s'appliqueront jusqu'au terme du contrat de cr\u00e9dit. </p><p>II.-Pour les op\u00e9rations de cr\u00e9dit destin\u00e9es \u00e0 financer les besoins d'une activit\u00e9 professionnelle ou destin\u00e9es \u00e0 des personnes morales de droit public ainsi que pour celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&idArticle=LEGIARTI000006292438&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-2</a>, le taux effectif global est un taux annuel, proportionnel au taux de p\u00e9riode, \u00e0 terme \u00e9chu et exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires. Le taux de p\u00e9riode et la dur\u00e9e de la p\u00e9riode doivent \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9s \u00e0 l'emprunteur. </p><p>Le taux de p\u00e9riode est calcul\u00e9 actuariellement, \u00e0 partir d'une p\u00e9riode unitaire correspondant \u00e0 la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements effectu\u00e9s par l'emprunteur. Il assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat, en capital, int\u00e9r\u00eats et frais divers, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s. </p><p>Lorsque la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements est irr\u00e9guli\u00e8re, la p\u00e9riode unitaire est celle qui correspond au plus petit intervalle s\u00e9parant deux versements. Le plus petit intervalle de calcul ne peut cependant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois. </p><p>Lorsque les versements sont effectu\u00e9s avec une fr\u00e9quence autre qu'annuelle, le taux effectif global est obtenu en multipliant le taux de p\u00e9riode par le rapport entre la dur\u00e9e de l'ann\u00e9e civile et celle de la p\u00e9riode unitaire. Le rapport est calcul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec une pr\u00e9cision d'au moins une d\u00e9cimale. </p><p>Si le cr\u00e9dit prend la forme d'une ouverture de droits de tirage destin\u00e9e \u00e0 financer les besoins d'une activit\u00e9 professionnelle, le taux effectif global est calcul\u00e9 sur la totalit\u00e9 des droits mis \u00e0 la disposition du client. </p><p>III.-Pour toutes les op\u00e9rations de cr\u00e9dit autres que celles mentionn\u00e9es au II, le taux effectif global est d\u00e9nomm\u00e9 \" taux annuel effectif global \" et calcul\u00e9 \u00e0 terme \u00e9chu, exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires, selon la m\u00e9thode d'\u00e9quivalence d\u00e9finie par la formule figurant en annexe au pr\u00e9sent article. La dur\u00e9e de la p\u00e9riode doit \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9e \u00e0 l'emprunteur. </p><p>Le taux annuel effectif global est calcul\u00e9 actuariellement et assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat pour le remboursement du capital et le paiement du co\u00fbt total du cr\u00e9dit au sens du 5\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&idArticle=LEGIARTI000006292377&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 311-1</a>, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s. </p><p>Les frais d'acte notari\u00e9 \u00e9tablis en application du <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000702306&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 78-262 du 8 mars 1978</a> portant fixation du tarif des notaires ne sont pas pris en compte pour le calcul de ce taux.</p><p></p>",
            "num": "R313-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1304208000000,
            "dateFin": 1467331200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Livre III : Endettement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114380",
                        "id": "LEGISCTA000006114380",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Titre Ier : Cr\u00e9dit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133645",
                        "id": "LEGISCTA000006133645",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146624",
                        "id": "LEGISCTA000006146624",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Le taux d'int\u00e9r\u00eat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161941",
                        "id": "LEGISCTA000006161941",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le taux effectif global",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179150",
                        "id": "LEGISCTA000006179150",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293031",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179150",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179150",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le taux effectif global",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Endettement &gt; Titre Ier : Cr\u00e9dit &gt; Chapitre III : Dispositions communes &gt; Section 1 : Le taux d'int\u00e9r\u00eat &gt; Sous-section 1 : Le taux effectif global",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023520043",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000383100",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 97-298 du 27 mars 1997",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000383100",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-04-03",
                    "dateSignaTexte": "1997-03-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023502888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-135\n du 1er f\u00e9vrier 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023511127",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-02-03",
                    "dateSignaTexte": "2011-02-01",
                    "dateDebutCible": "2011-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032528180",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-607 du 13 mai 2016 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032529766",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-05-15",
                    "dateSignaTexte": "2016-05-13",
                    "dateDebutCible": "2016-05-16"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art. 8",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803154",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-29",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000702306",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 78-262 du 8 mars 1978",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000702306",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-262",
                    "datePubli": 258336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023502888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-135  du 1er f\u00e9vrier 2011 - art. 4, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "JORFARTI000023502912",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-135",
                    "datePubli": 1296691200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026855222",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1478\n du 27 d\u00e9cembre 2012 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000026865342",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1478",
                    "datePubli": 1356739200000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026855222",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1478  du 27 d\u00e9cembre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026855229",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1478",
                    "datePubli": 1356739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029307792",
                    "textTitle": "OBSERVATIONS du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029307793",
                    "natureText": "OBSERVATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1406678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-884",
                    "datePubli": 1467244800000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L311-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006292377",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L312-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006292438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R311-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026510643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1350691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023520052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1304208000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-5-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029598074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-5-2 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-5-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032546424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R315-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025792829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1349049600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. R313-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047256405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000323799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-944 du 4 septembre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006735300",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R312-0 (MMN)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R312-0",
                    "articleId": "LEGIARTI000032546385",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. R313-1 (M)",
                    "linkType": "PILOTE_SUIVEUR",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026992709",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293031",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 1025481600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293032",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1025481600000,
                    "dateFin": 1304208000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023520043",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1304208000000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-1",
                "313-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006293032",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006293032",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf pour les op\u00e9rations de cr\u00e9dit mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article L. 311-3 et \u00e0 l'article L. 312-2 du pr\u00e9sent code pour lesquelles le taux effectif global est un taux annuel, proportionnel au taux de p\u00e9riode, \u00e0 terme \u00e9chu et exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires, le taux effectif global d'un pr\u00eat est un taux annuel, \u00e0 terme \u00e9chu, exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires et calcul\u00e9 selon la m\u00e9thode d'\u00e9quivalence d\u00e9finie par la formule figurant en annexe au pr\u00e9sent code. Le taux de p\u00e9riode et la dur\u00e9e de la p\u00e9riode doivent \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9s \u00e0 l'emprunteur. Le taux de p\u00e9riode est calcul\u00e9 actuariellement, \u00e0 partir d'une p\u00e9riode unitaire correspondant \u00e0 la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements effectu\u00e9s par l'emprunteur. Il assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat, en capital, int\u00e9r\u00eats et frais divers, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s. Lorsque la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements est irr\u00e9guli\u00e8re, la p\u00e9riode unitaire est celle qui correspond au plus petit intervalle s\u00e9parant deux versements. Le plus petit intervalle de calcul ne peut cependant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois. Pour les op\u00e9rations mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article L. 311-3 et \u00e0 l'article L. 312-2, lorsque les versements sont effectu\u00e9s avec une fr\u00e9quence autre que annuelle, le taux effectif global est obtenu en multipliant le taux de p\u00e9riode par le rapport entre la dur\u00e9e de l'ann\u00e9e civile et celle de la p\u00e9riode unitaire. Le rapport est calcul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec une pr\u00e9cision d'au moins une d\u00e9cimale.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sauf pour les op\u00e9rations de cr\u00e9dit mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article L. 311-3 et \u00e0 l'article L. 312-2 du pr\u00e9sent code pour lesquelles le taux effectif global est un taux annuel, proportionnel au taux de p\u00e9riode, \u00e0 terme \u00e9chu et exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires, le taux effectif global d'un pr\u00eat est un taux annuel, \u00e0 terme \u00e9chu, exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires et calcul\u00e9 selon la m\u00e9thode d'\u00e9quivalence d\u00e9finie par la formule figurant en annexe au pr\u00e9sent code. Le taux de p\u00e9riode et la dur\u00e9e de la p\u00e9riode doivent \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9s \u00e0 l'emprunteur.<p></p><p></p>   Le taux de p\u00e9riode est calcul\u00e9 actuariellement, \u00e0 partir d'une p\u00e9riode unitaire correspondant \u00e0 la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements effectu\u00e9s par l'emprunteur. Il assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat, en capital, int\u00e9r\u00eats et frais divers, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s.<p></p><p></p>   Lorsque la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements est irr\u00e9guli\u00e8re, la p\u00e9riode unitaire est celle qui correspond au plus petit intervalle s\u00e9parant deux versements. Le plus petit intervalle de calcul ne peut cependant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois.<p></p><p></p>   Pour les op\u00e9rations mentionn\u00e9es au 3\u00b0 de l'article L. 311-3 et \u00e0 l'article L. 312-2, lorsque les versements sont effectu\u00e9s avec une fr\u00e9quence autre que annuelle, le taux effectif global est obtenu en multipliant le taux de p\u00e9riode par le rapport entre la dur\u00e9e de l'ann\u00e9e civile et celle de la p\u00e9riode unitaire. Le rapport est calcul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec une pr\u00e9cision d'au moins une d\u00e9cimale.<p></p>",
            "num": "R313-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1025481600000,
            "dateFin": 1304208000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Livre III : Endettement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114380",
                        "id": "LEGISCTA000006114380",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Titre Ier : Cr\u00e9dit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133645",
                        "id": "LEGISCTA000006133645",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146624",
                        "id": "LEGISCTA000006146624",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Le taux d'int\u00e9r\u00eat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161941",
                        "id": "LEGISCTA000006161941",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le taux effectif global",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179150",
                        "id": "LEGISCTA000006179150",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293031",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179150",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179150",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le taux effectif global",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Endettement &gt; Titre Ier : Cr\u00e9dit &gt; Chapitre III : Dispositions communes &gt; Section 1 : Le taux d'int\u00e9r\u00eat &gt; Sous-section 1 : Le taux effectif global",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006293032",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000383100",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 97-298 1997-03-27 JORF 3 avril 1997",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000383100",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-04-03",
                    "dateSignaTexte": "1997-03-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000778655",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-927 du 10 juin 2002 - art. 1 () JORF 11 juin 2002 en vigueur le 1er juillet 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006212794",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-06-11",
                    "dateSignaTexte": "2002-06-10",
                    "dateDebutCible": "2002-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023502888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-135  du 1er f\u00e9vrier 2011 - art. 4, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "JORFARTI000023502912",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-135",
                    "datePubli": 1296691200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026855222",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1478\n du 27 d\u00e9cembre 2012 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000026865342",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1478",
                    "datePubli": 1356739200000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026855222",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1478  du 27 d\u00e9cembre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026855229",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1478",
                    "datePubli": 1356739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029307792",
                    "textTitle": "OBSERVATIONS du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029307793",
                    "natureText": "OBSERVATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1406678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-884",
                    "datePubli": 1467244800000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L311-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006292379",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L312-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006292438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R311-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026510643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1350691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023520052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1304208000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-5-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029598074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-5-2 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-5-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032546424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R315-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025792829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1349049600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. R313-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047256405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000323799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-944 du 4 septembre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006735300",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R312-0 (MMN)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R312-0",
                    "articleId": "LEGIARTI000032546385",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. R313-1 (M)",
                    "linkType": "PILOTE_SUIVEUR",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026992709",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293031",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 1025481600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293032",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1025481600000,
                    "dateFin": 1304208000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023520043",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1304208000000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-1",
                "313-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006293031",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006293031",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le taux effectif global d'un pr\u00eat est un taux annuel, proportionnel au taux de p\u00e9riode, \u00e0 terme \u00e9chu et exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires. Le taux de p\u00e9riode et la dur\u00e9e de la p\u00e9riode doivent \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9s \u00e0 l'emprunteur. Le taux de p\u00e9riode est calcul\u00e9 actuariellement, \u00e0 partir d'une p\u00e9riode unitaire correspondant \u00e0 la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements effectu\u00e9s par l'emprunteur. Il assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat, en capital, int\u00e9r\u00eats et frais divers, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s. Lorsque la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements est irr\u00e9guli\u00e8re, la p\u00e9riode unitaire est celle qui correspond au plus petit intervalle s\u00e9parant deux versements. Le plus petit intervalle de calcul ne peut cependant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois. Lorsque les versements sont effectu\u00e9s avec une fr\u00e9quence autre que annuelle, le taux effectif global est obtenu en multipliant le taux de p\u00e9riode par le rapport entre la dur\u00e9e de l'ann\u00e9e civile et celle de la p\u00e9riode unitaire. Le rapport est calcul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec une pr\u00e9cision d'au moins une d\u00e9cimale.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le taux effectif global d'un pr\u00eat est un taux annuel, proportionnel au taux de p\u00e9riode, \u00e0 terme \u00e9chu et exprim\u00e9 pour cent unit\u00e9s mon\u00e9taires. Le taux de p\u00e9riode et la dur\u00e9e de la p\u00e9riode doivent \u00eatre express\u00e9ment communiqu\u00e9s \u00e0 l'emprunteur.<p></p><p></p>   Le taux de p\u00e9riode est calcul\u00e9 actuariellement, \u00e0 partir d'une p\u00e9riode unitaire correspondant \u00e0 la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements effectu\u00e9s par l'emprunteur. Il assure, selon la m\u00e9thode des int\u00e9r\u00eats compos\u00e9s, l'\u00e9galit\u00e9 entre, d'une part, les sommes pr\u00eat\u00e9es et, d'autre part, tous les versements dus par l'emprunteur au titre de ce pr\u00eat, en capital, int\u00e9r\u00eats et frais divers, ces \u00e9l\u00e9ments \u00e9tant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, estim\u00e9s.<p></p><p></p>   Lorsque la p\u00e9riodicit\u00e9 des versements est irr\u00e9guli\u00e8re, la p\u00e9riode unitaire est celle qui correspond au plus petit intervalle s\u00e9parant deux versements. Le plus petit intervalle de calcul ne peut cependant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois.<p></p><p></p>   Lorsque les versements sont effectu\u00e9s avec une fr\u00e9quence autre que annuelle, le taux effectif global est obtenu en multipliant le taux de p\u00e9riode par le rapport entre la dur\u00e9e de l'ann\u00e9e civile et celle de la p\u00e9riode unitaire. Le rapport est calcul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec une pr\u00e9cision d'au moins une d\u00e9cimale.<p></p>",
            "num": "R313-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 860025600000,
            "dateFin": 1025481600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Livre III : Endettement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114380",
                        "id": "LEGISCTA000006114380",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Titre Ier : Cr\u00e9dit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133645",
                        "id": "LEGISCTA000006133645",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146624",
                        "id": "LEGISCTA000006146624",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Le taux d'int\u00e9r\u00eat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161941",
                        "id": "LEGISCTA000006161941",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-10-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le taux effectif global",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179150",
                        "id": "LEGISCTA000006179150",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293031",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179150",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179150",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le taux effectif global",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Endettement &gt; Titre Ier : Cr\u00e9dit &gt; Chapitre III : Dispositions communes &gt; Section 1 : Le taux d'int\u00e9r\u00eat &gt; Sous-section 1 : Le taux effectif global",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006293031",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000383100",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-298 du 27 mars 1997 - art. 1 (V) JORF 3 avril 1997",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006595404",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-04-03",
                    "dateSignaTexte": "1997-03-27",
                    "dateDebutCible": "1997-04-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023502888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-135  du 1er f\u00e9vrier 2011 - art. 4, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "JORFARTI000023502912",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-135",
                    "datePubli": 1296691200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026855222",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1478\n du 27 d\u00e9cembre 2012 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000026865342",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1478",
                    "datePubli": 1356739200000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026855222",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1478  du 27 d\u00e9cembre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026855229",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1478",
                    "datePubli": 1356739200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029307792",
                    "textTitle": "OBSERVATIONS du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000029307793",
                    "natureText": "OBSERVATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1406678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-884",
                    "datePubli": 1467244800000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R311-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026510643",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1350691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023520052",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1304208000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-5-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029598074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R313-5-2 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-5-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032546424",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R315-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025792829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1349049600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. R313-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047256405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000323799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-944 du 4 septembre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006735300",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R312-0 (MMN)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R312-0",
                    "articleId": "LEGIARTI000032546385",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072026",
                    "textTitle": "Code mon\u00e9taire et financier - art. R313-1 (M)",
                    "linkType": "PILOTE_SUIVEUR",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026992709",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293031",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 1025481600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293032",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1025481600000,
                    "dateFin": 1304208000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023520043",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1304208000000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-1",
                "313-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}