{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033022227",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La dur\u00e9e du cong\u00e9 ne peut \u00eatre imput\u00e9e sur la dur\u00e9e du cong\u00e9 pay\u00e9 annuel et est assimil\u00e9e \u00e0 une p\u00e9riode de travail effectif pour la d\u00e9termination des droits \u00e0 cong\u00e9s pay\u00e9s ainsi que pour l'ensemble des autres droits r\u00e9sultant pour l'int\u00e9ress\u00e9 de son contrat de travail.",
            "texteHtml": "La dur\u00e9e du cong\u00e9 ne peut \u00eatre imput\u00e9e sur la dur\u00e9e du cong\u00e9 pay\u00e9 annuel et est assimil\u00e9e \u00e0 une p\u00e9riode de travail effectif pour la d\u00e9termination des droits \u00e0 cong\u00e9s pay\u00e9s ainsi que pour l'ensemble des autres droits r\u00e9sultant pour l'int\u00e9ress\u00e9 de son contrat de travail. ",
            "num": "L3142-55",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000006189653",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000033022150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 pour catastrophe naturelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195800",
                        "id": "LEGISCTA000006195800",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 4 : Cong\u00e9 pour catastrophe naturelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195800",
                        "id": "LEGISCTA000018765325",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2017-01-29",
                        "titre": "Sous-section 4 : Cong\u00e9s de formation de cadres et d'animateurs pour la jeunesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195800",
                        "id": "LEGISCTA000033022235",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Cong\u00e9s de formation de cadres et d'animateurs pour la jeunesse, des responsables associatifs b\u00e9n\u00e9voles, des titulaires de mandats mutualistes autres qu'administrateurs et des membres des conseils citoyens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195800",
                        "id": "LEGISCTA000033971350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Ordre public \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033004799",
                        "id": "LEGISCTA000033004799",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902723",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033004799",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033004799",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Ordre public \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant &gt; Sous-section 4 : Cong\u00e9s de formation de cadres et d'animateurs pour la jeunesse &gt; Paragraphe 1 : Ordre public \r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033022227",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001008",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041623994",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041623996",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1582588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038907492",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 avril 2019 - art. 45.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044849136",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643673600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-65 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000018765214",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902723",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018765246",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022227",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-55",
                "3142-55"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018765246",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902723",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout salari\u00e9 ayant souscrit un engagement \u00e0 servir dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle b\u00e9n\u00e9ficie d'une autorisation d'absence de cinq jours par ann\u00e9e civile au titre de ses activit\u00e9s dans la r\u00e9serve.",
            "texteHtml": "<p></p>   Tout salari\u00e9 ayant souscrit un engagement \u00e0 servir dans la r\u00e9serve op\u00e9rationnelle b\u00e9n\u00e9ficie d'une autorisation d'absence de cinq jours par ann\u00e9e civile au titre de ses activit\u00e9s dans la r\u00e9serve.<p></p><p></p>",
            "num": "L3142-55",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000006189653",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000033022150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle et service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195805",
                        "id": "LEGISCTA000006195805",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle et service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195805",
                        "id": "LEGISCTA000018765335",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198609",
                        "id": "LEGISCTA000006198609",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902723",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198609",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198609",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s &gt; Sous-section 9 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle et service national &gt; Paragraphe 1 : R\u00e9serve op\u00e9rationnelle.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902723",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942034",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-67\n du 21 janvier 2008 - art. 3",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000017961478",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-21",
                    "dateDebutCible": "2008-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041623994",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041623996",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1582588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038907492",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 avril 2019 - art. 45.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044849136",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643673600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-65 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000018765214",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902723",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018765246",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022227",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-55",
                "3142-55"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018765246",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application de la pr\u00e9sente sous-section, notamment : 1\u00b0 Les conditions d'indemnisation du salari\u00e9 par l'Etat ; 2\u00b0 Les r\u00e8gles selon lesquelles est d\u00e9termin\u00e9, par \u00e9tablissement, le nombre maximum de salari\u00e9s susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier des dispositions du cong\u00e9 de repr\u00e9sentation au cours d'une ann\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application de la pr\u00e9sente sous-section, notamment :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les conditions d'indemnisation du salari\u00e9 par l'Etat ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les r\u00e8gles selon lesquelles est d\u00e9termin\u00e9, par \u00e9tablissement, le nombre maximum de salari\u00e9s susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier des dispositions du cong\u00e9 de repr\u00e9sentation au cours d'une ann\u00e9e.<p></p>",
            "num": "L3142-55",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1789569705,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000006189653",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000033022150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Cong\u00e9 de repr\u00e9sentation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195803",
                        "id": "LEGISCTA000006195803",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 7 : Cong\u00e9 de repr\u00e9sentation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195803",
                        "id": "LEGISCTA000018765331",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 7 : Cong\u00e9 pour acquisition de la nationalit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195803",
                        "id": "LEGISCTA000033022258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902723",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195803",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033022258",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 7 : Cong\u00e9 pour acquisition de la nationalit\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant &gt; Sous-section 7 : Cong\u00e9 pour acquisition de la nationalit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018765246",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942034",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-67\n du 21 janvier 2008 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000017961478",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-21",
                    "dateDebutCible": "2008-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041623994",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041623996",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1582588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038907492",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 avril 2019 - art. 45.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044849136",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643673600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-45 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902713",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-65 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000018765214",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902723",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018765246",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022227",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-55",
                "3142-55"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902723",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}