{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037602569",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-A l'exception des cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil muni d'une cuvette d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 respectant des caract\u00e9ristiques : 1\u00b0 De r\u00e9sistance ; 2\u00b0 D'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ; 3\u00b0 De biod\u00e9gradabilit\u00e9 lorsqu'il est destin\u00e9 \u00e0 l'inhumation ou de combustibilit\u00e9 lorsqu'il est destin\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9mation afin de prot\u00e9ger l'environnement et la sant\u00e9. Ces caract\u00e9ristiques sont d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de l'environnement, pris apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail et du Conseil national des op\u00e9rations fun\u00e9raires. II.-L'habillement du d\u00e9funt, les garnitures et les accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s de mat\u00e9riaux combustibles et non susceptibles de provoquer une explosion.",
            "texteHtml": "<p>I.-A l'exception des cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil muni d'une cuvette d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 respectant des caract\u00e9ristiques :<br/><br/>\n 1\u00b0 De r\u00e9sistance ;<br/><br/>\n 2\u00b0 D'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 ;<br/><br/>\n 3\u00b0 De biod\u00e9gradabilit\u00e9 lorsqu'il est destin\u00e9 \u00e0 l'inhumation ou de combustibilit\u00e9 lorsqu'il est destin\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9mation afin de prot\u00e9ger l'environnement et la sant\u00e9.<br/><br/>\n Ces caract\u00e9ristiques sont d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de l'environnement, pris apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail et du Conseil national des op\u00e9rations fun\u00e9raires.<br/><br/>\n II.-L'habillement du d\u00e9funt, les garnitures et les accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s de mat\u00e9riaux combustibles et non susceptibles de provoquer une explosion.</p>",
            "num": "R2213-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1541894400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192662",
                        "id": "LEGISCTA000006192662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197793",
                        "id": "LEGISCTA000006197793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395918",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture &gt; Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R) &gt; Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037602569",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-966 du 8 novembre 2018 : Les cercueils en bois mis sur le march\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies par l'article R. 2213-25 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret peuvent rester sur le march\u00e9 jusqu'au 1er juillet 2021. Les agr\u00e9ments d\u00e9livr\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 en application de l'article R. 2213-25 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret restent valables jusqu'au 1er juillet 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-966 du 8 novembre 2018 : Les cercueils en bois mis sur le march\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies par l'article R. 2213-25 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret peuvent rester sur le march\u00e9 jusqu'au 1er juillet 2021.<br clear='none'/><br clear='none'/>\nLes agr\u00e9ments d\u00e9livr\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 en application de l'article R. 2213-25 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure au pr\u00e9sent d\u00e9cret restent valables jusqu'au 1er juillet 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037600710",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-10",
                    "dateSignaTexte": "2018-11-08",
                    "dateDebutCible": "2018-11-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676018",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1287 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043842298",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1287",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243624",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 2017 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035244477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037600706",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1541894400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044496410",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038097374",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038097382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044488229",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1641 du 13 d\u00e9cembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044491115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1641",
                    "datePubli": 1639526400000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045684251",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-719 du 27 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045686146",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-719",
                    "datePubli": 1651104000000,
                    "dateDebut": 1651190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434175",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047435613",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 1685577600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-2-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034764281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2213-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-30 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395931",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-34-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-34-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046153706",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1659830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R363-26 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R363-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349329",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395918",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1183075200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395920",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1182902400000,
                    "dateFin": 1302739200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023858132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1302739200000,
                    "dateFin": 1541894400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037602569",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1541894400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-25",
                "2213-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023858132",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023858132",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26 , le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail. Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9. Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail.",
            "texteHtml": "<p></p>Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006395921&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 2213-26</a>, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail. <p></p><p></p>Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9. <p></p><p></p>Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail.<p></p>",
            "num": "R2213-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1302739200000,
            "dateFin": 1541894400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192662",
                        "id": "LEGISCTA000006192662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197793",
                        "id": "LEGISCTA000006197793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395918",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture &gt; Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R) &gt; Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023858132",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023850479",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-385 du 11 avril 2011 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000023851530",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-04-13",
                    "dateSignaTexte": "2011-04-11",
                    "dateDebutCible": "2011-04-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676018",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1287 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043842298",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1287",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243624",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 2017 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035244477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037600706",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1541894400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044496410",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038097374",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038097382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044488229",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1641 du 13 d\u00e9cembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044491115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1641",
                    "datePubli": 1639526400000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045684251",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-719 du 27 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045686146",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-719",
                    "datePubli": 1651104000000,
                    "dateDebut": 1651190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434175",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047435613",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 1685577600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-2-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034764281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2213-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-30 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395931",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-34-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-34-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046153706",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1659830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R363-26 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R363-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349329",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395918",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1183075200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395920",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1182902400000,
                    "dateFin": 1302739200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023858132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1302739200000,
                    "dateFin": 1541894400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037602569",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1541894400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-25",
                "2213-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006395920",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006395920",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail. Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9. Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail.<p></p><p></p>   Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9.<p></p><p></p>   Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail.<p></p>",
            "num": "R2213-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1182902400000,
            "dateFin": 1302739200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192662",
                        "id": "LEGISCTA000006192662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197793",
                        "id": "LEGISCTA000006197793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395918",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture &gt; Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R) &gt; Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006395920",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions de l'article 3 entrent en vigueur \u00e0 une date d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'environnement et du travail apr\u00e8s avis du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail, ou au plus tard six mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Ces dispositions ne sont pas applicables aux consultations sur les projets d'actes r\u00e9glementaires et aux demandes d'autorisations qui ont fait l'objet d'une saisine du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France avant la date d'entr\u00e9e en vigueur de l'article 3.",
            "notaHtml": "<p></p>  D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions de l'article 3 entrent en vigueur \u00e0 une date d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'environnement et du travail apr\u00e8s avis du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail, ou au plus tard six mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Ces dispositions ne sont pas applicables aux consultations sur les projets d'actes r\u00e9glementaires et aux demandes d'autorisations qui ont fait l'objet d'une saisine du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France avant la date d'entr\u00e9e en vigueur de l'article 3.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000615190",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 - art. 3 () JORF 27 d\u00e9cembre 2006 en vigueur le 27 juin 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006258185",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2006-12-22",
                    "dateDebutCible": "2006-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676018",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1287 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043842298",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1287",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243624",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 2017 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035244477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037600706",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1541894400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044496410",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038097374",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038097382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044488229",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1641 du 13 d\u00e9cembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044491115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1641",
                    "datePubli": 1639526400000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045684251",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-719 du 27 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045686146",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-719",
                    "datePubli": 1651104000000,
                    "dateDebut": 1651190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434175",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047435613",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 1685577600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-2-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034764281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2213-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-30 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395931",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-34-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-34-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046153706",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1659830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R363-26 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R363-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349329",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395918",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1183075200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395920",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1182902400000,
                    "dateFin": 1302739200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023858132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1302739200000,
                    "dateFin": 1541894400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037602569",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1541894400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-25",
                "2213-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006395919",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006395919",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France. Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9. Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France.<p></p><p></p>   Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9.<p></p><p></p>   Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France.<p></p>",
            "num": "R2213-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1154131200000,
            "dateFin": 1183075200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192662",
                        "id": "LEGISCTA000006192662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197793",
                        "id": "LEGISCTA000006197793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395918",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197793",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture &gt; Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R) &gt; Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006395919",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions de l'article 3 entrent en vigueur \u00e0 une date d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'environnement et du travail apr\u00e8s avis du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail, ou au plus tard six mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Ces dispositions ne sont pas applicables aux consultations sur les projets d'actes r\u00e9glementaires et aux demandes d'autorisations qui ont fait l'objet d'une saisine du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France avant la date d'entr\u00e9e en vigueur de l'article 3.",
            "notaHtml": "<p></p>   NOTA : D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions de l'article 3 entrent en vigueur \u00e0 une date d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'environnement et du travail apr\u00e8s avis du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'environnement et du travail, ou au plus tard six mois apr\u00e8s la date de publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Ces dispositions ne sont pas applicables aux consultations sur les projets d'actes r\u00e9glementaires et aux demandes d'autorisations qui ont fait l'objet d'une saisine du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France avant la date d'entr\u00e9e en vigueur de l'article 3.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000423809",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-938 du 27 juillet 2006 - art. 1 () JORF 29 juillet 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006253483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-07-29",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-27",
                    "dateDebutCible": "2006-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676018",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1287 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043842298",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1287",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243624",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 2017 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035244477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037600706",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1541894400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044496410",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038097374",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038097382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044488229",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1641 du 13 d\u00e9cembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044491115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1641",
                    "datePubli": 1639526400000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045684251",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-719 du 27 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045686146",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-719",
                    "datePubli": 1651104000000,
                    "dateDebut": 1651190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434175",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047435613",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 1685577600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-2-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034764281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2213-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-30 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395931",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-34-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-34-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046153706",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1659830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R363-26 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R363-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349329",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395918",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1183075200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395920",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1182902400000,
                    "dateFin": 1302739200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023858132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1302739200000,
                    "dateFin": 1541894400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037602569",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1541894400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-25",
                "2213-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006395918",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006395918",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France. Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9. Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sauf dans les cas pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 2213-26, le corps est plac\u00e9 dans un cercueil en bois d'au moins 22 millim\u00e8tres d'\u00e9paisseur avec une garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 par le ministre de la sant\u00e9 apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France.<p></p><p></p>   Toutefois, un cercueil d'une \u00e9paisseur minimale de 18 millim\u00e8tres apr\u00e8s finition, avec garniture \u00e9tanche fabriqu\u00e9e dans un mat\u00e9riau biod\u00e9gradable agr\u00e9\u00e9 dans les m\u00eames conditions, est autoris\u00e9 soit si la dur\u00e9e du transport du corps est inf\u00e9rieure \u00e0 deux heures, ou \u00e0 quatre heures lorsque le corps a subi des soins de conservation, soit en cas de cr\u00e9mation. Les garnitures et accessoires pos\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des cercueils destin\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9mation sont compos\u00e9s exclusivement de mat\u00e9riaux combustibles ou sublimables et il ne peut y \u00eatre fait usage d'un m\u00e9lange d\u00e9sinfectant comportant de la poudre de tan ou du charbon pulv\u00e9ris\u00e9.<p></p><p></p>   Les cercueils peuvent \u00e9galement \u00eatre fabriqu\u00e9s dans un mat\u00e9riau ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France.<p></p>",
            "num": "R2213-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1154131200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2006-07-29",
                        "titre": "Sous-section 1 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192661",
                        "id": "LEGISCTA000006192661",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2006-07-29",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197711",
                        "id": "LEGISCTA000006197711",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395918",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197711",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197711",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Transport de corps apr\u00e8s mise en bi\u00e8re (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006395918",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676018",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1287 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000043842298",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1287",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1625097600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243624",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 2017 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035244477",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037600706",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1541894400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037598579",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-966 du 8 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000044496410",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-966",
                    "datePubli": 1541808000000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038097374",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883305",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 d\u00e9cembre 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038097382",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044488229",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1641 du 13 d\u00e9cembre 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000044491115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1641",
                    "datePubli": 1639526400000,
                    "dateDebut": 1639612800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045684251",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-719 du 27 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045686146",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-719",
                    "datePubli": 1651104000000,
                    "dateDebut": 1651190400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434175",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 avril 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047435613",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 1685577600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-2-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034764281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2213-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-30 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395931",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-34-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-34-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046153706",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1659830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R363-26 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R363-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349329",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395918",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1183075200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395920",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1182902400000,
                    "dateFin": 1302739200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023858132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1302739200000,
                    "dateFin": 1541894400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037602569",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1541894400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-25",
                "2213-25"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}