{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020241475",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cas o\u00f9 l'entreprise a refus\u00e9 les mesures notifi\u00e9es ou n'a pas ex\u00e9cut\u00e9  l'injonction ou encore n'a pas vers\u00e9 la somme pr\u00e9vue par la transaction, le  ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie saisit l'Autorit\u00e9 de la concurrence. Les  observations formul\u00e9es par les entreprises destinataires de l'injonction ou de  la transaction dans le cadre de la proc\u00e9dure ne sont pas transmises \u00e0 l'Autorit\u00e9  de la concurrence. Le refus ou l'acceptation d'une ou de  plusieurs entreprises concern\u00e9es est sans effet sur la situation des autres  entreprises ayant fait l'objet de la m\u00eame proc\u00e9dure.",
            "texteHtml": "Dans le cas o\u00f9 l'entreprise a refus\u00e9 les mesures notifi\u00e9es ou n'a pas ex\u00e9cut\u00e9  l'injonction ou encore n'a pas vers\u00e9 la somme pr\u00e9vue par la transaction, le  ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie saisit l'Autorit\u00e9 de la concurrence. Les  observations formul\u00e9es par les entreprises destinataires de l'injonction ou de  la transaction dans le cadre de la proc\u00e9dure ne sont pas transmises \u00e0 l'Autorit\u00e9  de la concurrence. <br/><br/> Le refus ou l'acceptation d'une ou de  plusieurs entreprises concern\u00e9es est sans effet sur la situation des autres  entreprises ayant fait l'objet de la m\u00eame proc\u00e9dure.",
            "num": "R464-9-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1226534400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879096508,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113778",
                        "id": "LEGISCTA000006113778",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2008-11-15",
                        "titre": "TITRE VI : Du Conseil de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133263",
                        "id": "LEGISCTA000006133263",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : De l'Autorit\u00e9 de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133263",
                        "id": "LEGISCTA000019905830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Des d\u00e9cisions et des voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146256",
                        "id": "LEGISCTA000006146256",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des d\u00e9cisions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161507",
                        "id": "LEGISCTA000006161507",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020239646",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161507",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161507",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Des d\u00e9cisions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence. &gt; TITRE VI : Du Conseil de la concurrence. &gt; Chapitre IV : Des d\u00e9cisions et des voies de recours. &gt; Section 1 : Des d\u00e9cisions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020241475",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020237449",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-140\n du 10 f\u00e9vrier 2009 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020238866",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-02-11",
                    "dateSignaTexte": "2009-02-10",
                    "dateDebutCible": "2008-11-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020241475",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1226534400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R464-9-3",
                "464-9-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}