{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027898733",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l' article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4 . Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745809&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 933-2 </a>est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796400&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 310-1-1 du code des assurances </a>ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000029716590&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R933-2 (VT)'>articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4</a>. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. </p><p>L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : </p><p>a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; </p><p>b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; </p><p>c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. </p><p>Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.</p>",
            "num": "R933-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1374969600000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141962",
                        "id": "LEGISCTA000006141962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156784",
                        "id": "LEGISCTA000006156784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173653",
                        "id": "LEGISCTA000006173653",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006755232",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire &gt; Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000027898733",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027754539",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-672 du 26 juillet 2013 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000027757633",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-07-26",
                    "dateDebutCible": "2013-07-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030559751",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-513 du 7 mai 2015 - art. 14",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000030561285",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2015-05-07",
                    "dateDebutCible": "2015-05-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A931-11-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A931-11-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000021643685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A933-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A933-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027897046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L933-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R933-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029716590",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1415232000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1560470400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755232",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1111104000000,
                    "dateFin": 1128988800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755233",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1128988800000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755234",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019757554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021954239",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021945496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027898733",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-5",
                "933-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021945496",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021945496",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l' article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745809&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 933-2</a> est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796400&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 310-1-1 du code des assurances </a>ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations.</p><p>L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : </p><p>a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; </p><p>b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; </p><p>c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. </p><p>Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.</p>",
            "num": "R933-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1268092800000,
            "dateFin": 1374969600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141962",
                        "id": "LEGISCTA000006141962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156784",
                        "id": "LEGISCTA000006156784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173653",
                        "id": "LEGISCTA000006173653",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006755232",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire &gt; Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions &gt; Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe &gt; Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000021945496",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-217 du 3 mars 2010 article 12 : Le pr\u00e9sent d\u00e9cret entre en vigueur \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du coll\u00e8ge de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel (9 mars 2010), \u00e0 l'exception de son article 11.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2010-217 du 3 mars 2010 article 12 : Le pr\u00e9sent d\u00e9cret entre en vigueur \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du coll\u00e8ge de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel (9 mars 2010), \u00e0 l'exception de son article 11.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021902234",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-217 du 3 mars 2010 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000021903977",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-03-04",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-03",
                    "dateDebutCible": "2010-03-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A931-11-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A931-11-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000021643685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A933-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A933-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027897046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L933-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1560470400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755232",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1111104000000,
                    "dateFin": 1128988800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755233",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1128988800000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755234",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019757554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021954239",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021945496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027898733",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-5",
                "933-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021954239",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021954239",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l' article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745809&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 933-2</a> est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796400&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 310-1-1 du code des assurances </a>ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations.</p><p>L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : </p><p>a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; </p><p>b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; </p><p>c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. </p><p>Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.</p>",
            "num": "R933-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1264204800000,
            "dateFin": 1268092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141962",
                        "id": "LEGISCTA000006141962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156784",
                        "id": "LEGISCTA000006156784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173653",
                        "id": "LEGISCTA000006173653",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006755232",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire &gt; Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions &gt; Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe &gt; Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000021954239",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021719945",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-76\r\n du 21 janvier 2010 - art. 18 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000021721321",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-21",
                    "dateDebutCible": "2010-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A931-11-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A931-11-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000021643685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A933-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A933-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027897046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L933-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1560470400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755232",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1111104000000,
                    "dateFin": 1128988800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755233",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1128988800000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755234",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019757554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021954239",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021945496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027898733",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-5",
                "933-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019757554",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019757554",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l' article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745809&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 933-2</a> est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796400&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 310-1-1 du code des assurances </a>ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations.</p><p></p><p>L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union : </p><p>a) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance est prise en compte pour le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e d'une autre entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance ayant son si\u00e8ge en France, une mutuelle ou union r\u00e9gie par le livre II du code de la mutualit\u00e9, ou une institution de pr\u00e9voyance ou union r\u00e9gie par le livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 laquelle elle est apparent\u00e9e ; </p><p>b) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ayant son si\u00e8ge dans un Etat non partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en qui est \u00e9galement l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence d'un ou plusieurs autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance et qu'il est pris en compte dans le calcul de la marge de solvabilit\u00e9 de l'un de ces autres organismes d'assurance ou de r\u00e9assurance ; </p><p>c) Si cette institution ou union d'assurance ou de r\u00e9assurance a pour organisme de r\u00e9f\u00e9rence un organisme d'assurance ou de r\u00e9assurance ou une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance ou une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le, et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou dans un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, lorsque l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le a conclu un accord avec l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de cet Etat pour lui attribuer l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. </p><p>Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "R933-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1226275200000,
            "dateFin": 1264204800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141962",
                        "id": "LEGISCTA000006141962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156784",
                        "id": "LEGISCTA000006156784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173653",
                        "id": "LEGISCTA000006173653",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006755232",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire &gt; Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions &gt; Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe &gt; Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000019757554",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019735760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1154\n du 7 novembre 2008 - art. 28",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000019737395",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-07",
                    "dateDebutCible": "2008-11-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A931-11-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A931-11-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000021643685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A933-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A933-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027897046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L933-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1560470400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755232",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1111104000000,
                    "dateFin": 1128988800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755233",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1128988800000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755234",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019757554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021954239",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021945496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027898733",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-5",
                "933-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006755234",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006755234",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union s'il s'agit : 1. D'une institution ou d'une union apparent\u00e9e \u00e0 un autre organisme assureur et si cette institution ou union est d\u00e9j\u00e0 prise en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour cet autre organisme assureur ; 2. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 hors d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en et est, \u00e0 la fois commune avec un ou plusieurs organismes assureurs agr\u00e9\u00e9s en France et d\u00e9j\u00e0 pris en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour l'une de ces autres entreprises d'assurance ; 3. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en d\u00e8s lors que l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 a conclu un accord avec une autorit\u00e9 comp\u00e9tente d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en pour attribuer \u00e0 cette autorit\u00e9 l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations.<p></p><p></p>   L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union s'il s'agit :<p></p><p></p>   1. D'une institution ou d'une union apparent\u00e9e \u00e0 un autre organisme assureur et si cette institution ou union est d\u00e9j\u00e0 prise en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour cet autre organisme assureur ;<p></p><p></p>   2. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 hors d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en et est, \u00e0 la fois commune avec un ou plusieurs organismes assureurs agr\u00e9\u00e9s en France et d\u00e9j\u00e0 pris en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour l'une de ces autres entreprises d'assurance ;<p></p><p></p>   3. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en d\u00e8s lors que l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 a conclu un accord avec une autorit\u00e9 comp\u00e9tente d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en pour attribuer \u00e0 cette autorit\u00e9 l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire.<p></p><p></p>   Si l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.<p></p>",
            "num": "R933-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1134691200000,
            "dateFin": 1226275200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141962",
                        "id": "LEGISCTA000006141962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156784",
                        "id": "LEGISCTA000006156784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173653",
                        "id": "LEGISCTA000006173653",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006755232",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire &gt; Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions &gt; Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe &gt; Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006755234",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000634104",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-1564 du 15 d\u00e9cembre 2005 - art. 14 (V) JORF 16 d\u00e9cembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006842397",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-12-16",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-15",
                    "dateDebutCible": "2005-12-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L933-2, R933-2 \u00e0 R933-4, L951-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A931-11-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A931-11-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000021643685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A933-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A933-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027897046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L933-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L951-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L951-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1560470400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755232",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1111104000000,
                    "dateFin": 1128988800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755233",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1128988800000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755234",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019757554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021954239",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021945496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027898733",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-5",
                "933-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006755233",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006755233",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est la Commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. La commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union s'il s'agit : 1. D'une institution ou d'une union apparent\u00e9e \u00e0 un autre organisme assureur et si cette institution ou union est d\u00e9j\u00e0 prise en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour cet autre organisme assureur ; 2. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est la Commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 hors d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en et est, \u00e0 la fois commune avec un ou plusieurs organismes assureurs agr\u00e9\u00e9s en France et d\u00e9j\u00e0 pris en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour l'une de ces autres entreprises d'assurance ; 3. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est la Commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en d\u00e8s lors que la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 a conclu un accord avec une autorit\u00e9 comp\u00e9tente d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en pour attribuer \u00e0 cette autorit\u00e9 l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. Si la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est la Commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations.<p></p><p></p>   La commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union s'il s'agit :<p></p><p></p>   1. D'une institution ou d'une union apparent\u00e9e \u00e0 un autre organisme assureur et si cette institution ou union est d\u00e9j\u00e0 prise en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour cet autre organisme assureur ;<p></p><p></p>   2. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est la Commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 hors d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en et est, \u00e0 la fois commune avec un ou plusieurs organismes assureurs agr\u00e9\u00e9s en France et d\u00e9j\u00e0 pris en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour l'une de ces autres entreprises d'assurance ;<p></p><p></p>   3. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, compagnie financi\u00e8re holding mixte dont le coordonnateur est la Commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en d\u00e8s lors que la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 a conclu un accord avec une autorit\u00e9 comp\u00e9tente d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en pour attribuer \u00e0 cette autorit\u00e9 l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire.<p></p><p></p>   Si la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.<p></p>",
            "num": "R933-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1128988800000,
            "dateFin": 1134691200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141962",
                        "id": "LEGISCTA000006141962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156784",
                        "id": "LEGISCTA000006156784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173653",
                        "id": "LEGISCTA000006173653",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006755232",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire &gt; Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions &gt; Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe &gt; Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006755233",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000243484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-1267 2005-10-07 art. 2 4\u00b0 JORF 11 octobre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000243484",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-10-11",
                    "dateSignaTexte": "2005-10-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L933-2, R933-2 \u00e0 R933-4, L951-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A931-11-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A931-11-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000021643685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A933-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A933-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027897046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L933-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L951-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L951-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1560470400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755232",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1111104000000,
                    "dateFin": 1128988800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755233",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1128988800000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755234",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019757554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021954239",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021945496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027898733",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-5",
                "933-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006755232",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006755232",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations. La commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union s'il s'agit : 1. D'une institution ou d'une union apparent\u00e9e \u00e0 un autre organisme assureur et si cette institution ou union est d\u00e9j\u00e0 prise en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour cet autre organisme assureur ; 2. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 hors d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en et est, \u00e0 la fois commune avec un ou plusieurs organismes assureurs agr\u00e9\u00e9s en France et d\u00e9j\u00e0 pris en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour l'une de ces autres entreprises d'assurance ; 3. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en d\u00e8s lors que la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 a conclu un accord avec une autorit\u00e9 comp\u00e9tente d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en pour attribuer \u00e0 cette autorit\u00e9 l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire. Si la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les institutions ou unions dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article L. 933-2 est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, une entreprise soumise au contr\u00f4le de l'Etat en application de l'article L. 310-1-1 du code des assurances ou une entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en doivent justifier d'une solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e positive selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies aux articles R. 933-2 \u00e0 R. 933-4. Dans ce but, elles proc\u00e8dent \u00e0 un calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e de leur organisme de r\u00e9f\u00e9rence dans les m\u00eames conditions que celles permettant de d\u00e9terminer la marge de solvabilit\u00e9 d'une institution ou union participante agr\u00e9\u00e9e en France et pratiquant les m\u00eames op\u00e9rations.<p></p><p></p>   La commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 peut dispenser du calcul de la solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e une institution ou une union s'il s'agit :<p></p><p></p>   1. D'une institution ou d'une union apparent\u00e9e \u00e0 un autre organisme assureur et si cette institution ou union est d\u00e9j\u00e0 prise en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour cet autre organisme assureur ;<p></p><p></p>   2. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 hors d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en et est, \u00e0 la fois commune avec un ou plusieurs organismes assureurs agr\u00e9\u00e9s en France et d\u00e9j\u00e0 pris en compte dans le calcul effectu\u00e9 pour l'une de ces autres entreprises d'assurance ;<p></p><p></p>   3. D'une institution ou d'une union dont l'organisme de r\u00e9f\u00e9rence est une soci\u00e9t\u00e9 de groupe d'assurance, entreprise d'assurance ou de r\u00e9assurance dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 dans un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en d\u00e8s lors que la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 a conclu un accord avec une autorit\u00e9 comp\u00e9tente d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en pour attribuer \u00e0 cette autorit\u00e9 l'exercice de la surveillance compl\u00e9mentaire.<p></p><p></p>   Si la commission de contr\u00f4le mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 951-1 estime, \u00e0 partir de ce calcul de solvabilit\u00e9 ajust\u00e9e, que la solvabilit\u00e9 de l'institution ou union concern\u00e9e est compromise ou susceptible de l'\u00eatre, elle exige de celle-ci qu'elle prenne les mesures n\u00e9cessaires au r\u00e9tablissement ou au maintien de sa solvabilit\u00e9.<p></p>",
            "num": "R933-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1111104000000,
            "dateFin": 1128988800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141962",
                        "id": "LEGISCTA000006141962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156784",
                        "id": "LEGISCTA000006156784",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-18",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173653",
                        "id": "LEGISCTA000006173653",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006755232",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173653",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire &gt; Titre III : Institutions de pr\u00e9voyance et op\u00e9rations de ces institutions &gt; Chapitre III : Institution de pr\u00e9voyance appartenant \u00e0 un groupe &gt; Section 1 : Surveillance compl\u00e9mentaire.",
            "refInjection": "MD-20231006_201508_656_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006755232",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000258167",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-245 du 14 mars 2005 - art. 1 () JORF 18 mars 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239537",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2005-03-14",
                    "dateDebutCible": "2005-03-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675795",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1281 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048164216",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1281",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1696636800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L933-2, R933-2 \u00e0 R933-4, L951-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A931-11-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A931-11-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000021643685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. A933-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A933-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027897046",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L933-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L933-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L951-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L951-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1560470400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755232",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1111104000000,
                    "dateFin": 1128988800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755233",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1128988800000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006755234",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019757554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021954239",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021945496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027898733",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-5",
                "933-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}