{
    "cid": "LEGIARTI000038549833",
    "num": "R4301-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Exercice en pratique avanc\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037219808",
                        "id": "LEGISCTA000037219808",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-07-20",
                        "fin": "2019-05-26",
                        "titre": "Chapitre Ier : Exercice infirmier en pratique avanc\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037219810",
                        "id": "LEGISCTA000037219810",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-05-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Infirmier en pratique avanc\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037219810",
                        "id": "LEGISCTA000038554464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-05-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 :  Ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en autoris\u00e9s \u00e0 exercer en pratique avanc\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038549829",
                        "id": "LEGISCTA000038549829",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-05-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Libre \u00e9tablissement ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038549831",
                        "id": "LEGISCTA000038549831",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038549873",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038505124",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-510 du 23 mai 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038547646",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-05-25",
                    "dateSignaTexte": "2019-05-23",
                    "dateDebutCible": "2019-05-26"
                }
            ],
            "num": "R4301-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "En application de l'article L. 4301-1 et dans les conditions de l'article L. 4311-4, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion peut, apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 4311-4 si\u00e9geant dans la composition pr\u00e9vue au troisi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, autoriser individuellement \u00e0 exercer la profession d'infirmier en pratique avanc\u00e9e les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, qui sont titulaires d'un titre de formation d\u00e9livr\u00e9 par un autre Etat membre de l'Union ou par un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, permettant l'exercice des fonctions d'infirmier en pratique avanc\u00e9e. L \u2018 autorisation d'exercer en qualit\u00e9 d'infirmier en pratique avanc\u00e9e est d\u00e9livr\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 4311-34 \u00e0 R. 4311-37. La composition de la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 4311-36-1 est compl\u00e9t\u00e9e par deux infirmiers titulaires du dipl\u00f4me d'Etat d'infirmier en pratique avanc\u00e9e, dans la mention pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 4301-1 demand\u00e9e par l'int\u00e9ress\u00e9, dont un au moins participe \u00e0 la formation pr\u00e9paratoire \u00e0 ce dipl\u00f4me. Le m\u00e9decin membre de la commission est un m\u00e9decin dont la pratique m\u00e9dicale rel\u00e8ve du domaine d'intervention concern\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>En application de l'article L. 4301-1 et dans les conditions de l'article L. 4311-4, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion peut, apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 4311-4 si\u00e9geant dans la composition pr\u00e9vue au troisi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, autoriser individuellement \u00e0 exercer la profession d'infirmier en pratique avanc\u00e9e les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, qui sont titulaires d'un titre de formation d\u00e9livr\u00e9 par un autre Etat membre de l'Union ou par un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, permettant l'exercice des fonctions d'infirmier en pratique avanc\u00e9e.<br/><br/>\n L \u2018 autorisation d'exercer en qualit\u00e9 d'infirmier en pratique avanc\u00e9e est d\u00e9livr\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 4311-34 \u00e0 R. 4311-37.<br/><br/>\n La composition de la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 4311-36-1 est compl\u00e9t\u00e9e par deux infirmiers titulaires du dipl\u00f4me d'Etat d'infirmier en pratique avanc\u00e9e, dans la mention pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 4301-1 demand\u00e9e par l'int\u00e9ress\u00e9, dont un au moins participe \u00e0 la formation pr\u00e9paratoire \u00e0 ce dipl\u00f4me. Le m\u00e9decin membre de la commission est un m\u00e9decin dont la pratique m\u00e9dicale rel\u00e8ve du domaine d'intervention concern\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}