{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033332788",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 317-1 , l'\u00e9tranger pr\u00e9sente \u00e0 l'appui de sa demande de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour portant la mention \" retrait\u00e9 \" : 1\u00b0 Le document d'identit\u00e9 et de voyage dont il est titulaire ; 2\u00b0 S'il est mari\u00e9 et ressortissant d'un Etat dont la loi autorise la polygamie, une d\u00e9claration sur l'honneur selon laquelle il ne vivra pas en France en \u00e9tat de polygamie ; 3\u00b0 La justification qu'il \u00e9tablit ou a \u00e9tabli sa r\u00e9sidence habituelle hors de France ; 4\u00b0 L'extrait d'inscription mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 254-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sous forme de notification ou la derni\u00e8re attestation fiscale d\u00e9livr\u00e9s par l'organisme d\u00e9biteur de la pension contributive de droit propre ou de droit d\u00e9riv\u00e9 liquid\u00e9e au titre d'un r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou, \u00e0 d\u00e9faut, une photocopie de l'un ou l'autre desdits documents ; 5\u00b0 La justification qu'il a r\u00e9sid\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sur le sol fran\u00e7ais sous couvert d'une carte de r\u00e9sident ; 6\u00b0 Trois photographies de face, t\u00eate nue, de format 3,5 cm x 4,5 cm r\u00e9centes et parfaitement ressemblantes.",
            "texteHtml": "<p></p>Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335133&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 317-1</a>, l'\u00e9tranger pr\u00e9sente \u00e0 l'appui de sa demande de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour portant la mention \" retrait\u00e9 \" : <p></p><p></p>1\u00b0 Le document d'identit\u00e9 et de voyage dont il est titulaire ; <p></p><p></p>2\u00b0 S'il est mari\u00e9 et ressortissant d'un Etat dont la loi autorise la polygamie, une d\u00e9claration sur l'honneur selon laquelle il ne vivra pas en France en \u00e9tat de polygamie ; <p></p><p></p>3\u00b0 La justification qu'il \u00e9tablit ou a \u00e9tabli sa r\u00e9sidence habituelle hors de France ; <p></p><p></p>4\u00b0 L'extrait d'inscription mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006736331&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 254-4</a> du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sous forme de notification ou la derni\u00e8re attestation fiscale d\u00e9livr\u00e9s par l'organisme d\u00e9biteur de la pension contributive de droit propre ou de droit d\u00e9riv\u00e9 liquid\u00e9e au titre d'un r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou, \u00e0 d\u00e9faut, une photocopie de l'un ou l'autre desdits documents ; <p></p><p></p>5\u00b0 La justification qu'il a r\u00e9sid\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sur le sol fran\u00e7ais sous couvert d'une carte de r\u00e9sident ; <p></p><p></p>6\u00b0 Trois photographies de face, t\u00eate nue, de format 3,5 cm x 4,5 cm r\u00e9centes et parfaitement ressemblantes.<p></p>",
            "num": "R317-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134394",
                        "id": "LEGISCTA000006134394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147832",
                        "id": "LEGISCTA000006147832",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335725",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147832",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033332788",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033317557",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1456 du 28 octobre 2016 - art. 14",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000033319266",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R317-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R317-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033332796",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L317-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L317-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335133",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153785600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D254-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D254-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736331",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335725",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335726",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033332788",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R317-1",
                "317-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335726",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335726",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 317-1, l'\u00e9tranger pr\u00e9sente \u00e0 l'appui de sa demande de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\" : 1\u00b0 Le document d'identit\u00e9 et de voyage dont il est titulaire et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les indications relatives \u00e0 l'\u00e9tat civil de son conjoint ; 2\u00b0 S'il est mari\u00e9 et ressortissant d'un Etat dont la loi autorise la polygamie, une d\u00e9claration sur l'honneur selon laquelle il ne vivra pas en France en \u00e9tat de polygamie ; 3\u00b0 La justification qu'il \u00e9tablit ou a \u00e9tabli sa r\u00e9sidence habituelle hors de France ; 4\u00b0 L'extrait d'inscription mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 254-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sous forme de notification ou la derni\u00e8re attestation fiscale d\u00e9livr\u00e9s par l'organisme d\u00e9biteur de la pension contributive de droit propre ou de droit d\u00e9riv\u00e9 liquid\u00e9e au titre d'un r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou, \u00e0 d\u00e9faut, une photocopie de l'un ou l'autre desdits documents ; 5\u00b0 La justification qu'il a r\u00e9sid\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sur le sol fran\u00e7ais sous couvert d'une carte de r\u00e9sident ; 6\u00b0 Trois photographies de face, t\u00eate nue, de format 3,5 cm x 4,5 cm r\u00e9centes et parfaitement ressemblantes.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 317-1, l'\u00e9tranger pr\u00e9sente \u00e0 l'appui de sa demande de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\" :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le document d'identit\u00e9 et de voyage dont il est titulaire et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les indications relatives \u00e0 l'\u00e9tat civil de son conjoint ;<p></p><p></p>   2\u00b0 S'il est mari\u00e9 et ressortissant d'un Etat dont la loi autorise la polygamie, une d\u00e9claration sur l'honneur selon laquelle il ne vivra pas en France en \u00e9tat de polygamie ;<p></p><p></p>   3\u00b0 La justification qu'il \u00e9tablit ou a \u00e9tabli sa r\u00e9sidence habituelle hors de France ;<p></p><p></p>   4\u00b0 L'extrait d'inscription mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 254-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sous forme de notification ou la derni\u00e8re attestation fiscale d\u00e9livr\u00e9s par l'organisme d\u00e9biteur de la pension contributive de droit propre ou de droit d\u00e9riv\u00e9 liquid\u00e9e au titre d'un r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou, \u00e0 d\u00e9faut, une photocopie de l'un ou l'autre desdits documents ;<p></p><p></p>   5\u00b0 La justification qu'il a r\u00e9sid\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sur le sol fran\u00e7ais sous couvert d'une carte de r\u00e9sident ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Trois photographies de face, t\u00eate nue, de format 3,5 cm x 4,5 cm r\u00e9centes et parfaitement ressemblantes.<p></p>",
            "num": "R317-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174521600000,
            "dateFin": 1477958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134394",
                        "id": "LEGISCTA000006134394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147832",
                        "id": "LEGISCTA000006147832",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335725",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147832",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR &gt; Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335726",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000649618",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-373 du 21 mars 2007 - art. 33 () JORF 22 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261456",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-21",
                    "dateDebutCible": "2007-03-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L317-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L317-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335133",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153785600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R313-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R317-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R317-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D254-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D254-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736331",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335725",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335726",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033332788",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R317-1",
                "317-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335725",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335725",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application de l'article L. 317-1, l'\u00e9tranger pr\u00e9sente \u00e0 l'appui de sa demande de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\" : 1\u00b0 Les indications relatives \u00e0 son \u00e9tat civil et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 celui de son conjoint ; 2\u00b0 S'il est mari\u00e9 et ressortissant d'un Etat dont la loi autorise la polygamie, une d\u00e9claration sur l'honneur selon laquelle il ne vivra pas en France en \u00e9tat de polygamie ; 3\u00b0 La justification qu'il \u00e9tablit ou a \u00e9tabli sa r\u00e9sidence habituelle hors de France ; 4\u00b0 L'extrait d'inscription mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 254-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sous forme de notification ou la derni\u00e8re attestation fiscale d\u00e9livr\u00e9s par l'organisme d\u00e9biteur de la pension contributive de droit propre ou de droit d\u00e9riv\u00e9 liquid\u00e9e au titre d'un r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou, \u00e0 d\u00e9faut, une photocopie certifi\u00e9e conforme de l'un ou l'autre desdits documents ; 5\u00b0 La justification qu'il a r\u00e9sid\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sur le sol fran\u00e7ais sous couvert d'une carte de r\u00e9sident, lors de son dernier s\u00e9jour en France ; 6\u00b0 Trois photographies r\u00e9pondant aux caract\u00e9ristiques pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 313-1.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application de l'article L. 317-1, l'\u00e9tranger pr\u00e9sente \u00e0 l'appui de sa demande de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\" :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les indications relatives \u00e0 son \u00e9tat civil et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 celui de son conjoint ;<p></p><p></p>   2\u00b0 S'il est mari\u00e9 et ressortissant d'un Etat dont la loi autorise la polygamie, une d\u00e9claration sur l'honneur selon laquelle il ne vivra pas en France en \u00e9tat de polygamie ;<p></p><p></p>   3\u00b0 La justification qu'il \u00e9tablit ou a \u00e9tabli sa r\u00e9sidence habituelle hors de France ;<p></p><p></p>   4\u00b0 L'extrait d'inscription mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 254-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sous forme de notification ou la derni\u00e8re attestation fiscale d\u00e9livr\u00e9s par l'organisme d\u00e9biteur de la pension contributive de droit propre ou de droit d\u00e9riv\u00e9 liquid\u00e9e au titre d'un r\u00e9gime de base fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou, \u00e0 d\u00e9faut, une photocopie certifi\u00e9e conforme de l'un ou l'autre desdits documents ;<p></p><p></p>   5\u00b0 La justification qu'il a r\u00e9sid\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement sur le sol fran\u00e7ais sous couvert d'une carte de r\u00e9sident, lors de son dernier s\u00e9jour en France ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Trois photographies r\u00e9pondant aux caract\u00e9ristiques pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 313-1.<p></p>",
            "num": "R317-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1174521600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134394",
                        "id": "LEGISCTA000006134394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147832",
                        "id": "LEGISCTA000006147832",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335725",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147832",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR &gt; Chapitre VII : La carte de s\u00e9jour portant la mention \"retrait\u00e9\"",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335725",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L317-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L317-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335133",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1153785600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R313-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R317-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R317-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335728",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174521600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D254-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D254-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736331",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335725",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335726",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033332788",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R317-1",
                "317-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}