{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031710879",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le candidat inscrit sur liste d'aptitude est nomm\u00e9 : 1\u00b0 Dans la fonction publique de l'Etat, en qualit\u00e9 de stagiaire ou d'\u00e9l\u00e8ve stagiaire dans le corps concern\u00e9, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le statut particulier du corps d'accueil ; 2\u00b0 Dans la fonction publique hospitali\u00e8re, en qualit\u00e9 de stagiaire dans le corps concern\u00e9, par le directeur de l'\u00e9tablissement qui est tenu de proc\u00e9der \u00e0 son recrutement \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente de l'Etat ; 3\u00b0 Dans la fonction publique territoriale, en qualit\u00e9 de stagiaire, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le statut particulier du cadre d'emplois consid\u00e9r\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le candidat inscrit sur liste d'aptitude est nomm\u00e9 :</p><p>1\u00b0 Dans la fonction publique de l'Etat, en qualit\u00e9 de stagiaire ou d'\u00e9l\u00e8ve stagiaire dans le corps concern\u00e9, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le statut particulier du corps d'accueil ;</p><p>2\u00b0 Dans la fonction publique hospitali\u00e8re, en qualit\u00e9 de stagiaire dans le corps concern\u00e9, par le directeur de l'\u00e9tablissement qui est tenu de proc\u00e9der \u00e0 son recrutement \u00e0 la demande de l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente de l'Etat ;</p><p>3\u00b0 Dans la fonction publique territoriale, en qualit\u00e9 de stagiaire, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le statut particulier du cadre d'emplois consid\u00e9r\u00e9.</p>",
            "num": "L242-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1193046470,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709669",
                        "id": "LEGISCTA000031710957",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : DISPOSITIF D'ACC\u00c8S AUX EMPLOIS DE LA FONCTION PUBLIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709719",
                        "id": "LEGISCTA000031710907",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Proc\u00e9dure d'acc\u00e8s aux emplois r\u00e9serv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709737",
                        "id": "LEGISCTA000031710889",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031709747",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031709737",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710889",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Proc\u00e9dure d'acc\u00e8s aux emplois r\u00e9serv\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION &gt; Titre IV : DISPOSITIF D'ACC\u00c8S AUX EMPLOIS DE LA FONCTION PUBLIQUE &gt; Chapitre II : Proc\u00e9dure d'acc\u00e8s aux emplois r\u00e9serv\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031710879",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.<br clear='none'/><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L242-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L242-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710877",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R242-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R242-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033770854",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L404 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L404",
                    "articleId": "LEGIARTI000018881915",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710879",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L242-5",
                "242-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}