{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048858613",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2026 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2026, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article L. 5210-1-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de neuf ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de huit ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 octies A, 44 terdecies, 44 quindecies A ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2026 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2026, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A.</p><p>Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration.</p><p>II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000023242323&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5210-1-1</a> du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ;</p><p>2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ;</p><p>3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ;</p><p>4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0.</p><p>Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018.</p><p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017.</p><p>Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de neuf ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de huit ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II.</p><p>Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ;</p><p>3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s.</p><p>Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie :</p><p>a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes.</p><p>L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ;</p><p>5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique :</p><p>a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ;</p><p>b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode.</p><p>IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 octies A, 44 terdecies, 44 quindecies A ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes.</p><p>V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9.</p><p>En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "VIGUEUR_DIFF",
            "dateDebut": 1719792000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048858613",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au D du XX de l\u2019article 73 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er juillet 2024.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au D du XX de l\u2019article 73 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er juillet 2024.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048727345",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023 - art. 73 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "73",
                    "articleId": "LEGIARTI000048769507",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-29",
                    "dateDebutCible": "2023-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5210-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023242323",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000048846173",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000048846173",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2026 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2026, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article L. 5210-1-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de neuf ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de huit ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2026 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2026, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A.</p><p>Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration.</p><p>II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000023242323&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5210-1-1</a> du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ;</p><p>2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ;</p><p>3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ;</p><p>4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0.</p><p>Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018.</p><p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017.</p><p>Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de neuf ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de huit ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II.</p><p>Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ;</p><p>3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s.</p><p>Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie :</p><p>a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes.</p><p>L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ;</p><p>5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique :</p><p>a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ;</p><p>b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode.</p><p>IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes.</p><p>V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9.</p><p>En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "dateDebut": 1703980800000,
            "dateFin": 1719792000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048846173",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au A du XX de l\u2019article 73 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er janvier 2024.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au A du XX de l\u2019article 73 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er janvier 2024.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048727345",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023 - art. 73 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "73",
                    "articleId": "LEGIARTI000048769507",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-29",
                    "dateDebutCible": "2023-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5210-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023242323",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000044989786",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000044989786",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2023 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2023, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article L. 5210-1-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de six ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de cinq ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2023 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2023, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A.</p><p>Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration.</p><p>II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000023242323&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5210-1-1</a> du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ;</p><p>2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ;</p><p>3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ;</p><p>4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0.</p><p>Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018.</p><p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017.</p><p>Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de six ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de cinq ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II.</p><p>Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ;</p><p>3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s.</p><p>Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie :</p><p>a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes.</p><p>L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ;</p><p>5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique :</p><p>a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ;</p><p>b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode.</p><p>IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes.</p><p>V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9.</p><p>En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 1703980800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000044989786",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2017-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-28",
                    "dateDebutCible": "2024-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037882341",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-1317 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 135 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "135",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876384",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2024-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044637640",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1900 du 30 d\u00e9cembre 2021 - art. 35 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000044794486",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-30",
                    "dateDebutCible": "2022-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044637640",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1900 du 30 d\u00e9cembre 2021 - art. 68",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "68",
                    "articleId": "LEGIARTI000044794768",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-30",
                    "dateDebutCible": "2022-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5210-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023242323",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042915352",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042915352",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2022 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2022, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article L. 5210-1-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de cinq ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de quatre ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2022 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2022, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A.</p><p>Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration.</p><p>II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000023242323&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5210-1-1</a> du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ;</p><p>2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ;</p><p>3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ;</p><p>4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0.</p><p>Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018.</p><p>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017.</p><p>Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de cinq ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de quatre ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ;</p><p>2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II.</p><p>Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ;</p><p>3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s.</p><p>Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie :</p><p>a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;</p><p>4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes.</p><p>L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ;</p><p>5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique :</p><p>a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ;</p><p>b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode.</p><p>IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes.</p><p>V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9.</p><p>En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1609372800000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000042915352",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042753580",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1721 du 29 d\u00e9cembre 2020 - art. 223",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "223",
                    "articleId": "LEGIARTI000042778821",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-29",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5210-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023242323",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038891360",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038891360",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2020, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article L. 5210-1-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de deux ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2020, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. <br/><br/>Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. <br/><br/>II.-Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble de communes mentionn\u00e9es au V de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000023242323&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-1 (VT)'>L. 5210-1-1</a> du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ou d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : <br/><br/>1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; <br/><br/>2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; <br/><br/>3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; <br/><br/>4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. </p><p>Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018. <br/><br/>Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. <br/><br/>Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. </p><p>Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de deux ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. <br/><br/>III.-Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : <br/><br/>1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; <br/><br/>2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. <br/><br/>Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; <br/><br/>3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. <br/><br/>Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : <br/><br/>a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; <br/><br/>b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; <br/><br/>4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. <br/><br/>L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; <br/><br/>5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : <br/><br/>a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; <br/><br/>b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. <br/><br/>IV.-Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. <br/><br/>V.-Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. <br/><br/>En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1585699200000,
            "dateFin": 1609372800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000038891360",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038864079",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038868256",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-08-02",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-01",
                    "dateDebutCible": "2019-08-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5210-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023242323",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037986254",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037986254",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2020, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II. - Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de deux ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III. - Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV. - Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V. - Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I. - Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et, lorsqu'elles sont situ\u00e9es dans les communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2019 et le 31 d\u00e9cembre 2020, qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A.<br/><br/>\nLes b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration.<br/><br/>\nII. - Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes :<br/><br/>\n1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ;<br/><br/>\n2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ;<br/><br/>\n3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ;<br/><br/>\n4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0.</p><p>Sont \u00e9galement class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui satisfont aux conditions fix\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et qui sont limitrophes d'au moins une commune class\u00e9e en bassin urbain \u00e0 dynamiser en application du pr\u00e9sent II, dans sa r\u00e9daction en vigueur au 1er janvier 2018.<br/><br/>\nLes donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017.<br/><br/>\nLe classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.</p><p>Le classement des communes mentionn\u00e9es au sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent II en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2019 et pour une dur\u00e9e de deux ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.<br/><br/>\nIII. - Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes :<br/><br/>\n1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ;<br/><br/>\n2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II.<br/><br/>\nLorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ;<br/><br/>\n3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s.<br/><br/>\nLe capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie :<br/><br/>\na) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;<br/><br/>\nb) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;<br/><br/>\n4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes.<br/><br/>\nL'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ;<br/><br/>\n5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique :<br/><br/>\na) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ;<br/><br/>\nb) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode.<br/><br/>\nIV. - Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies, 44 quindecies ou 44 septdecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes.<br/><br/>\nV. - Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9.<br/><br/>\nEn dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1585699200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000037986254",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 21 de la loi n\u00b0 2018-1317 du 28 d\u00e9cembre 2018 de finances pour 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 21 de la loi n\u00b0 2018-1317 du 28 d\u00e9cembre 2018 de finances pour 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000041465785",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2017-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-28",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037882341",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-1317 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 135 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "135",
                    "articleId": "LEGIARTI000041465719",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037882341",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-1317 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 21 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000037935403",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2018-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037100081",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037100081",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II. - Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III. - Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV. - Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies ou 44 quindecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V. - Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I. - Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A.<br/><br/>\nLes b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration.<br/><br/>\nII. - Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes :<br/><br/>\n1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ;<br/><br/>\n2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ;<br/><br/>\n3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ;<br/><br/>\n4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0.<br/><br/>\nLes donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017.<br/><br/>\nLe classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.<br/><br/>\nIII. - Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes :<br/><br/>\n1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ;<br/><br/>\n2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II.<br/><br/>\nLorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ;<br/><br/>\n3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s.<br/><br/>\nLe capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie :<br/><br/>\na) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;<br/><br/>\nb) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;<br/><br/>\n4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes.<br/><br/>\nL'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ;<br/><br/>\n5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique :<br/><br/>\na) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ;<br/><br/>\nb) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode.<br/><br/>\nIV. - Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies ou 44 quindecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes.<br/><br/>\nV. - Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des articles 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9.<br/><br/>\nEn dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1529712000000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000037100081",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 V A de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017, l'exon\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article 44 sexdecies du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts s'applique \u00e0 compter des impositions \u00e9tablies au titre de 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 V A de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017, l'exon\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article 44 sexdecies du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts s'applique \u00e0 compter des impositions \u00e9tablies au titre de 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037090889",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-500 du 20 juin 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037091656",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-06-22",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-20",
                    "dateDebutCible": "2018-06-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036354541",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036354541",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A. Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration. II. - Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ; 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ; 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ; 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0. Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017. Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire. III. - Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes : 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ; 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II. Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ; 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s. Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie : a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ; 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes. L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ; 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique : a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ; b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode. IV. - Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies ou 44 quindecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes. V. - Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des article 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9. En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I. - Dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser d\u00e9finis au II, les entreprises qui sont cr\u00e9\u00e9es entre le 1er janvier 2018 et le 31 d\u00e9cembre 2020 et qui exercent une activit\u00e9 industrielle, commerciale ou artisanale au sens de l'article 34 sont exon\u00e9r\u00e9es d'imp\u00f4t sur le revenu ou d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 raison des b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s, \u00e0 l'exception des plus-values constat\u00e9es lors de la r\u00e9\u00e9valuation des \u00e9l\u00e9ments d'actif, jusqu'au terme du vingt-troisi\u00e8me mois suivant celui de leur cr\u00e9ation et d\u00e9clar\u00e9s selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles 50-0 et 53 A.<br/><br/>\n Les b\u00e9n\u00e9fices ne sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s que pour le quart, la moiti\u00e9 ou les trois quarts de leur montant selon qu'ils sont r\u00e9alis\u00e9s, respectivement, au cours de la premi\u00e8re, de la deuxi\u00e8me ou de la troisi\u00e8me p\u00e9riode de douze mois suivant cette p\u00e9riode d'exon\u00e9ration.<br/><br/>\n II. - Sont class\u00e9es dans un bassin urbain \u00e0 dynamiser les communes qui appartiennent \u00e0 un ensemble d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre contigus rassemblant au moins un million d'habitants et qui satisfont aux conditions suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 La densit\u00e9 de population de la commune est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Le revenu disponible m\u00e9dian par unit\u00e9 de consommation de la commune est inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00e9diane nationale des revenus m\u00e9dians ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage de la commune est sup\u00e9rieur au taux national ;<br/><br/>\n 4\u00b0 70 % de la population de chaque \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale vit dans des communes relevant des 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0.<br/><br/>\n Les donn\u00e9es utilis\u00e9es sont \u00e9tablies par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques \u00e0 partir de celles disponibles au 31 d\u00e9cembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e du classement. La population prise en compte est la population municipale d\u00e9finie \u00e0 l'article R. 2151-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales dans sa r\u00e9daction en vigueur \u00e0 la date de publication de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017.<br/><br/>\n Le classement des communes en bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9tabli au 1er janvier 2018 et pour une dur\u00e9e de trois ans par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de l'am\u00e9nagement du territoire.<br/><br/>\n III. - Pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'exon\u00e9ration mentionn\u00e9e au I, l'entreprise doit r\u00e9pondre aux conditions suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 L'entreprise est une petite ou moyenne entreprise au sens de l'annexe I au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Le si\u00e8ge social de l'entreprise ainsi que l'ensemble de son activit\u00e9 et de ses moyens d'exploitation sont implant\u00e9s dans les bassins mentionn\u00e9s au II.<br/><br/>\n Lorsqu'une entreprise exerce une activit\u00e9 non s\u00e9dentaire, r\u00e9alis\u00e9e en partie en dehors des bassins pr\u00e9cit\u00e9s, la condition d'implantation est r\u00e9put\u00e9e satisfaite d\u00e8s lors qu'elle r\u00e9alise au plus 15 % de son chiffre d'affaires en dehors de ce bassin. Au-del\u00e0 de 15 %, les b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s sont soumis \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu ou \u00e0 l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s dans les conditions de droit commun en proportion du chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 en dehors des bassins d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9s. Cette condition de chiffre d'affaires s'appr\u00e9cie exercice par exercice ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Le capital de l'entreprise n'est pas d\u00e9tenu, directement ou indirectement, pour plus de 50 % par d'autres soci\u00e9t\u00e9s.<br/><br/>\n Le capital d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvellement cr\u00e9\u00e9e est d\u00e9tenu indirectement par d'autres soci\u00e9t\u00e9s lorsque l'une au moins des conditions suivantes est remplie :<br/><br/>\n a) Un associ\u00e9 exerce en droit ou en fait une fonction de direction ou d'encadrement dans une autre entreprise, lorsque l'activit\u00e9 de celle-ci est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;<br/><br/>\n b) Un associ\u00e9 d\u00e9tient avec les membres de son foyer fiscal 25 % au moins des droits sociaux dans une autre entreprise dont l'activit\u00e9 est similaire \u00e0 celle de l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e ou lui est compl\u00e9mentaire ;<br/><br/>\n 4\u00b0 L'entreprise n'est pas cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d'une reprise, d'un transfert, d'une concentration, d'une restructuration ou d'une extension d'activit\u00e9s pr\u00e9existantes.<br/><br/>\n L'existence d'un contrat, quelle qu'en soit la d\u00e9nomination, ayant pour objet d'organiser un partenariat caract\u00e9rise l'extension d'une activit\u00e9 pr\u00e9existante lorsque l'entreprise nouvellement cr\u00e9\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficie de l'assistance de ce partenaire, notamment en mati\u00e8re d'utilisation d'une enseigne, d'un nom commercial, d'une marque ou d'un savoir-faire, de conditions d'approvisionnement, ou de modalit\u00e9s de gestion administrative, contentieuse, commerciale ou technique, dans des conditions telles que cette entreprise est plac\u00e9e dans une situation de d\u00e9pendance ;<br/><br/>\n 5\u00b0 A la date de cl\u00f4ture de l'exercice ou de la p\u00e9riode d'imposition au titre duquel l'exon\u00e9ration s'applique :<br/><br/>\n a) Le nombre de salari\u00e9s dont le contrat de travail est \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou a \u00e9t\u00e9 conclu pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e d'au moins douze mois et r\u00e9sidant dans le bassin urbain \u00e0 dynamiser est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s employ\u00e9s dans les m\u00eames conditions. Les salari\u00e9s employ\u00e9s \u00e0 temps partiel sont pris en compte au prorata de la dur\u00e9e du travail pr\u00e9vue \u00e0 leur contrat ;<br/><br/>\n b) Ou le nombre de salari\u00e9s embauch\u00e9s \u00e0 compter de la cr\u00e9ation de l'entreprise et remplissant les conditions d\u00e9crites au a est \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du total des salari\u00e9s embauch\u00e9s dans les m\u00eames conditions, au cours de la m\u00eame p\u00e9riode.<br/><br/>\n IV. - Lorsqu'elle r\u00e9pond aux conditions requises pour b\u00e9n\u00e9ficier de l'un des r\u00e9gimes pr\u00e9vus aux articles 44 sexies, 44 sexies A, 44 septies, 44 octies A, 44 duodecies, 44 terdecies ou 44 quindecies et du r\u00e9gime pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article, l'entreprise peut opter pour ce dernier r\u00e9gime dans les six mois suivant celui du d\u00e9but d'activit\u00e9. L'option est irr\u00e9vocable et emporte renonciation d\u00e9finitive aux autres r\u00e9gimes.<br/><br/>\n V. - Dans les zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect des article 13 et 14 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9.<br/><br/>\n En dehors des zones d'aide \u00e0 finalit\u00e9 r\u00e9gionale, le b\u00e9n\u00e9fice de l'exon\u00e9ration est subordonn\u00e9 au respect de l'article 17 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 pr\u00e9cit\u00e9.</p>",
            "num": "44 sexdecies",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1529712000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084232",
                        "id": "LEGISCTA000006084232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114494",
                        "id": "LEGISCTA000006114494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133844",
                        "id": "LEGISCTA000006133844",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147017",
                        "id": "LEGISCTA000006147017",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Revenus imposables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162523",
                        "id": "LEGISCTA000006162523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1954-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179572",
                        "id": "LEGISCTA000006179572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191573",
                        "id": "LEGISCTA000006191573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036354529",
                        "id": "LEGISCTA000036354529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-02-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069577",
                        "id": "LEGITEXT000006069577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036354531",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036354529",
            "sectionParentTitre": "2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re Partie : Imp\u00f4ts d'\u00c9tat &gt; Titre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4t sur le revenu &gt; Section II : Revenus imposables &gt; 1re Sous-section : D\u00e9termination des b\u00e9n\u00e9fices ou revenus nets des diverses cat\u00e9gories de revenus &gt; II : B\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux &gt; 2 undecies : Entreprises implant\u00e9es dans les bassins urbains \u00e0 dynamiser",
            "refInjection": "MD-20240105_204018_879_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000036354541",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069577",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -564278400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069577",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 V A de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017, l'exon\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article 44 sexdecies du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts s'applique \u00e0 compter des impositions \u00e9tablies au titre de 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17 V A de la loi n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 de finances rectificative pour 2017, l'exon\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article 44 sexdecies du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts s'applique \u00e0 compter des impositions \u00e9tablies au titre de 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000036354012",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2017-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-28",
                    "dateDebutCible": "2017-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036298548",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2017-1775 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 17 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876311",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1775",
                    "datePubli": 1514505600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1383 F (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1383 F",
                    "articleId": "LEGIARTI000036363920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 1463 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1463 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048863636",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1735689600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 octies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 octies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048856832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 quindecies (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 quindecies",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703980800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 44 sexies A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44 sexies A",
                    "articleId": "LEGIARTI000048846356",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1719792000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036354541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1529712000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037100081",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1529712000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037986254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891360",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 1609372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042915352",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1609372800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044989786",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1703980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048846173",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 1719792000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048858613",
                    "etat": "VIGUEUR_DIFF",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1719792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "44 sexdecies",
                "44"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}