{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039119527",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le si\u00e8ge et le ressort des tribunaux judiciaires ou des chambres de proximit\u00e9 comp\u00e9tents pour d\u00e9livrer les certificats de nationalit\u00e9 sont fix\u00e9s par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>Le si\u00e8ge et le ressort des tribunaux judiciaires ou des chambres de proximit\u00e9 comp\u00e9tents pour d\u00e9livrer les certificats de nationalit\u00e9 sont fix\u00e9s par d\u00e9cret.</p>",
            "num": "31-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 17178,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier bis : De la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117612",
                        "id": "LEGISCTA000006117612",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Du contentieux de la nationalit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136093",
                        "id": "LEGISCTA000006136093",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Des certificats de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149969",
                        "id": "LEGISCTA000006149969",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006420773",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006149969",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006149969",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Des certificats de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes &gt; Titre Ier bis : De la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise &gt; Chapitre VI : Du contentieux de la nationalit\u00e9 &gt; Section 3 : Des certificats de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039119527",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000362019",
                    "textTitle": "Loi n\u00b093-933 du 22 juillet 1993",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000362019",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1993-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1993-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110186",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-964 du 18 septembre 2019 - art. 35 (VD)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000039110945",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110186",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-964 du 18 septembre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039110949",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699753",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1362 du 30 d\u00e9cembre 1993 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421985",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1362",
                    "datePubli": 757296000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. R221-52, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-52",
                    "articleId": "JORFARTI000018915518",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-522",
                    "datePubli": 1212537600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039002415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-912 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039010940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-912",
                    "datePubli": 1567296000000,
                    "dateDebut": 1567382400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*321-31 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*321-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519986",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1063584000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. R221-52 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000036142098",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526256000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise 149-1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071189",
                    "textTitle": "Code de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. - art. 149-1 (MMN)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "149-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524104",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006420773",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 757382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039119527",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "31-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006420773",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006420773",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le si\u00e8ge et le ressort des tribunaux d'instance comp\u00e9tents pour d\u00e9livrer les certificats de nationalit\u00e9 sont fix\u00e9s par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le si\u00e8ge et le ressort des tribunaux d'instance comp\u00e9tents pour d\u00e9livrer les certificats de nationalit\u00e9 sont fix\u00e9s par d\u00e9cret.<p></p><p></p>",
            "num": "31-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 757382400000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 17178,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier bis : De la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117612",
                        "id": "LEGISCTA000006117612",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Du contentieux de la nationalit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136093",
                        "id": "LEGISCTA000006136093",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Des certificats de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149969",
                        "id": "LEGISCTA000006149969",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006420773",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006149969",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006149969",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Des certificats de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes &gt; Titre Ier bis : De la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise &gt; Chapitre VI : Du contentieux de la nationalit\u00e9 &gt; Section 3 : Des certificats de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006420773",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000362019",
                    "textTitle": "Loi 93-933 1993-07-22",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000362019",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1993-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1993-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000362019",
                    "textTitle": "Loi n\u00b093-933 du 22 juillet 1993 - art. 50 () JORF 23 juillet 1993 en vigueur le 1er janvier 1994",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "50",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528826",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1993-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1993-07-22",
                    "dateDebutCible": "1993-07-23"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000362019",
                    "textTitle": "Loi n\u00b093-933 du 22 juillet 1993 - art. 51 (V) JORF 23 juillet 1993 en vigueur le 1er janvier 1994",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528827",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1993-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1993-07-22",
                    "dateDebutCible": "1993-07-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699753",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1362 du 30 d\u00e9cembre 1993 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421985",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1362",
                    "datePubli": 757296000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. R221-52, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-52",
                    "articleId": "JORFARTI000018915518",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-522",
                    "datePubli": 1212537600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039002415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-912 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039010940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-912",
                    "datePubli": 1567296000000,
                    "dateDebut": 1567382400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*321-31 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*321-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519986",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1063584000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. R221-52 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000036142098",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1526256000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise 149-1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071189",
                    "textTitle": "Code de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. - art. 149-1 (MMN)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "149-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524104",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006420773",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 757382400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039119527",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "31-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}