{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038789234",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Outre les repr\u00e9sentants des ministres charg\u00e9s du budget et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en application des dispositions du premier alin\u00e9a de l'article R. 112-3 , un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur assiste \u00e9galement aux s\u00e9ances du conseil d'administration. Il est entendu chaque fois qu'il le demande.",
            "texteHtml": "<p>Outre les repr\u00e9sentants des ministres charg\u00e9s du budget et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en application des dispositions du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000038739672&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 112-3</a>, un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur assiste \u00e9galement aux s\u00e9ances du conseil d'administration. Il est entendu chaque fois qu'il le demande.</p><p></p>",
            "num": "R382-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1562544000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173425",
                        "id": "LEGISCTA000006173425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186482",
                        "id": "LEGISCTA000006186482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194729",
                        "id": "LEGISCTA000006194729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749779",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038789234",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000038733655",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-05",
                    "dateDebutCible": "2019-07-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R112-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R112-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038739672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-18 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752323",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-18 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R721-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752324",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749779",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1264291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021740679",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1264291200000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038789234",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-74",
                "382-74"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021740679",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021740679",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes est plac\u00e9e sous la tutelle du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. Le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale est repr\u00e9sent\u00e9 par un commissaire du Gouvernement, qui assiste aux s\u00e9ances du conseil d'administration et qui est entendu chaque fois qu'il le demande. Un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur assiste \u00e9galement aux s\u00e9ances du conseil d'administration. Il est entendu chaque fois qu'il le demande.",
            "texteHtml": "<p>La Caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes est plac\u00e9e sous la tutelle du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. </p><p> Le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale est repr\u00e9sent\u00e9 par un commissaire du Gouvernement, qui assiste aux s\u00e9ances du conseil d'administration et qui est entendu chaque fois qu'il le demande. </p><p> Un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur assiste \u00e9galement aux s\u00e9ances du conseil d'administration. Il est entendu chaque fois qu'il le demande.</p>",
            "num": "R382-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1264291200000,
            "dateFin": 1562544000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173425",
                        "id": "LEGISCTA000006173425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186482",
                        "id": "LEGISCTA000006186482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194729",
                        "id": "LEGISCTA000006194729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749779",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021740679",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021725246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-82\n du 21 janvier 2010 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021726265",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-21",
                    "dateDebutCible": "2010-01-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-18 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752323",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-18 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R721-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752324",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749779",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1264291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021740679",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1264291200000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038789234",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-74",
                "382-74"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749779",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749779",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre charg\u00e9 du budget sont repr\u00e9sent\u00e9s chacun par un commissaire du Gouvernement. Les commissaires du Gouvernement assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration et sont entendus chaque fois qu'ils le demandent.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre charg\u00e9 du budget sont repr\u00e9sent\u00e9s chacun par un commissaire du Gouvernement. Les commissaires du Gouvernement assistent aux s\u00e9ances du conseil d'administration et sont entendus chaque fois qu'ils le demandent.<p></p><p></p>",
            "num": "R382-74",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1162339200000,
            "dateFin": 1264291200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173425",
                        "id": "LEGISCTA000006173425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186482",
                        "id": "LEGISCTA000006186482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194729",
                        "id": "LEGISCTA000006194729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749779",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749779",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000788760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1324 du 31 octobre 2006 - art. 1 () JORF 1er novembre 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256151",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2006-10-31",
                    "dateDebutCible": "2006-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-18 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752323",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-18 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R721-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752324",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749779",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1264291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021740679",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1264291200000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038789234",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-74",
                "382-74"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}