{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018921569",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les cas o\u00f9, en application des dispositions du II de l'article L. 532-17 , sont mis en \u0153uvre des moyens de communication audiovisuelle pour la tenue d'une audience, le service du greffe de la juridiction est assur\u00e9 par le greffe de la cour d'appel de Noum\u00e9a. La disposition, \u00e0 l'int\u00e9rieur de la salle d'audience et \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'enceinte accueillant la formation de jugement, du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 la transmission audiovisuelle est fix\u00e9e par d\u00e9cision conjointe du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Noum\u00e9a et du pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance de Mata-Utu. Les prises de vue et de son sont assur\u00e9es par des agents des services du minist\u00e8re de la justice ou, \u00e0 d\u00e9faut, par tous autres agents publics. Lorsque l'audience se tient \u00e0 huis clos ou en chambre du conseil, ces agents sont n\u00e9cessairement des fonctionnaires des greffes. Les caract\u00e9ristiques techniques des moyens de communication audiovisuelle utilis\u00e9s doivent assurer une transmission fid\u00e8le, loyale et confidentielle \u00e0 l'\u00e9gard des tiers. Ces caract\u00e9ristiques sont d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre de la d\u00e9fense.",
            "texteHtml": "<p>Dans les cas o\u00f9, en application des dispositions du II de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071164&idArticle=LEGIARTI000006572314&dateTexte=&categorieLien=cid' title='CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. L532-17 (V)'>L. 532-17</a>, sont mis en \u0153uvre des moyens de communication audiovisuelle pour la tenue d'une audience, le service du greffe de la juridiction est assur\u00e9 par le greffe de la cour d'appel de Noum\u00e9a.</p><p>La disposition, \u00e0 l'int\u00e9rieur de la salle d'audience et \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'enceinte accueillant la formation de jugement, du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 la transmission audiovisuelle est fix\u00e9e par d\u00e9cision conjointe du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Noum\u00e9a et du pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance de Mata-Utu.</p><p>Les prises de vue et de son sont assur\u00e9es par des agents des services du minist\u00e8re de la justice ou, \u00e0 d\u00e9faut, par tous autres agents publics.</p><p>Lorsque l'audience se tient \u00e0 huis clos ou en chambre du conseil, ces agents sont n\u00e9cessairement des fonctionnaires des greffes.</p><p>Les caract\u00e9ristiques techniques des moyens de communication audiovisuelle utilis\u00e9s doivent assurer une transmission fid\u00e8le, loyale et confidentielle \u00e0 l'\u00e9gard des tiers. Ces caract\u00e9ristiques sont d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre de la d\u00e9fense.</p>",
            "num": "R532-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1212624000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2147418111,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2011-04-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULIERES A SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON, A MAYOTTE, A WALLIS ET FUTUNA, AUX TERRES AUSTRALES ET ANTARCTIQUES FRANCAISES, A LA POLYNESIE FRANCAISE ET A LA NOUVELLE CALEDONIE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920385",
                        "id": "LEGISCTA000018921772",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULIERES A SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON,   A WALLIS ET FUTUNA, AUX TERRES AUSTRALES ET ANTARCTIQUES FRANCAISES, A LA POLYNESIE FRANCAISE ET A LA NOUVELLE CALEDONIE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920385",
                        "id": "LEGISCTA000023802287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : DISPOSITIONS APPLICABLES A WALLIS ET FUTUNA",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920529",
                        "id": "LEGISCTA000018921627",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Des juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920537",
                        "id": "LEGISCTA000018921619",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Le tribunal de premi\u00e8re instance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920541",
                        "id": "LEGISCTA000018921615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920557",
                        "id": "LEGISCTA000018921599",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018920587",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018920557",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018921599",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Organisation et fonctionnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULIERES A SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON, A MAYOTTE, A WALLIS ET FUTUNA, AUX TERRES AUSTRALES ET ANTARCTIQUES FRANCAISES, A LA POLYNESIE FRANCAISE ET A LA NOUVELLE CALEDONIE &gt; TITRE III : DISPOSITIONS APPLICABLES A WALLIS ET FUTUNA &gt; Chapitre II : Des juridictions &gt; Section 1 : Le tribunal de premi\u00e8re instance &gt; Sous-section 2 : Organisation et fonctionnement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018921569",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000018917251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-02",
                    "dateDebutCible": "2008-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020665115",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2008, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020665115",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1243296000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. L532-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L532-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006572314",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1149811200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R741-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R741-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033820248",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018921569",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-22",
                "532-22"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}