{
    "cid": "LEGIARTI000038007534",
    "num": "R6323-10-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droit individuel \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000018523061",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Le compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000029544351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mobilisation du compte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535679",
                        "id": "LEGISCTA000029544337",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Projet de transition professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535679",
                        "id": "LEGISCTA000038031646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Mobilisation du CPF dans le cadre d'un projet de transition professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038007479",
                        "id": "LEGISCTA000038007485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : La demande de cong\u00e9 dans le cadre d'un projet de transition professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038007488",
                        "id": "LEGISCTA000038007494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038007541",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1332 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004987",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "num": "R6323-10-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Le b\u00e9n\u00e9ficiaire du cong\u00e9 de transition professionnelle remet \u00e0 l'employeur des justificatifs, \u00e9tablis par l'organisme de formation, prouvant son assiduit\u00e9 \u00e0 l'action de formation \u00e0 la fin de chaque mois et lorsqu'il reprend son poste de travail. Le salari\u00e9 qui, sans motif l\u00e9gitime, cesse de suivre l'action de formation, perd le b\u00e9n\u00e9fice du cong\u00e9. II.-Par d\u00e9rogation, dans les entreprises de moins de cinquante salari\u00e9s, le b\u00e9n\u00e9ficiaire du cong\u00e9 de transition professionnelle remet les justificatifs prouvant son assiduit\u00e9 \u00e0 la commission paritaire interprofessionnelle r\u00e9gionale qui assure la prise en charge financi\u00e8re de son projet de transition professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le b\u00e9n\u00e9ficiaire du cong\u00e9 de transition professionnelle remet \u00e0 l'employeur des justificatifs, \u00e9tablis par l'organisme de formation, prouvant son assiduit\u00e9 \u00e0 l'action de formation \u00e0 la fin de chaque mois et lorsqu'il reprend son poste de travail.<br/><br/>\n Le salari\u00e9 qui, sans motif l\u00e9gitime, cesse de suivre l'action de formation, perd le b\u00e9n\u00e9fice du cong\u00e9.<br/><br/>\n II.-Par d\u00e9rogation, dans les entreprises de moins de cinquante salari\u00e9s, le b\u00e9n\u00e9ficiaire du cong\u00e9 de transition professionnelle remet les justificatifs prouvant son assiduit\u00e9 \u00e0 la commission paritaire interprofessionnelle r\u00e9gionale qui assure la prise en charge financi\u00e8re de son projet de transition professionnelle.<br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}