{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006646185",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les diff\u00e9rences de traitement fond\u00e9es sur l'\u00e2ge ne constituent pas une discrimination lorsqu'elles sont objectivement et raisonnablement justifi\u00e9es par un objectif l\u00e9gitime, notamment par des objectifs de politique de l'emploi, et lorsque les moyens de r\u00e9aliser cet objectif sont appropri\u00e9s et n\u00e9cessaires. Ces diff\u00e9rences peuvent notamment consister en : - l'interdiction de l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi ou la mise en place de conditions de travail sp\u00e9ciales en vue d'assurer la protection des jeunes et des travailleurs \u00e2g\u00e9s ; - la fixation d'un \u00e2ge maximum pour le recrutement, fond\u00e9e sur la formation requise pour le poste concern\u00e9 ou la n\u00e9cessit\u00e9 d'une p\u00e9riode d'emploi raisonnable avant la retraite.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les diff\u00e9rences de traitement fond\u00e9es sur l'\u00e2ge ne constituent pas une discrimination lorsqu'elles sont objectivement et raisonnablement justifi\u00e9es par un objectif l\u00e9gitime, notamment par des objectifs de politique de l'emploi, et lorsque les moyens de r\u00e9aliser cet objectif sont appropri\u00e9s et n\u00e9cessaires.<p></p><p></p>   Ces diff\u00e9rences peuvent notamment consister en :<p></p><p></p>   - l'interdiction de l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi ou la mise en place de conditions de travail sp\u00e9ciales en vue d'assurer la protection des jeunes et des travailleurs \u00e2g\u00e9s ;<p></p><p></p>   - la fixation d'un \u00e2ge maximum pour le recrutement, fond\u00e9e sur la formation requise pour le poste concern\u00e9 ou la n\u00e9cessit\u00e9 d'une p\u00e9riode d'emploi raisonnable avant la retraite.<p></p>",
            "num": "L122-45-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1011312000000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Conventions relatives au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123870",
                        "id": "LEGISCTA000006123870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139774",
                        "id": "LEGISCTA000006139774",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : REGLES PROPRES AU CONTRAT DE TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006153998",
                        "id": "LEGISCTA000006153998",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-18",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 7 : Discriminations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170007",
                        "id": "LEGISCTA000006170007",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006646184",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170007",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170007",
            "sectionParentTitre": "Section 7 : Discriminations",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre Ier : Conventions relatives au travail",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006646185",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000408905",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-73 du 17 janvier 2002 - art. 164 () JORF 18 janvier 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "164",
                    "articleId": "LEGIARTI000006697316",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-18",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-17",
                    "dateDebutCible": "2002-01-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007 - art. 12 (VD) JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660131",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2008-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1133-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1133-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006900792",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1133-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1133-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006900792",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646184",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1005955200000,
                    "dateFin": 1011312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646185",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1011312000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L122-45-3",
                "122-45-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006646184",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006646184",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les diff\u00e9rences de traitement fond\u00e9es sur l'\u00e2ge ne constituent pas une discrimination lorsqu'elles sont objectivement et raisonnablement justifi\u00e9es par un objectif l\u00e9gitime, notamment par des objectifs de politique de l'emploi, et lorsque les moyens de r\u00e9aliser cet objectif sont appropri\u00e9s et n\u00e9cessaires. Ces diff\u00e9rences peuvent notamment consister en : - l'interdiction de l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi ou la mise en place de conditions de travail sp\u00e9ciales en vue d'assurer la protection des jeunes et des travailleurs \u00e2g\u00e9s ; - la fixation d'un \u00e2ge maximum pour le recrutement, fond\u00e9e sur la formation requise pour le poste concern\u00e9 ou la n\u00e9cessit\u00e9 d'une p\u00e9riode d'emploi raisonnable avant la retraite.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les diff\u00e9rences de traitement fond\u00e9es sur l'\u00e2ge ne constituent pas une discrimination lorsqu'elles sont objectivement et raisonnablement justifi\u00e9es par un objectif l\u00e9gitime, notamment par des objectifs de politique de l'emploi, et lorsque les moyens de r\u00e9aliser cet objectif sont appropri\u00e9s et n\u00e9cessaires.<p></p><p></p>   Ces diff\u00e9rences peuvent notamment consister en :<p></p><p></p>   - l'interdiction de l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi ou la mise en place de conditions de travail sp\u00e9ciales en vue d'assurer la protection des jeunes et des travailleurs \u00e2g\u00e9s ;<p></p><p></p>   - la fixation d'un \u00e2ge maximum pour le recrutement, fond\u00e9e sur la formation requise pour le poste concern\u00e9 ou la n\u00e9cessit\u00e9 d'une p\u00e9riode d'emploi raisonnable avant la retraite.<p></p>",
            "num": "L122-45-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1005955200000,
            "dateFin": 1011312000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Conventions relatives au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123870",
                        "id": "LEGISCTA000006123870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139774",
                        "id": "LEGISCTA000006139774",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : REGLES PROPRES AU CONTRAT DE TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006153998",
                        "id": "LEGISCTA000006153998",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-08-06",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 6 : R\u00e8glement int\u00e9rieur, protection des salari\u00e9s et droit disciplinaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170005",
                        "id": "LEGISCTA000006170005",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-08-06",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Protection des salari\u00e9s et droit disciplinaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006184544",
                        "id": "LEGISCTA000006184544",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006646184",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006184544",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006184544",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Protection des salari\u00e9s et droit disciplinaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre Ier : Conventions relatives au travail &gt; Titre II : Contrat de travail &gt; Chapitre II : REGLES PROPRES AU CONTRAT DE TRAVAIL &gt; Section 6 : R\u00e8glement int\u00e9rieur, protection des salari\u00e9s et droit disciplinaire &gt; Sous-section 2 : Protection des salari\u00e9s et droit disciplinaire.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006646184",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000588617",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02001-1066 du 16 novembre 2001 - art. 3 () JORF 17 novembre 2001",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658800",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2001-11-17",
                    "dateSignaTexte": "2001-11-16",
                    "dateDebutCible": "2001-11-17"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1133-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1133-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006900792",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1133-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1133-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006900792",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646184",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1005955200000,
                    "dateFin": 1011312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006646185",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1011312000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L122-45-3",
                "122-45-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}