{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048681448",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les sp\u00e9cialit\u00e9s dont la prise en charge au titre de l'autorisation d'acc\u00e8s pr\u00e9coce a pris fin pour le motif mentionn\u00e9 au A du II de l'article L. 162-16-5-1 peuvent, pour chaque indication th\u00e9rapeutique consid\u00e9r\u00e9e, lorsque les conditions mentionn\u00e9es au II du pr\u00e9sent article sont remplies, b\u00e9n\u00e9ficier du r\u00e9gime temporaire de prise en charge pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article. II. - Les sp\u00e9cialit\u00e9s mentionn\u00e9es au I remplissent les conditions suivantes : 1\u00b0 Etre class\u00e9es dans une cat\u00e9gorie, d\u00e9finie par voie r\u00e9glementaire, de m\u00e9dicaments r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 un usage hospitalier ; 2\u00b0 Ne pas \u00eatre prises en charge au titre de la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 dans les indications consid\u00e9r\u00e9es ; 3\u00b0 Avoir fait l'objet d'un avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique qui : a) Reconna\u00eet \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9, dans les indications consid\u00e9r\u00e9es, un niveau de service m\u00e9dical rendu et une am\u00e9lioration du service m\u00e9dical rendu au moins \u00e9gaux \u00e0 un niveau fix\u00e9 par d\u00e9cret ; b) Estime que le plan de d\u00e9veloppement de la sp\u00e9cialit\u00e9 propos\u00e9 par l'entreprise exploitante est de nature \u00e0 fournir les donn\u00e9es permettant d'actualiser son \u00e9valuation, atteste l'existence de ce plan de d\u00e9veloppement et fixe le d\u00e9lai dans lequel les donn\u00e9es doivent \u00eatre fournies par l'entreprise exploitante. III. - Durant la p\u00e9riode temporaire mentionn\u00e9e au I du pr\u00e9sent article : 1\u00b0 La prise en charge s'effectue sur la base du premier montant non nul d\u00e9clar\u00e9 de l'indemnit\u00e9 mentionn\u00e9e au I de l'article L. 162-16-5-1-1. A cette indemnit\u00e9 est appliqu\u00e9e une d\u00e9cote fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, qui tient compte de l'avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique. L'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 prendre en compte pour la fixation de cette d\u00e9cote, notamment le d\u00e9lai fix\u00e9 par la commission en application du b du 3\u00b0 du II du pr\u00e9sent article. Lorsque la sp\u00e9cialit\u00e9 fait l'objet d'un prix maximal de vente aux \u00e9tablissements de sant\u00e9 en application de l'article L. 162-16-4-3 du pr\u00e9sent code ou d'une prise en charge au titre des articles L. 162-17 ou L. 162-22-7 pour au moins l'une de ses indications, la prise en charge s'effectue sur la base de ce prix ou du montant de cette prise en charge ; 2\u00b0 Les obligations pr\u00e9vues au second alin\u00e9a du I de l'article L. 162-16-5-1-1 s'appliquent aux sp\u00e9cialit\u00e9s mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article. IV. - A. - Pour chaque indication d'une sp\u00e9cialit\u00e9 faisant l'objet d'une prise en charge au titre du I du pr\u00e9sent article, le titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article est soumis au m\u00e9canisme de reversement ainsi qu'au m\u00e9canisme de remise suppl\u00e9mentaire pr\u00e9vus respectivement au A du II et au III de l'article L. 162-16-5-1-1. B. - Les taux des remises mentionn\u00e9es au A du pr\u00e9sent IV font l'objet de majorations, reconductibles le cas \u00e9ch\u00e9ant chaque ann\u00e9e : 1\u00b0 A compter de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de l'autorisation d\u00e9livr\u00e9e en application du pr\u00e9sent article ; 2\u00b0 En cas de d\u00e9passement du d\u00e9lai pr\u00e9vu dans l'avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique ; 3\u00b0 En l'absence de signature d'une convention fixant le tarif, sur la base du nouvel avis de la commission mentionn\u00e9e au m\u00eame article L. 5123-3, dans un d\u00e9lai de cent quatre-vingts jours \u00e0 compter de la demande d'inscription sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code. Les majorations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent B, qui sont reconductibles chaque ann\u00e9e, sont fix\u00e9es de sorte qu'une part minimale du chiffre d'affaires ne puisse \u00eatre soumise \u00e0 reversement. V. - Pour chaque indication consid\u00e9r\u00e9e, la prise en charge temporaire mentionn\u00e9e au I est accord\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sur demande de l'entreprise assurant l'exploitation du m\u00e9dicament. VI. - Le recueil des donn\u00e9es mentionn\u00e9 au IV de l'article L. 5121-12 du code de la sant\u00e9 publique se poursuit pendant la prise en charge temporaire pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article, \u00e0 la charge de l'entreprise qui assure l'exploitation de la sp\u00e9cialit\u00e9. VII. - Pour chaque indication consid\u00e9r\u00e9e, il est mis fin \u00e0 la prise en charge mentionn\u00e9e au I du pr\u00e9sent article : 1\u00b0 Lors de l'inscription de la sp\u00e9cialit\u00e9 sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code ; 2\u00b0 Par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale au vu d'un nouvel avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique ne permettant pas une inscription sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code ; 3\u00b0 En cas de retrait de l'autorisation de mise sur le march\u00e9, de radiation de la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-2 du code de la sant\u00e9 publique ou d'absence ou de retrait de demande d'inscription sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code ; 4\u00b0 Au del\u00e0 d'une dur\u00e9e fix\u00e9e par d\u00e9cret, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 trois ans. VIII. - Le IV de l'article L. 162-16-5-1-1 est applicable aux sp\u00e9cialit\u00e9s prises en charge au titre du pr\u00e9sent article. IX. - Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>I. - Les sp\u00e9cialit\u00e9s dont la prise en charge au titre de l'autorisation d'acc\u00e8s pr\u00e9coce a pris fin pour le motif mentionn\u00e9 au A du II de l'article L. 162-16-5-1 peuvent, pour chaque indication th\u00e9rapeutique consid\u00e9r\u00e9e, lorsque les conditions mentionn\u00e9es au II du pr\u00e9sent article sont remplies, b\u00e9n\u00e9ficier du r\u00e9gime temporaire de prise en charge pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article.</p><p></p><p> II. - Les sp\u00e9cialit\u00e9s mentionn\u00e9es au I remplissent les conditions suivantes :</p><p></p><p> 1\u00b0 Etre class\u00e9es dans une cat\u00e9gorie, d\u00e9finie par voie r\u00e9glementaire, de m\u00e9dicaments r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 un usage hospitalier ;</p><p></p><p> 2\u00b0 Ne pas \u00eatre prises en charge au titre de la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 dans les indications consid\u00e9r\u00e9es ;</p><p></p><p> 3\u00b0 Avoir fait l'objet d'un avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique qui :</p><p></p><p> a) Reconna\u00eet \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9, dans les indications consid\u00e9r\u00e9es, un niveau de service m\u00e9dical rendu et une am\u00e9lioration du service m\u00e9dical rendu au moins \u00e9gaux \u00e0 un niveau fix\u00e9 par d\u00e9cret ;</p><p></p><p> b) Estime que le plan de d\u00e9veloppement de la sp\u00e9cialit\u00e9 propos\u00e9 par l'entreprise exploitante est de nature \u00e0 fournir les donn\u00e9es permettant d'actualiser son \u00e9valuation, atteste l'existence de ce plan de d\u00e9veloppement et fixe le d\u00e9lai dans lequel les donn\u00e9es doivent \u00eatre fournies par l'entreprise exploitante.</p><p></p><p> III. - Durant la p\u00e9riode temporaire mentionn\u00e9e au I du pr\u00e9sent article :</p><p></p><p> 1\u00b0 La prise en charge s'effectue sur la base du premier montant non nul d\u00e9clar\u00e9 de l'indemnit\u00e9 mentionn\u00e9e au I de l'article L. 162-16-5-1-1.</p><p></p><p> A cette indemnit\u00e9 est appliqu\u00e9e une d\u00e9cote fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, qui tient compte de l'avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique. L'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9termine les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 prendre en compte pour la fixation de cette d\u00e9cote, notamment le d\u00e9lai fix\u00e9 par la commission en application du b du 3\u00b0 du II du pr\u00e9sent article.</p><p></p><p> Lorsque la sp\u00e9cialit\u00e9 fait l'objet d'un prix maximal de vente aux \u00e9tablissements de sant\u00e9 en application de l'article L. 162-16-4-3 du pr\u00e9sent code ou d'une prise en charge au titre des articles L. 162-17 ou L. 162-22-7 pour au moins l'une de ses indications, la prise en charge s'effectue sur la base de ce prix ou du montant de cette prise en charge ;</p><p></p><p> 2\u00b0 Les obligations pr\u00e9vues au second alin\u00e9a du I de l'article L. 162-16-5-1-1 s'appliquent aux sp\u00e9cialit\u00e9s mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article.</p><p></p><p> IV. - A. - Pour chaque indication d'une sp\u00e9cialit\u00e9 faisant l'objet d'une prise en charge au titre du I du pr\u00e9sent article, le titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article est soumis au m\u00e9canisme de reversement ainsi qu'au m\u00e9canisme de remise suppl\u00e9mentaire pr\u00e9vus respectivement au A du II et au III de l'article L. 162-16-5-1-1.</p><p></p><p> B. - Les taux des remises mentionn\u00e9es au A du pr\u00e9sent IV font l'objet de majorations, reconductibles le cas \u00e9ch\u00e9ant chaque ann\u00e9e :</p><p></p><p> 1\u00b0 A compter de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de l'autorisation d\u00e9livr\u00e9e en application du pr\u00e9sent article ;</p><p></p><p> 2\u00b0 En cas de d\u00e9passement du d\u00e9lai pr\u00e9vu dans l'avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique ;</p><p></p><p> 3\u00b0 En l'absence de signature d'une convention fixant le tarif, sur la base du nouvel avis de la commission mentionn\u00e9e au m\u00eame article L. 5123-3, dans un d\u00e9lai de cent quatre-vingts jours \u00e0 compter de la demande d'inscription sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code.</p><p></p><p> Les majorations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent B, qui sont reconductibles chaque ann\u00e9e, sont fix\u00e9es de sorte qu'une part minimale du chiffre d'affaires ne puisse \u00eatre soumise \u00e0 reversement.</p><p></p><p> V. - Pour chaque indication consid\u00e9r\u00e9e, la prise en charge temporaire mentionn\u00e9e au I est accord\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sur demande de l'entreprise assurant l'exploitation du m\u00e9dicament.</p><p></p><p> VI. - Le recueil des donn\u00e9es mentionn\u00e9 au IV de l'article L. 5121-12 du code de la sant\u00e9 publique se poursuit pendant la prise en charge temporaire pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article, \u00e0 la charge de l'entreprise qui assure l'exploitation de la sp\u00e9cialit\u00e9.</p><p></p><p> VII. - Pour chaque indication consid\u00e9r\u00e9e, il est mis fin \u00e0 la prise en charge mentionn\u00e9e au I du pr\u00e9sent article :</p><p></p><p> 1\u00b0 Lors de l'inscription de la sp\u00e9cialit\u00e9 sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code ;</p><p></p><p> 2\u00b0 Par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale au vu d'un nouvel avis de la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 du code de la sant\u00e9 publique ne permettant pas une inscription sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code ;</p><p></p><p> 3\u00b0 En cas de retrait de l'autorisation de mise sur le march\u00e9, de radiation de la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-2 du code de la sant\u00e9 publique ou d'absence ou de retrait de demande d'inscription sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-22-7 du pr\u00e9sent code ;</p><p></p><p> 4\u00b0 Au del\u00e0 d'une dur\u00e9e fix\u00e9e par d\u00e9cret, qui ne peut \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 trois ans.</p><p></p><p> VIII. - Le IV de l'article L. 162-16-5-1-1 est applicable aux sp\u00e9cialit\u00e9s prises en charge au titre du pr\u00e9sent article.</p><p></p><p> IX. - Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L162-16-5-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703721600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 654972,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126885",
                        "id": "LEGISCTA000006126885",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141605",
                        "id": "LEGISCTA000006141605",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-03-10",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156028",
                        "id": "LEGISCTA000006156028",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins et \u00e0 la pr\u00e9vention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156028",
                        "id": "LEGISCTA000036687767",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Pharmaciens, entreprises pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172517",
                        "id": "LEGISCTA000006172517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048681448",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172517",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172517",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Pharmaciens, entreprises pharmaceutiques",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins et \u00e0 la pr\u00e9vention &gt; Section 4 : Pharmaciens, entreprises pharmaceutiques",
            "refInjection": "MD-20231228_211357_546_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048681448",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048668665",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1250 du 26 d\u00e9cembre 2023 - art. 76",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "76",
                    "articleId": "LEGIARTI000048670566",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-26",
                    "dateDebutCible": "2023-12-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048681448",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1703721600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L162-16-5-1-2",
                "162-16-5-1-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}