{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042394268",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'issue de la p\u00e9riode de pr\u00e9orientation, l'\u00e9tablissement ou le service adresse \u00e0 la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es un rapport d\u00e9taill\u00e9 sur le projet professionnel et les capacit\u00e9s de la personne \u00e0 l'exercice ou \u00e0 l'apprentissage d'un m\u00e9tier, ainsi que sur les pr\u00e9conisations n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre de son parcours, selon un mod\u00e8le fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des personnes handicap\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>A l'issue de la p\u00e9riode de pr\u00e9orientation, l'\u00e9tablissement ou le service adresse \u00e0 la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es un rapport d\u00e9taill\u00e9 sur le projet professionnel et les capacit\u00e9s de la personne \u00e0 l'exercice ou \u00e0 l'apprentissage d'un m\u00e9tier, ainsi que sur les pr\u00e9conisations n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre de son parcours, selon un mod\u00e8le fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des personnes handicap\u00e9es.</p>",
            "num": "D312-161-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1601856000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 9-3 :  Les \u00e9tablissements et services de pr\u00e9orientation et de r\u00e9adaptation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394260",
                        "id": "LEGISCTA000042394260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Paragraphe 1er : Etablissements et services de pr\u00e9orientation ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394262",
                        "id": "LEGISCTA000042394262",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042394268",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042394262",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042394262",
            "sectionParentTitre": "Sous-Paragraphe 1er : Etablissements et services de pr\u00e9orientation ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements &gt; Paragraphe 9-3 :  Les \u00e9tablissements et services de pr\u00e9orientation et de r\u00e9adaptation professionnelle  &gt; Sous-Paragraphe 1er : Etablissements et services de pr\u00e9orientation ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042394268",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042393632",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1216 du 2 octobre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042394030",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-10-04",
                    "dateSignaTexte": "2020-10-02",
                    "dateDebutCible": "2020-10-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046576933",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 novembre 2022 - art. 4, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "JORFARTI000046576953",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1668816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042394268",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1601856000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-161-27",
                "312-161-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}