{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032096365",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'attribution des aides financi\u00e8res \u00e0 la promotion \u00e0 l'\u00e9tranger d'\u0153uvres cin\u00e9matographiques est soumise aux dispositions du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9, notamment celles pr\u00e9vues par le chapitre Ier et l'article 54 de la section 11 relatif aux r\u00e9gimes d'aides en faveur des \u0153uvres audiovisuelles.",
            "texteHtml": "<p>L'attribution des aides financi\u00e8res \u00e0 la promotion \u00e0 l'\u00e9tranger d'\u0153uvres cin\u00e9matographiques est soumise aux dispositions du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 651/2014 de la Commission du 17 juin 2014 d\u00e9clarant certaines cat\u00e9gories d'aides compatibles avec le march\u00e9 int\u00e9rieur en application des articles 107 et 108 du trait\u00e9, notamment celles pr\u00e9vues par le chapitre Ier et l'article 54 de la section 11 relatif aux r\u00e9gimes d'aides en faveur des \u0153uvres audiovisuelles.  </p>",
            "num": "721-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1450569600000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1342177279,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre VII : Soutien \u00e0 la coop\u00e9ration et \u00e0 la diffusion internationale et europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226239",
                        "id": "LEGISCTA000030226239",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2015-10-21",
                        "titre": "Titre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 la promotion \u00e0 l'\u00e9tranger des \u0153uvres cin\u00e9matographiques et audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031393089",
                        "id": "LEGISCTA000031393089",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-10-21",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 la promotion et \u00e0 la distribution \u00e0 l'\u00e9tranger des \u0153uvres cin\u00e9matographiques et audiovisuelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031393089",
                        "id": "LEGISCTA000031417541",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la promotion \u00e0 l'\u00e9tranger des \u0153uvres cin\u00e9matographiques ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031393091",
                        "id": "LEGISCTA000031393091",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031393092",
                        "id": "LEGISCTA000031393092",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032096365",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031393092",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031393092",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre VII : Soutien \u00e0 la coop\u00e9ration et \u00e0 la diffusion internationale et europ\u00e9enne &gt; Titre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 la promotion et \u00e0 la distribution \u00e0 l'\u00e9tranger des \u0153uvres cin\u00e9matographiques et audiovisuelles  &gt; Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la promotion \u00e0 l'\u00e9tranger des \u0153uvres cin\u00e9matographiques  &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032096365",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031644742",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02015/CA/19 du 26 novembre 2015 - art. 35, v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "JORFARTI000031644872",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2015-12-19",
                    "dateSignaTexte": "2015-11-26",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033617455",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02016/CA/17 du 24 novembre 2016 - art. 11, v. init.",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "JORFARTI000033617482",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2016-12-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032096365",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450569600000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "721-1-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}