{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042232542",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les anciens militaires mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 4123-2-1 du pr\u00e9sent code b\u00e9n\u00e9ficient, selon les conditions pr\u00e9vues par les articles de la pr\u00e9sente sous-section, d'une allocation visant \u00e0 compenser, leur perte de revenu. La notion de rechute s'entend comme toute modification dans l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'un ancien militaire, dont la premi\u00e8re constatation m\u00e9dicale est post\u00e9rieure \u00e0 la date de gu\u00e9rison apparente ou de consolidation de la blessure ou de la maladie contract\u00e9e avant la radiation des cadres ou des contr\u00f4les des arm\u00e9es et imputable aux services militaires.",
            "texteHtml": "<p>Les anciens militaires mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&idArticle=LEGIARTI000038898273&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 4123-2-1</a> du pr\u00e9sent code b\u00e9n\u00e9ficient, selon les conditions pr\u00e9vues par les articles de la pr\u00e9sente sous-section, d'une allocation visant \u00e0 compenser, leur perte de revenu. <br/><br/>La notion de rechute s'entend comme toute modification dans l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'un ancien militaire, dont la premi\u00e8re constatation m\u00e9dicale est post\u00e9rieure \u00e0 la date de gu\u00e9rison apparente ou de consolidation de la blessure ou de la maladie contract\u00e9e avant la radiation des cadres ou des contr\u00f4les des arm\u00e9es et imputable aux services militaires.</p>",
            "num": "D4123-37-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1597363200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708863",
                        "id": "LEGISCTA000018711264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " LIVRE Ier : STATUT G\u00c9N\u00c9RAL DES MILITAIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708865",
                        "id": "LEGISCTA000018711262",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " TITRE II : DROITS ET OBLIGATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708873",
                        "id": "LEGISCTA000018711254",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Chapitre III : R\u00e9mun\u00e9ration, garanties et protections",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708891",
                        "id": "LEGISCTA000018711236",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 2 : Garanties et couverture des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708897",
                        "id": "LEGISCTA000018711230",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Prise en charge de la rechute d'une maladie ou d'une blessure imputable aux services militaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042232487",
                        "id": "LEGISCTA000042232487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042232489",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042232487",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042232487",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Prise en charge de la rechute d'une maladie ou d'une blessure imputable aux services militaires",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt;  PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE &gt;  LIVRE Ier : STATUT G\u00c9N\u00c9RAL DES MILITAIRES &gt;  TITRE II : DROITS ET OBLIGATIONS &gt;  Chapitre III : R\u00e9mun\u00e9ration, garanties et protections &gt;  Section 2 : Garanties et couverture des risques &gt; Sous-section 4 : Prise en charge de la rechute d'une maladie ou d'une blessure imputable aux services militaires",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042232542",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1031 du 11 ao\u00fbt 2020, ces dispositions, dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant dudit d\u00e9cret, sont applicables aux demandes se rapportant aux arr\u00eats de travail cons\u00e9cutifs \u00e0 une rechute en cours \u00e0 la date de la publication de ce d\u00e9cret ou survenue apr\u00e8s la publication de celui-ci.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1031 du 11 ao\u00fbt 2020, ces dispositions, dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant dudit d\u00e9cret, sont applicables aux demandes se rapportant aux arr\u00eats de travail cons\u00e9cutifs \u00e0 une rechute en cours \u00e0 la date de la publication de ce d\u00e9cret ou survenue apr\u00e8s la publication de celui-ci.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042231142",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1031 du 11 ao\u00fbt 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042231862",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-08-13",
                    "dateSignaTexte": "2020-08-11",
                    "dateDebutCible": "2020-08-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046829151",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1685 du 27 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046830718",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1685",
                    "datePubli": 1672272000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. L4123-2-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4123-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038898273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1565222400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042232542",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1597363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4123-37-1",
                "4123-37-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}