{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024776494",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 pour les personnes plac\u00e9es sous main de justice ou confi\u00e9es par l'autorit\u00e9 judiciaire au titre de l'ordonnance du 2 f\u00e9vrier 1945 relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre : 1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 2. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'offre de soins ou son repr\u00e9sentant ; 3. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ; 4. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ou son repr\u00e9sentant ; 5. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ; 6. Le directeur de la protection judicaire de la jeunesse ou son repr\u00e9sentant ; 7. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 pour les personnes plac\u00e9es sous main de justice ou confi\u00e9es par l'autorit\u00e9 judiciaire au titre de <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000517521&categorieLien=cid'>l'ordonnance du 2 f\u00e9vrier 1945</a> relative \u00e0 l'enfance d\u00e9linquante est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre : </p><p>1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>2. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'offre de soins ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>3. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>4. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>5. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>6. Le directeur de la protection judicaire de la jeunesse ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>7. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant.</p><p></p>",
            "num": "D348-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1320969600000,
            "dateFin": 1622246400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000006150972",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000023410873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166189",
                        "id": "LEGISCTA000006166189",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516158",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024776494",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024772003",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1471\n du 8 novembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024773702",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-11-10",
                    "dateSignaTexte": "2011-11-08",
                    "dateDebutCible": "2011-11-11"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541842",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-665 du 26 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043542840",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-28",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-26",
                    "dateDebutCible": "2021-05-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000517521",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "45-174",
                    "datePubli": -785980800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028113102",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028113103",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1382659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028665048",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028665049",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1393632000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541842",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-665 du 26 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043542840",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-665",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516158",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516159",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022059154",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1270080000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1320969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024776494",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1320969600000,
                    "dateFin": 1622246400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D348-2",
                "348-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023410878",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023410878",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre : 1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 2. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'offre de soins ou son repr\u00e9sentant ; 3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ; 4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ; 5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ; 6. Un directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ; 8. Un m\u00e9decin en fonction dans une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; 9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 10. Un membre du personnel d'un service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ; 12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'offre de soins.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre :</p><p>1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>2. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'offre de soins ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>6. Un directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;</p><p>7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ;</p><p>8. Un m\u00e9decin en fonction dans une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p>9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;</p><p>10. Un membre du personnel d'un service p\u00e9nitentiaire d'insertion et de probation d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;</p><p>11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ;</p><p>12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'offre de soins.</p>",
            "num": "D348-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1293580800000,
            "dateFin": 1320969600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000006150972",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000023410873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166189",
                        "id": "LEGISCTA000006166189",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516158",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023410878",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023304857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1635 du 23 d\u00e9cembre 2010 - art. 28",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000023353214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-23",
                    "dateDebutCible": "2010-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028113102",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028113103",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1382659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028665048",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028665049",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1393632000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541842",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-665 du 26 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043542840",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-665",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516158",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516159",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022059154",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1270080000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1320969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024776494",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1320969600000,
                    "dateFin": 1622246400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D348-2",
                "348-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022059154",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022059154",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre : 1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 2. Le directeur des h\u00f4pitaux ou son repr\u00e9sentant ; 3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ; 4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ; 5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ; 6. Un directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ; 8. Un m\u00e9decin en fonction dans une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; 9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 10. Un travailleur social d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ; 12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre :</p><p></p><p>1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>2. Le directeur des h\u00f4pitaux ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ;</p><p></p><p>6. Un directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;</p><p></p><p>7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ;</p><p></p><p>8. Un m\u00e9decin en fonction dans une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;</p><p></p><p>9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;</p><p></p><p>10. Un travailleur social d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;</p><p></p><p>11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ;</p><p></p><p>12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux.</p><p></p>",
            "num": "D348-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1270080000000,
            "dateFin": 1293580800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000006150972",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000023410873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166189",
                        "id": "LEGISCTA000006166189",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516158",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022059154",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022041034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-344\n du 31 mars 2010 - art. 347",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "347",
                    "articleId": "LEGIARTI000022043397",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-31",
                    "dateDebutCible": "2010-04-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028113102",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028113103",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1382659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028665048",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028665049",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1393632000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541842",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-665 du 26 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043542840",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-665",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516158",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516159",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022059154",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1270080000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1320969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024776494",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1320969600000,
                    "dateFin": 1622246400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D348-2",
                "348-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006516159",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006516159",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre : 1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 2. Le directeur des h\u00f4pitaux ou son repr\u00e9sentant ; 3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ; 4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ; 5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ; 6. Un directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ; 8. Un m\u00e9decin inspecteur de sant\u00e9 publique d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; 9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 10. Un travailleur social d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ; 12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre :<p></p><p></p>   1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   2. Le directeur des h\u00f4pitaux ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   6. Un directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;<p></p><p></p>   7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ;<p></p><p></p>   8. Un m\u00e9decin inspecteur de sant\u00e9 publique d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;<p></p><p></p>   9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;<p></p><p></p>   10. Un travailleur social d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;<p></p><p></p>   11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ;<p></p><p></p>   12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux.<p></p>",
            "num": "D348-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1180656000000,
            "dateFin": 1270080000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000006150972",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000023410873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166189",
                        "id": "LEGISCTA000006166189",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516158",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006516159",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000277177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-931 du 15 mai 2007 - art. 17 (Ab) JORF 16 mai 2007 en vigueur le 1er juin 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006416752",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-15",
                    "dateDebutCible": "2007-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028113102",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028113103",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1382659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028665048",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028665049",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1393632000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541842",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-665 du 26 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043542840",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-665",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516158",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516159",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022059154",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1270080000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1320969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024776494",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1320969600000,
                    "dateFin": 1622246400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D348-2",
                "348-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006516158",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006516158",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre : 1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; 2. Le directeur des h\u00f4pitaux ou son repr\u00e9sentant ; 3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ; 4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ; 5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ; 6. Un directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ; 8. Un m\u00e9decin inspecteur de sant\u00e9 publique d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ; 9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 10. Un travailleur social d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ; 11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ; 12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de coordination de la sant\u00e9 en milieu p\u00e9nitentiaire est pr\u00e9sid\u00e9 conjointement par le garde des sceaux, ministre de la justice, ou son repr\u00e9sentant et par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant. Il comprend en outre :<p></p><p></p>   1. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   2. Le directeur des h\u00f4pitaux ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   3. Le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   4. Le directeur des affaires criminelles et des gr\u00e2ces ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   5. Le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   6. Un directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;<p></p><p></p>   7. Un juge de l'application des peines d\u00e9sign\u00e9 par le ministre de la justice ;<p></p><p></p>   8. Un m\u00e9decin inspecteur de sant\u00e9 publique d\u00e9sign\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ;<p></p><p></p>   9. Un chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;<p></p><p></p>   10. Un travailleur social d\u00e9sign\u00e9 par le directeur de l'administration p\u00e9nitentiaire ;<p></p><p></p>   11. Un m\u00e9decin exer\u00e7ant dans un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux ;<p></p><p></p>   12. Un directeur d'h\u00f4pital d\u00e9sign\u00e9 par le directeur des h\u00f4pitaux.<p></p>",
            "num": "D348-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 913161600000,
            "dateFin": 1180656000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000006150972",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : De la sant\u00e9 des personnes d\u00e9tenues",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150972",
                        "id": "LEGISCTA000023410873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166189",
                        "id": "LEGISCTA000006166189",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006516158",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166189",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VIII : De l'hygi\u00e8ne et de l'organisation sanitaire &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006516158",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000574067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-1099 du 8 d\u00e9cembre 1998 - art. 92 () JORF 9 d\u00e9cembre 1998",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "92",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499327",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-12-09",
                    "dateSignaTexte": "1998-12-08",
                    "dateDebutCible": "1998-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028113102",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028113103",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1382659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028665048",
                    "textTitle": "Avis du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000028665049",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1393632000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043541842",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-665 du 26 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043542840",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-665",
                    "datePubli": 1622160000000,
                    "dateDebut": 1622246400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516158",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006516159",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022059154",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1270080000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1320969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024776494",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1320969600000,
                    "dateFin": 1622246400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D348-2",
                "348-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}