{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033022046",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'issue du cong\u00e9 ou de la p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 3142-20 , le salari\u00e9 retrouve son emploi ou un emploi similaire assorti d'une r\u00e9mun\u00e9ration au moins \u00e9quivalente.",
            "texteHtml": "A l'issue du cong\u00e9 ou de la p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902688&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3142-20 (V)'>L. 3142-20</a>, le salari\u00e9 retrouve son emploi ou un emploi similaire assorti d'une r\u00e9mun\u00e9ration au moins \u00e9quivalente.",
            "num": "L3142-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1366580502,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189652",
                        "id": "LEGISCTA000006189652",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189652",
                        "id": "LEGISCTA000033021956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9s de formation \u00e9conomique et sociale et de formation syndicale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195797",
                        "id": "LEGISCTA000006195797",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 de proche aidant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195797",
                        "id": "LEGISCTA000033022082",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Ordre public ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033003265",
                        "id": "LEGISCTA000033003265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033003265",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033003265",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Ordre public ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale &gt; Sous-section 3 : Cong\u00e9 de proche aidant &gt; Paragraphe 1 : Ordre public ",
            "refInjection": "MD-20231010_195436_344_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000033022046",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001008",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813910",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813824",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle et \u00e0 la div... - art. 3.4 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020813840",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1228348800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482435",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028854613",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 avril 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028854619",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1397520000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029883884",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029883938",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95",
                    "datePubli": 1418256000000,
                    "dateDebut": 1404691200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032826936",
                    "textTitle": "(R\u00e9vision totale de la convention) - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032826939",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "117",
                    "datePubli": 1467590400000,
                    "dateDebut": 1445904000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401314",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration 22 B - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401316",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401327",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration D 25 - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401329",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036542753",
                    "textTitle": "Don de jours de repos - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036542765",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1512086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005681198",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 28 juin 1988 - art. 10.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.6",
                    "articleId": "KALIARTI000019874323",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1235865600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031727995",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L378-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L378-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031728035",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047453431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534191",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902688",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3153-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3153-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019354002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1262-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1262-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590684",
                    "textTitle": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 2.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000030590692",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "09-2014",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019819358",
                    "textTitle": "Compte \u00e9pargne-temps - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019819361",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1221436800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 1.13.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.13.9",
                    "articleId": "KALIARTI000032593616",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 7.7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.7",
                    "articleId": "KALIARTI000041495554",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567468800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911494",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000025911506",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1364774400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000023680124",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023680148",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590594",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime de compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030590597",
                    "natureText": "Protocole",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "155",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L225-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L225-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647877",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-32 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000018765091",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L225-9 alin\u00e9as 1 \u00e0 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902690",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018765732",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031727974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022046",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-22",
                "3142-22"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031727974",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031727974",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le salari\u00e9 ayant au moins deux ans d'anciennet\u00e9 dans l'entreprise a droit \u00e0 un cong\u00e9 de proche aidant non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 lorsque l'une des personnes suivantes pr\u00e9sente un handicap ou une perte d'autonomie d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9 : 1\u00b0 Son conjoint ; 2\u00b0 Son concubin ; 3\u00b0 Son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ; 4\u00b0 Son ascendant ; 5\u00b0 Son descendant ; 6\u00b0 L'enfant dont il assume la charge au sens de l'article L. 512-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; 7\u00b0 Son collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 ; 8\u00b0 L'ascendant, le descendant ou le collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 de son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ; 9\u00b0 La personne \u00e2g\u00e9e ou la personne handicap\u00e9e avec laquelle il r\u00e9side ou entretient des liens \u00e9troits et stables, \u00e0 qui il vient en aide de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re et fr\u00e9quente \u00e0 titre non professionnel pour accomplir tout ou partie des actes ou des activit\u00e9s de la vie quotidienne.",
            "texteHtml": "<p>Le salari\u00e9 ayant au moins deux ans d'anciennet\u00e9 dans l'entreprise a droit \u00e0 un cong\u00e9 de proche aidant non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 lorsque l'une des personnes suivantes pr\u00e9sente un handicap ou une perte d'autonomie d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9 : </p><p>1\u00b0 Son conjoint ; </p><p>2\u00b0 Son concubin ; </p><p>3\u00b0 Son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ; </p><p>4\u00b0 Son ascendant ; </p><p>5\u00b0 Son descendant ; </p><p>6\u00b0 L'enfant dont il assume la charge au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743273&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 512-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a> ; </p><p>7\u00b0 Son collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 ; </p><p>8\u00b0 L'ascendant, le descendant ou le collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 de son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ;</p><p>9\u00b0 La personne \u00e2g\u00e9e ou la personne handicap\u00e9e avec laquelle il r\u00e9side ou entretient des liens \u00e9troits et stables, \u00e0 qui il vient en aide de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re et fr\u00e9quente \u00e0 titre non professionnel pour accomplir tout ou partie des actes ou des activit\u00e9s de la vie quotidienne.</p>",
            "num": "L3142-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1451433600000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000006189653",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000033022150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-12-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de soutien familial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018765679",
                        "id": "LEGISCTA000018765679",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-30",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de proche aidant.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018765679",
                        "id": "LEGISCTA000031727993",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018765679",
                        "id": "LEGISCTA000033022155",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018765679",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033022155",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant &gt; Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
            "refInjection": "MD-20231010_195436_344_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000031727974",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031700731",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-1776 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art. 53",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "53",
                    "articleId": "LEGIARTI000031706434",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813910",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813824",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle et \u00e0 la div... - art. 3.4 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020813840",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1228348800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482435",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028854613",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 avril 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028854619",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1397520000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029883884",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029883938",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95",
                    "datePubli": 1418256000000,
                    "dateDebut": 1404691200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032826936",
                    "textTitle": "(R\u00e9vision totale de la convention) - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032826939",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "117",
                    "datePubli": 1467590400000,
                    "dateDebut": 1445904000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401314",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration 22 B - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401316",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401327",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration D 25 - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401329",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036542753",
                    "textTitle": "Don de jours de repos - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036542765",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1512086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005681198",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 28 juin 1988 - art. 10.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.6",
                    "articleId": "KALIARTI000019874323",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1235865600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031727995",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L378-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L378-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031728035",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047453431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534191",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3153-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3153-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019354002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1262-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1262-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590684",
                    "textTitle": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 2.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000030590692",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "09-2014",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019819358",
                    "textTitle": "Compte \u00e9pargne-temps - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019819361",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1221436800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 1.13.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.13.9",
                    "articleId": "KALIARTI000032593616",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 7.7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.7",
                    "articleId": "KALIARTI000041495554",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567468800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911494",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000025911506",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1364774400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000023680124",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023680148",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590594",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime de compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030590597",
                    "natureText": "Protocole",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "155",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L512-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L225-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L225-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647877",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-32 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000018765091",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L225-9 alin\u00e9as 1 \u00e0 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902690",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018765732",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031727974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022046",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-22",
                "3142-22"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018765732",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902690",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le salari\u00e9 ayant au moins douze mois cons\u00e9cutifs ou non d'anciennet\u00e9 dans l'entreprise a droit \u00e0 un cong\u00e9 de solidarit\u00e9 internationale pour participer \u00e0 une mission hors de France pour le compte d'une association \u00e0 objet humanitaire r\u00e9gie par la loi du 1er juillet 1901 relative au contrat d'association ou inscrite au registre des associations en application de la loi du 19 avril 1908 applicable au contrat d'association dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle, ou pour le compte d'une organisation internationale dont la France est membre. La liste de ces associations est fix\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le salari\u00e9 ayant au moins douze mois cons\u00e9cutifs ou non d'anciennet\u00e9 dans l'entreprise a droit \u00e0 un cong\u00e9 de solidarit\u00e9 internationale pour participer \u00e0 une mission hors de France pour le compte d'une association \u00e0 objet humanitaire r\u00e9gie par la loi du 1er juillet 1901 relative au contrat d'association ou inscrite au registre des associations en application de la loi du 19 avril 1908 applicable au contrat d'association dans les d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle, ou pour le compte d'une organisation internationale dont la France est membre.<p></p><p></p>   La liste de ces associations est fix\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative.<p></p>",
            "num": "L3142-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000006189653",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000033022150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 internationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195799",
                        "id": "LEGISCTA000006195799",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 internationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195799",
                        "id": "LEGISCTA000018765323",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 pour catastrophe naturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195799",
                        "id": "LEGISCTA000033022221",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195799",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033022221",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 pour catastrophe naturelle",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s &gt; Sous-section 3 : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 internationale.",
            "refInjection": "MD-20231010_195436_344_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006902690",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942034",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-67\n du 21 janvier 2008 - art. 3",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000017961478",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-21",
                    "dateDebutCible": "2008-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813910",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813824",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle et \u00e0 la div... - art. 3.4 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020813840",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1228348800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482435",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028854613",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 avril 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028854619",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1397520000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029883884",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029883938",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95",
                    "datePubli": 1418256000000,
                    "dateDebut": 1404691200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032826936",
                    "textTitle": "(R\u00e9vision totale de la convention) - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032826939",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "117",
                    "datePubli": 1467590400000,
                    "dateDebut": 1445904000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401314",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration 22 B - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401316",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401327",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration D 25 - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401329",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036542753",
                    "textTitle": "Don de jours de repos - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036542765",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1512086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005681198",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 28 juin 1988 - art. 10.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.6",
                    "articleId": "KALIARTI000019874323",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1235865600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031727995",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L378-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L378-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031728035",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047453431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534191",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3153-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3153-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019354002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1262-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1262-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590684",
                    "textTitle": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 2.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000030590692",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "09-2014",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019819358",
                    "textTitle": "Compte \u00e9pargne-temps - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019819361",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1221436800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 1.13.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.13.9",
                    "articleId": "KALIARTI000032593616",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 7.7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.7",
                    "articleId": "KALIARTI000041495554",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567468800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911494",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000025911506",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1364774400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000023680124",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023680148",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590594",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime de compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030590597",
                    "natureText": "Protocole",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "155",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L225-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L225-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647877",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-32 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000018765091",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L225-9 alin\u00e9as 1 \u00e0 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902690",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018765732",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031727974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022046",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-22",
                "3142-22"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018765732",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le salari\u00e9 ayant au moins deux ans d'anciennet\u00e9 dans l'entreprise a droit \u00e0 un cong\u00e9 de soutien familial non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 lorsque l'une des personnes suivantes pr\u00e9sente un handicap ou une perte d'autonomie d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9 : 1\u00b0 Son conjoint ; 2\u00b0 Son concubin ; 3\u00b0 Son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ; 4\u00b0 Son ascendant ; 5\u00b0 Son descendant ; 6\u00b0 L'enfant dont il assume la charge au sens de l'article L. 512-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; 7\u00b0 Son collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 ; 8\u00b0 L'ascendant, le descendant ou le collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 de son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Le salari\u00e9 ayant au moins deux ans d'anciennet\u00e9 dans l'entreprise a droit \u00e0 un cong\u00e9 de soutien familial non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 lorsque l'une des personnes suivantes pr\u00e9sente un handicap ou une perte d'autonomie d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9 : <br/><br/>1\u00b0 Son conjoint ; <br/><br/>2\u00b0 Son concubin ; <br/><br/>3\u00b0 Son partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ; <br/><br/>4\u00b0 Son ascendant ; <br/><br/>5\u00b0 Son descendant ; <br/><br/>6\u00b0 L'enfant dont il assume la charge au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743273&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L512-1 (V)'>L. 512-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a> ; <br/><br/>7\u00b0 Son collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 ; <br/><br/>8\u00b0 L'ascendant, le descendant ou le collat\u00e9ral jusqu'au quatri\u00e8me degr\u00e9 de son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9.</p>",
            "num": "L3142-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1451433600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000006189653",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000033022150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-12-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de soutien familial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018765679",
                        "id": "LEGISCTA000018765679",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-30",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de proche aidant.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018765679",
                        "id": "LEGISCTA000031727993",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018765679",
                        "id": "LEGISCTA000033022155",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902690",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018765679",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033022155",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s &gt; Sous-section 2 : Cong\u00e9 de proche aidant.",
            "refInjection": "MD-20231010_195436_344_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000018765732",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942034",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-67 du 21 janvier 2008 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000017961478",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-21",
                    "dateDebutCible": "2008-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813892",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000020813910",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1234224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020813824",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle et \u00e0 la div... - art. 3.4 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020813840",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246492800000,
                    "dateDebut": 1228348800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021482417",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et diversit\u00e9 sociale - art. 3.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.5",
                    "articleId": "KALIARTI000021482435",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260921600000,
                    "dateDebut": 1246492800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028854613",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 avril 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028854619",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1397520000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029883884",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029883938",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95",
                    "datePubli": 1418256000000,
                    "dateDebut": 1404691200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032826936",
                    "textTitle": "(R\u00e9vision totale de la convention) - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032826939",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "117",
                    "datePubli": 1467590400000,
                    "dateDebut": 1445904000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401314",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration 22 B - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401316",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035401327",
                    "textTitle": "modifiant la d\u00e9lib\u00e9ration D 25 - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035401329",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1489622400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036542753",
                    "textTitle": "Don de jours de repos - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036542765",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1512086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005681198",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 28 juin 1988 - art. 10.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.6",
                    "articleId": "KALIARTI000019874323",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1235865600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-3-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031727995",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L378-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L378-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031728035",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L381-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047453431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534191",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3153-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3153-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019354002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1262-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1262-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018537134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590684",
                    "textTitle": "Compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 2.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.2",
                    "articleId": "KALIARTI000030590692",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "09-2014",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019819358",
                    "textTitle": "Compte \u00e9pargne-temps - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019819361",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1221436800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 1.13.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.13.9",
                    "articleId": "KALIARTI000032593616",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 7.7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.7",
                    "articleId": "KALIARTI000041495554",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567468800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025911494",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000025911506",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1364774400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000023680124",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023680082",
                    "textTitle": "Pr\u00e9voyance - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023680148",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1292544000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030590594",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime de compl\u00e9mentaire sant\u00e9 - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030590597",
                    "natureText": "Protocole",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "155",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L512-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L225-9 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L225-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647877",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-32 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000018765091",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L225-9 alin\u00e9as 1 \u00e0 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902690",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018765732",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1451433600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031727974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451433600000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022046",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-22",
                "3142-22"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902690",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}