{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045682263",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2 . Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article L. 312-1 . Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 toute autre forme de participation. Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux ou \u00e9tablissements ou services mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 311-6 sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1. Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0, 9\u00b0 et 13\u00b0 de l'article L. 312-1 et dans ceux mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 311-6, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 311-8 , il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles D. 311-21 et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 311-32 .",
            "texteHtml": "<p>Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797692&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 344-2</a>. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906220&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 311-9 </a>ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-1</a>.</p><p>Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 toute autre forme de participation.</p><p>Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux ou \u00e9tablissements ou services mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797380&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 311-6 </a>sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1.</p><p>Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0, 9\u00b0 et 13\u00b0 de l'article L. 312-1 et dans ceux mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 311-6, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906217&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 311-8</a>, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906242&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 311-21 </a>et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906258&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 311-32</a>.</p>",
            "num": "D311-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160905",
                        "id": "LEGISCTA000006160905",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178387",
                        "id": "LEGISCTA000006178387",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190099",
                        "id": "LEGISCTA000006190099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196043",
                        "id": "LEGISCTA000006196043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906207",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Droit des usagers &gt; Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation &gt; Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045682263",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-688 du 25 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-688 du 25 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045668446",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-688 du 25 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045671899",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-25",
                    "dateDebutCible": "2022-04-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018681320",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018681939",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1208822400000,
                    "dateDebut": 1208908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000045682179",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000045682170",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-32",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906258",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L311-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797380",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001916420",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229735",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906207",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1131062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1131062400000,
                    "dateFin": 1188691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188691200000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031459544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045682263",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D311-3",
                "311-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031459544",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031459544",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2 . Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article L. 312-1 . Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation. Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux ou \u00e9tablissements ou services mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 311-6 sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1. Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0, 9\u00b0 et 13\u00b0 de l'article L. 312-1 et dans ceux mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 311-6, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 311-8 , il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles D. 311-21 et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 311-32 .",
            "texteHtml": "<p>Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797692&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (V)'>L. 344-2</a>. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906220&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D311-9 (V)'>D. 311-9 </a>ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (V)'>L. 312-1</a>. </p><p></p><p>Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation. </p><p></p><p>Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux ou \u00e9tablissements ou services mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797380&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L311-6 (V)'>L. 311-6 </a>sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1. </p><p></p><p>Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0, 9\u00b0 et 13\u00b0 de l'article L. 312-1 et dans ceux mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 311-6, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906217&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D311-8 (V)'>D. 311-8</a>, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906242&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D311-21 (V)'>D. 311-21 </a>et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906258&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D311-32 (V)'>D. 311-32</a>.</p><p></p>",
            "num": "D311-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1462060800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160905",
                        "id": "LEGISCTA000006160905",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178387",
                        "id": "LEGISCTA000006178387",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190099",
                        "id": "LEGISCTA000006190099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196043",
                        "id": "LEGISCTA000006196043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906207",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Droit des usagers &gt; Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation &gt; Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031459544",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031445124",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1447 du 6 novembre 2015 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031449126",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-11-08",
                    "dateSignaTexte": "2015-11-06",
                    "dateDebutCible": "2016-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018681320",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018681939",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1208822400000,
                    "dateDebut": 1208908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000045682179",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906258",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L311-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797380",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001916420",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229735",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906207",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1131062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1131062400000,
                    "dateFin": 1188691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188691200000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031459544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045682263",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D311-3",
                "311-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906209",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906209",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article L. 312-1. Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation. Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1. Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0, 9\u00b0 et 13\u00b0 de l'article L. 312-1, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 311-8, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles D. 311-21 et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 311-32.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article L. 312-1.<p></p><p></p>   Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation.<p></p><p></p>   Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1.<p></p><p></p>   Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0, 9\u00b0 et 13\u00b0 de l'article L. 312-1, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 311-8, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles D. 311-21 et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 311-32.<p></p>",
            "num": "D311-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1188691200000,
            "dateFin": 1462060800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160905",
                        "id": "LEGISCTA000006160905",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178387",
                        "id": "LEGISCTA000006178387",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190099",
                        "id": "LEGISCTA000006190099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196043",
                        "id": "LEGISCTA000006196043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906207",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Droit des usagers &gt; Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation &gt; Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906209",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000648207",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1300 du 31 ao\u00fbt 2007 - art. 2 () JORF 2 septembre 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006267904",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-09-02",
                    "dateSignaTexte": "2007-08-31",
                    "dateDebutCible": "2007-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018681320",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018681939",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1208822400000,
                    "dateDebut": 1208908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-21 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000045682179",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-32 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906258",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001916420",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229735",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906207",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1131062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1131062400000,
                    "dateFin": 1188691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188691200000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031459544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045682263",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D311-3",
                "311-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906208",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906208",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article L. 312-1. Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation. Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1. Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0 et 9\u00b0 de l'article L. 312-1, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 311-8, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles D. 311-21 et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 311-32.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant majoritairement du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 ainsi que dans les lieux de vie et d'accueil relevant du III de l'article L. 312-1.<p></p><p></p>   Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation.<p></p><p></p>   Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1.<p></p><p></p>   Dans les \u00e9tablissements et services relevant des 8\u00b0 et 9\u00b0 de l'article L. 312-1, lorsque les dur\u00e9es de la prise en charge sont inf\u00e9rieures \u00e0 la dur\u00e9e minimum du mandat telle que pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 311-8, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de l'une des autres formes de participation pr\u00e9vues aux articles D. 311-21 et suivants. Il peut \u00e9galement \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en oeuvre de ces autres formes de participation lorsque ces \u00e9tablissements et services accueillent majoritairement des personnes pouvant recourir \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 311-32.<p></p>",
            "num": "D311-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1131062400000,
            "dateFin": 1188691200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160905",
                        "id": "LEGISCTA000006160905",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178387",
                        "id": "LEGISCTA000006178387",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190099",
                        "id": "LEGISCTA000006190099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196043",
                        "id": "LEGISCTA000006196043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906207",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Droit des usagers &gt; Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation &gt; Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906208",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000636205",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1367 du 2 novembre 2005 - art. 1 () JORF 4 novembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006246274",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-11-04",
                    "dateSignaTexte": "2005-11-02",
                    "dateDebutCible": "2005-11-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018681320",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018681939",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1208822400000,
                    "dateDebut": 1208908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-21 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000045682179",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-32 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906258",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906217",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001916420",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229735",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906207",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1131062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1131062400000,
                    "dateFin": 1188691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188691200000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031459544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045682263",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D311-3",
                "311-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906207",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906207",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 et du III de l'article L. 312-1. Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation. Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil de la vie sociale est mis en place lorsque l'\u00e9tablissement ou le service assure un h\u00e9bergement ou un accueil de jour continu ou une activit\u00e9 d'aide par le travail au sens du premier alin\u00e9a de l'article L. 344-2. Il n'est pas obligatoire lorsque l'\u00e9tablissement ou service accueille majoritairement des mineurs de moins de onze ans, des personnes relevant du dernier alin\u00e9a de l'article D. 311-9 et du III de l'article L. 312-1.<p></p><p></p>   Lorsque le conseil de la vie sociale n'est pas mis en place, il est institu\u00e9 un groupe d'expression ou toute autre forme de participation.<p></p><p></p>   Lorsque plusieurs \u00e9tablissements ou services sociaux ou m\u00e9dico-sociaux sont g\u00e9r\u00e9s par une m\u00eame personne publique ou priv\u00e9e, une instance commune de participation peut \u00eatre institu\u00e9e pour une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services, au sens de l'article L. 312-1.<p></p>",
            "num": "D311-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1131062400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160905",
                        "id": "LEGISCTA000006160905",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178387",
                        "id": "LEGISCTA000006178387",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190099",
                        "id": "LEGISCTA000006190099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196043",
                        "id": "LEGISCTA000006196043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906207",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196043",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Droit des usagers &gt; Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation &gt; Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906207",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018681320",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 avril 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018681939",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1208822400000,
                    "dateDebut": 1208908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-23 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000045682179",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D311-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906252",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D311-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D311-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906220",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L344-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546214400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001916420",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229735",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906207",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1131062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1131062400000,
                    "dateFin": 1188691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188691200000,
                    "dateFin": 1462060800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031459544",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1462060800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045682263",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D311-3",
                "311-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}