{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006526793",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions des deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article D. 337-2 , des articles D. 337-3, D. 337-11 et D. 337-12 entrent en vigueur au fur et \u00e0 mesure de la mise en conformit\u00e9 des arr\u00eat\u00e9s relatifs aux sp\u00e9cialit\u00e9s du certificat d'aptitude professionnelle. Les articles 4 et 5, les premier, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 7, le premier alin\u00e9a de l'article 8, l'article 9, le premier alin\u00e9a de l'article 10, les articles 12 et 19 du d\u00e9cret n\u00b0 87-852 du 19 octobre 1987 portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des certificats d'aptitude professionnelle d\u00e9livr\u00e9s par le ministre de l'\u00e9ducation nationale continuent \u00e0 s'appliquer aux sp\u00e9cialit\u00e9s du certificat d'aptitude professionnelle avant leur mise en conformit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>Les dispositions des deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006526786&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 337-2</a>, des articles D. 337-3, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006526775&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 337-11</a> et D. 337-12 entrent en vigueur au fur et \u00e0 mesure de la mise en conformit\u00e9 des arr\u00eat\u00e9s relatifs aux sp\u00e9cialit\u00e9s du certificat d'aptitude professionnelle. <p></p><p></p>Les articles 4 et 5, les premier, deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as de l'article 7, le premier alin\u00e9a de l'article 8, l'article 9, le premier alin\u00e9a de l'article 10, les articles 12 et 19 du <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000696111&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 87-852 du 19 octobre 1987 </a>portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral des certificats d'aptitude professionnelle d\u00e9livr\u00e9s par le ministre de l'\u00e9ducation nationale continuent \u00e0 s'appliquer aux sp\u00e9cialit\u00e9s du certificat d'aptitude professionnelle avant leur mise en conformit\u00e9.<p></p>",
            "num": "D337-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151435",
                        "id": "LEGISCTA000006151435",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Le certificat d'aptitude professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166834",
                        "id": "LEGISCTA000006166834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Organisation des examens.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182529",
                        "id": "LEGISCTA000006182529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526793",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182529",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182529",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Organisation des examens.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles. &gt; Section 1 : Le certificat d'aptitude professionnelle &gt; Sous-section 3 : Organisation des examens.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526793",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044740106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1910 du 30 d\u00e9cembre 2021 - art. 10",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000044827957",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-30",
                    "dateDebutCible": "2022-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b087-852 du 19 octobre 1987",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000696111",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "87-852",
                    "datePubli": 561772800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D337-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D337-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526775",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D337-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D337-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465776000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000222972",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2002-463 2002-04-04 art. 25",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000222972",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000222972",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-463 du 4 avril 2002 - art. 25 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006444036",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526793",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D337-25",
                "337-25"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}