{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006752341",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les assur\u00e9s titulaires d'une pension ou rente acquise soit au titre du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre, soit au titre d'un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale en raison d'une maladie ou d'un accident survenu ant\u00e9rieurement \u00e0 leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1, ne peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de la pension de ce dernier r\u00e9gime pour une invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant la m\u00eame origine que celle pour laquelle ils sont d\u00e9j\u00e0 pensionn\u00e9s. La pension du r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1 peut \u00eatre attribu\u00e9e lorsque l'incapacit\u00e9 totale d'exercer dont est atteint l'assur\u00e9 r\u00e9sulte soit d'une cause \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 lieu \u00e0 l'attribution d'une pension ou rente mentionn\u00e9e au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a, soit d'une aggravation de cette invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 lorsque, dans ce dernier cas, cette aggravation n'est pas susceptible d'\u00eatre indemnis\u00e9e au titre de la l\u00e9gislation ou de la r\u00e9glementation en cause.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les assur\u00e9s titulaires d'une pension ou rente acquise soit au titre du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre, soit au titre d'un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale en raison d'une maladie ou d'un accident survenu ant\u00e9rieurement \u00e0 leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1, ne peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de la pension de ce dernier r\u00e9gime pour une invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant la m\u00eame origine que celle pour laquelle ils sont d\u00e9j\u00e0 pensionn\u00e9s. <p></p><p></p>   La pension du r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1 peut \u00eatre attribu\u00e9e lorsque l'incapacit\u00e9 totale d'exercer dont est atteint l'assur\u00e9 r\u00e9sulte soit d'une cause \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 lieu \u00e0 l'attribution d'une pension ou rente mentionn\u00e9e au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a, soit d'une aggravation de cette invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 lorsque, dans ce dernier cas, cette aggravation n'est pas susceptible d'\u00eatre indemnis\u00e9e au titre de la l\u00e9gislation ou de la r\u00e9glementation en cause. <p></p>",
            "num": "R721-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 946425600000,
            "dateFin": 1077753600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non salari\u00e9s et assimil\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141948",
                        "id": "LEGISCTA000006141948",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : R\u00e9gime des ministres des cultes et des membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156748",
                        "id": "LEGISCTA000006156748",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-26",
                        "titre": "Section 3 : Assurance invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173562",
                        "id": "LEGISCTA000006173562",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006752340",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173562",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173562",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Assurance invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non salari\u00e9s et assimil\u00e9s &gt; Chapitre 1er : R\u00e9gime des ministres des cultes et des membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006752341",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000762210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 99-1128 1999-12-28 art. 1 14\u00b0 JORF 29 d\u00e9cembre 1999",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000762210",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-29",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000613613",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-181 du 23 f\u00e9vrier 2004 - art. 1 () JORF 26 f\u00e9vrier 2004",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006228897",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-02-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-02-23",
                    "dateDebutCible": "2004-02-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L721-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L721-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744045",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000680646",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 80-706 1980-09-04 art. 6",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000680646",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752340",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 946425600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752341",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946425600000,
                    "dateFin": 1077753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R721-45",
                "721-45"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006752340",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006752340",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les assur\u00e9s titulaires d'une pension ou rente acquise soit au titre du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre, soit au titre d'un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale en raison d'une maladie ou d'un accident survenu ant\u00e9rieurement \u00e0 leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1, ne peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de la pension de ce dernier r\u00e9gime pour une invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant la m\u00eame origine que celle pour laquelle ils sont d\u00e9j\u00e0 pensionn\u00e9s. La pension du r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1 peut \u00eatre attribu\u00e9e lorsque l'incapacit\u00e9 totale et d\u00e9finitive d'exercer dont est atteint l'assur\u00e9 r\u00e9sulte soit d'une cause \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 lieu \u00e0 l'attribution d'une pension ou rente mentionn\u00e9e au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a, soit d'une aggravation de cette invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 lorsque, dans ce dernier cas, cette aggravation n'est pas susceptible d'\u00eatre indemnis\u00e9e au titre de la l\u00e9gislation ou de la r\u00e9glementation en cause.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les assur\u00e9s titulaires d'une pension ou rente acquise soit au titre du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre, soit au titre d'un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale en raison d'une maladie ou d'un accident survenu ant\u00e9rieurement \u00e0 leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1, ne peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de la pension de ce dernier r\u00e9gime pour une invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant la m\u00eame origine que celle pour laquelle ils sont d\u00e9j\u00e0 pensionn\u00e9s. <p></p><p></p>   La pension du r\u00e9gime d'assurance invalidit\u00e9 institu\u00e9 par l'article L. 721-1 peut \u00eatre attribu\u00e9e lorsque l'incapacit\u00e9 totale et d\u00e9finitive d'exercer dont est atteint l'assur\u00e9 r\u00e9sulte soit d'une cause \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 ayant d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 lieu \u00e0 l'attribution d'une pension ou rente mentionn\u00e9e au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a, soit d'une aggravation de cette invalidit\u00e9 ou incapacit\u00e9 lorsque, dans ce dernier cas, cette aggravation n'est pas susceptible d'\u00eatre indemnis\u00e9e au titre de la l\u00e9gislation ou de la r\u00e9glementation en cause. <p></p>",
            "num": "R721-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 946425600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non salari\u00e9s et assimil\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141948",
                        "id": "LEGISCTA000006141948",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : R\u00e9gime des ministres des cultes et des membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156748",
                        "id": "LEGISCTA000006156748",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-26",
                        "titre": "Section 3 : Assurance invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173562",
                        "id": "LEGISCTA000006173562",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006752340",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173562",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173562",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Assurance invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non salari\u00e9s et assimil\u00e9s &gt; Chapitre 1er : R\u00e9gime des ministres des cultes et des membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses &gt; Section 3 : Assurance invalidit\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006752340",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L721-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L721-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744045",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000680646",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 80-706 1980-09-04 art. 6",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000680646",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752340",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 946425600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752341",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946425600000,
                    "dateFin": 1077753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R721-45",
                "721-45"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}