{
    "cid": "LEGIARTI000024314033",
    "num": "L3211-12-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125347",
                        "id": "LEGISCTA000006125347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140615",
                        "id": "LEGISCTA000006140615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000006155032",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000024316521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000006171187",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000024316519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000045066221",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687916",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148514,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1601510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024313986",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148514,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024314001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148514,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374387",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148514,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000024376579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148514,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1312156800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374362",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148514,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045062855",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-46 du 22 janvier 2022 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000045064879",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-01-22",
                    "dateDebutCible": "2022-01-24"
                }
            ],
            "num": "L3211-12-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des articles L. 3211-12 , L. 3211-12-1 ou L. 3222-5-1 est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 3211-12-2 , \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a du I. Lorsque le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est saisi d'un appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre d'une ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statuant sur le maintien d'une mesure d'isolement ou de contention prise sur le fondement de l'article L. 3222-5-1, il est fait application des dispositions pr\u00e9vues au III de l'article L. 3211-12-2. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Lorsque l'ordonnance mentionn\u00e9e au m\u00eame premier alin\u00e9a a \u00e9t\u00e9 prise en application de l'article L. 3211-12-1, un avis rendu par un psychiatre de l'\u00e9tablissement d'accueil de la personne admise en soins psychiatriques sans consentement se pronon\u00e7ant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre l'hospitalisation compl\u00e8te est adress\u00e9 au greffe de la cour d'appel au plus tard quarante-huit heures avant l'audience. Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre. Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des <a href='/article/LEGIARTI000006687916'>articles L. 3211-12 </a>, L. 3211-12-1 ou L. 3222-5-1 est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000024314001'>l'article L. 3211-12-2</a>, \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a du I.</p><p>Lorsque le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est saisi d'un appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre d'une ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statuant sur le maintien d'une mesure d'isolement ou de contention prise sur le fondement de l'article L. 3222-5-1, il est fait application des dispositions pr\u00e9vues au III de l'article L. 3211-12-2. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p>L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Lorsque l'ordonnance mentionn\u00e9e au m\u00eame premier alin\u00e9a a \u00e9t\u00e9 prise en application de l'article L. 3211-12-1, un avis rendu par un psychiatre de l'\u00e9tablissement d'accueil de la personne admise en soins psychiatriques sans consentement se pronon\u00e7ant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre l'hospitalisation compl\u00e8te est adress\u00e9 au greffe de la cour d'appel au plus tard quarante-huit heures avant l'audience.</p><p>Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre.</p><p>Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-01-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125347",
                        "id": "LEGISCTA000006125347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140615",
                        "id": "LEGISCTA000006140615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000006155032",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000024316521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000006171187",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000024316519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000042686204",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687916",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147979,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1601510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024313986",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147979,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024314001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147979,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374387",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147979,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000024376579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147979,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1312156800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374362",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147979,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665307",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1576 du 14 d\u00e9cembre 2020 - art. 84",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "84",
                    "articleId": "LEGIARTI000042667318",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-15",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-14",
                    "dateDebutCible": "2020-12-16"
                }
            ],
            "num": "L3211-12-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des articles L. 3211-12 ou L. 3211-12-1 est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 3211-12-2 , \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a du I. Lorsque le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est saisi d'un appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre d'une ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statuant sur le maintien d'une mesure d'isolement ou de contention prise sur le fondement de l'article L. 3222-5-1, il est fait application des dispositions pr\u00e9vues au III de l'article L. 3211-12-2. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Lorsque l'ordonnance mentionn\u00e9e au m\u00eame premier alin\u00e9a a \u00e9t\u00e9 prise en application de l'article L. 3211-12-1, un avis rendu par un psychiatre de l'\u00e9tablissement d'accueil de la personne admise en soins psychiatriques sans consentement se pronon\u00e7ant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre l'hospitalisation compl\u00e8te est adress\u00e9 au greffe de la cour d'appel au plus tard quarante-huit heures avant l'audience. Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre. Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des <a href='/article/LEGIARTI000006687916'>articles L. 3211-12 </a>ou <a href='/article/LEGIARTI000024313986'>L. 3211-12-1 </a>est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000024314001'>l'article L. 3211-12-2</a>, \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a du I.</p><p>Lorsque le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 est saisi d'un appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre d'une ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statuant sur le maintien d'une mesure d'isolement ou de contention prise sur le fondement de l'article L. 3222-5-1, il est fait application des dispositions pr\u00e9vues au III de l'article L. 3211-12-2. Le premier pr\u00e9sident ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p>L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Lorsque l'ordonnance mentionn\u00e9e au m\u00eame premier alin\u00e9a a \u00e9t\u00e9 prise en application de l'article L. 3211-12-1, un avis rendu par un psychiatre de l'\u00e9tablissement d'accueil de la personne admise en soins psychiatriques sans consentement se pronon\u00e7ant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre l'hospitalisation compl\u00e8te est adress\u00e9 au greffe de la cour d'appel au plus tard quarante-huit heures avant l'audience.</p><p>Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre.</p><p>Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-12-16T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-01-24T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125347",
                        "id": "LEGISCTA000006125347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140615",
                        "id": "LEGISCTA000006140615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000006155032",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000024316521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000006171187",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000024316519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028016843",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687916",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148581,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1601510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024313986",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148581,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024314001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148581,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374387",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148581,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000024376579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148581,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1312156800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374362",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124148581,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027996629",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-869\n du 27 septembre 2013 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000027997451",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-09-29",
                    "dateSignaTexte": "2013-09-27",
                    "dateDebutCible": "2013-09-30"
                }
            ],
            "num": "L3211-12-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des articles L. 3211-12 ou L. 3211-12-1 est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 3211-12-2 , \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a du I. L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Lorsque l'ordonnance mentionn\u00e9e au m\u00eame premier alin\u00e9a a \u00e9t\u00e9 prise en application de l'article L. 3211-12-1, un avis rendu par un psychiatre de l'\u00e9tablissement d'accueil de la personne admise en soins psychiatriques sans consentement se pronon\u00e7ant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre l'hospitalisation compl\u00e8te est adress\u00e9 au greffe de la cour d'appel au plus tard quarante-huit heures avant l'audience. Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre. Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.",
            "texteHtml": "<p>L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des <a href='/article/LEGIARTI000006687916'>articles L. 3211-12 </a>ou <a href='/article/LEGIARTI000024313986'>L. 3211-12-1 </a>est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000024314001'>l'article L. 3211-12-2</a>, \u00e0 l'exception du dernier alin\u00e9a du I. </p><p>L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Lorsque l'ordonnance mentionn\u00e9e au m\u00eame premier alin\u00e9a a \u00e9t\u00e9 prise en application de l'article L. 3211-12-1, un avis rendu par un psychiatre de l'\u00e9tablissement d'accueil de la personne admise en soins psychiatriques sans consentement se pronon\u00e7ant sur la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre l'hospitalisation compl\u00e8te est adress\u00e9 au greffe de la cour d'appel au plus tard quarante-huit heures avant l'audience. </p><p>Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre. </p><p>Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-12-16T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125347",
                        "id": "LEGISCTA000006125347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140615",
                        "id": "LEGISCTA000006140615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000006155032",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155032",
                        "id": "LEGISCTA000024316521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000006171187",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171187",
                        "id": "LEGISCTA000024316519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000024314046",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687916",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147985,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1601510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024313986",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147985,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3211-12-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024314001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147985,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453939200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374387",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147985,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000024376579",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147985,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1312156800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3211-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000029374362",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1643124147985,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024312722",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-803\n du 5 juillet 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024313705",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-07-06",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-05",
                    "dateDebutCible": "2011-08-01"
                }
            ],
            "num": "L3211-12-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des articles L. 3211-12 ou L. 3211-12-1 est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 3211-12-2 . L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre. Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.",
            "texteHtml": "<p>L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention prise en application des <a href='/article/LEGIARTI000006687916' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12 (VT)'>articles L. 3211-12 </a>ou <a href='/article/LEGIARTI000024313986' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-1 (V)'>L. 3211-12-1 </a>est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Le d\u00e9bat est tenu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000024314001' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L3211-12-2 (V)'>l'article L. 3211-12-2</a>. </p><p>L'appel form\u00e9 \u00e0 l'encontre de l'ordonnance mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a n'est pas suspensif. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 statue alors \u00e0 bref d\u00e9lai dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p>Toutefois, lorsque le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ordonne la mainlev\u00e9e d'une mesure de soins psychiatriques sous la forme d'une hospitalisation compl\u00e8te ou constate la mainlev\u00e9e de cette mesure, le procureur de la R\u00e9publique peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer le recours suspensif en cas de risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande faisant \u00e9tat du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance \u00e0 l'auteur de la saisine et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif en fonction du risque grave d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du malade ou d'autrui. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e qui n'est pas susceptible de recours. Le patient est maintenu en hospitalisation compl\u00e8te jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond, sauf s'il est mis fin \u00e0 l'hospitalisation compl\u00e8te en application des chapitres II ou III du pr\u00e9sent titre. </p><p>Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 un effet suspensif \u00e0 l'appel, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 se prononce sur la demande en appel dans un d\u00e9lai de trois jours \u00e0 compter de la d\u00e9claration d'appel. Toutefois, par une ordonnance qui peut \u00eatre prise sans audience pr\u00e9alable, il peut, avant l'expiration de ce d\u00e9lai, ordonner une expertise. Il se prononce alors dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de la date de cette ordonnance. En l'absence de d\u00e9cision \u00e0 l'issue de l'un ou l'autre de ces d\u00e9lais, la mainlev\u00e9e est acquise.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-08-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-09-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}