{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006795603",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un invalide de guerre, titulaire d'un emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 de l'Etat, des d\u00e9partements ou des communes est, par suite d'aggravation de son \u00e9tat physique, devenu inapte \u00e0 l'emploi qu'il occupe, il peut, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 432, solliciter soit un autre emploi parmi tous ceux figurant aux tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie), soit un emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 d\u00e9pendant sp\u00e9cialement de l'administration qui l'occupe en adressant une demande \u00e0 cet effet au ministre ou chef de service sous l'autorit\u00e9 duquel il est plac\u00e9. Cette demande doit, \u00e0 peine de forclusion, \u00eatre produite dans le d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 la d\u00e9cision d'inaptitude a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e \u00e0 l'invalide de guerre par son administration. Si, en vertu des dispositions de l'alin\u00e9a 1er de l'article L. 432, le candidat sollicite un autre emploi r\u00e9serv\u00e9 dans une administration quelconque, sa demande est transmise au ministre des anciens combattants et victimes de guerre par les soins de l'administration dont il d\u00e9pend. Cette demande est accompagn\u00e9e d'un certificat d'un m\u00e9decin asserment\u00e9 de l'administration int\u00e9ress\u00e9e concluant \u00e0 l'inaptitude de l'invalide de guerre \u00e0 l'emploi occup\u00e9. Si, en vertu des dispositions de l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 432, le candidat sollicite un emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 d\u00e9pendant de son administration, cette administration statue imm\u00e9diatement sur l'aptitude physique et professionnelle de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 cet emploi. Si aucune vacance n'est disponible dans les conditions ci-dessus, ou si le candidat est inapte physiquement ou professionnellement \u00e0 l'emploi qu'il sollicite, l'administration int\u00e9ress\u00e9e en avise le candidat qui doit, d\u00e8s lors, faire parvenir, dans le d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 ses chefs hi\u00e9rarchiques, une demande tendant \u00e0 obtenir un autre emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 de la m\u00eame administration ou tout autre emploi r\u00e9serv\u00e9 d\u00e9pendant d'une autre administration. Le ministre int\u00e9ress\u00e9 transmet la demande d'emploi au ministre des anciens combattants et victimes de guerre en y joignant un certificat m\u00e9dical concluant \u00e0 l'inaptitude physique \u00e0 l'emploi occup\u00e9, et en indiquant, s'il y a lieu, les raisons qui s'opposent \u00e0 la mutation de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 un autre emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 de son administration. Dans tous les cas, le ministre des anciens combattants et victimes de guerre fait convoquer l'int\u00e9ress\u00e9 devant la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 405 en vue de d\u00e9terminer s'il est bien inapte \u00e0 l'emploi occup\u00e9. Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interd\u00e9partemental du minist\u00e8re des anciens combattants et victimes de guerre charg\u00e9 d'instruire les demandes de ce genre d\u00e9signe sur la liste des m\u00e9decins pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 405 deux m\u00e9decins autres que ceux qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s par l'administration dont rel\u00e8ve l'emploi occup\u00e9. Si l'inaptitude est constat\u00e9e, le ministre des anciens combattants et victimes de guerre en informe, sans d\u00e9lai, l'administration int\u00e9ress\u00e9e, laquelle nomme imm\u00e9diatement le candidat \u00e0 l'emploi disponible, lorsqu'il s'agit de l'application des dispositions de l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 432. Lorsqu'il s'agit de l'application des dispositions du premier alin\u00e9a du m\u00eame article, la m\u00eame commission qui a constat\u00e9 l'inaptitude doit se prononcer \u00e9galement sur l'aptitude physique du candidat \u00e0 l'emploi sollicit\u00e9. S'il est d\u00e9clar\u00e9 inapte physiquement \u00e0 ce dernier emploi, la commission m\u00e9dicale doit lui indiquer les emplois r\u00e9serv\u00e9s compatibles avec son infirmit\u00e9 et le candidat peut, au cours de la s\u00e9ance de la commission m\u00e9dicale, modifier sa demande et la faire porter sur un ou plusieurs autres de ces derniers emplois r\u00e9serv\u00e9s. Dans ce cas, la commission m\u00e9dicale statue imm\u00e9diatement sur l'aptitude physique du candidat \u00e0 tous les emplois sollicit\u00e9s. Si l'int\u00e9ress\u00e9 est d\u00e9clar\u00e9 inapte \u00e0 l'emploi occup\u00e9 et apte \u00e0 un autre emploi r\u00e9serv\u00e9, il doit subir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le plus court d\u00e9lai, l'examen et les \u00e9preuves d'aptitude professionnelle exig\u00e9s. Toutefois, l'int\u00e9ress\u00e9 est dispens\u00e9 de l'examen si l'emploi postul\u00e9 est de m\u00eame nature ou de la m\u00eame cat\u00e9gorie que l'emploi occup\u00e9 et s'il n'existe pas de diff\u00e9rences essentielles dans les conditions d'aptitudes professionnelles exig\u00e9es pour ces emplois.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'un invalide de guerre, titulaire d'un emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 de l'Etat, des d\u00e9partements ou des communes est, par suite d'aggravation de son \u00e9tat physique, devenu inapte \u00e0 l'emploi qu'il occupe, il peut, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 432, solliciter soit un autre emploi parmi tous ceux figurant aux tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie), soit un emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 d\u00e9pendant sp\u00e9cialement de l'administration qui l'occupe en adressant une demande \u00e0 cet effet au ministre ou chef de service sous l'autorit\u00e9 duquel il est plac\u00e9. Cette demande doit, \u00e0 peine de forclusion, \u00eatre produite dans le d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 la d\u00e9cision d'inaptitude a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e \u00e0 l'invalide de guerre par son administration.<p></p><p></p>   Si, en vertu des dispositions de l'alin\u00e9a 1er de l'article L. 432, le candidat sollicite un autre emploi r\u00e9serv\u00e9 dans une administration quelconque, sa demande est transmise au ministre des anciens combattants et victimes de guerre par les soins de l'administration dont il d\u00e9pend. Cette demande est accompagn\u00e9e d'un certificat d'un m\u00e9decin asserment\u00e9 de l'administration int\u00e9ress\u00e9e concluant \u00e0 l'inaptitude de l'invalide de guerre \u00e0 l'emploi occup\u00e9.<p></p><p></p>   Si, en vertu des dispositions de l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 432, le candidat sollicite un emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 d\u00e9pendant de son administration, cette administration statue imm\u00e9diatement sur l'aptitude physique et professionnelle de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 cet emploi.<p></p><p></p>   Si aucune vacance n'est disponible dans les conditions ci-dessus, ou si le candidat est inapte physiquement ou professionnellement \u00e0 l'emploi qu'il sollicite, l'administration int\u00e9ress\u00e9e en avise le candidat qui doit, d\u00e8s lors, faire parvenir, dans le d\u00e9lai de deux mois, \u00e0 ses chefs hi\u00e9rarchiques, une demande tendant \u00e0 obtenir un autre emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 de la m\u00eame administration ou tout autre emploi r\u00e9serv\u00e9 d\u00e9pendant d'une autre administration. Le ministre int\u00e9ress\u00e9 transmet la demande d'emploi au ministre des anciens combattants et victimes de guerre en y joignant un certificat m\u00e9dical concluant \u00e0 l'inaptitude physique \u00e0 l'emploi occup\u00e9, et en indiquant, s'il y a lieu, les raisons qui s'opposent \u00e0 la mutation de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 un autre emploi r\u00e9serv\u00e9 ou non r\u00e9serv\u00e9 de son administration.<p></p><p></p>   Dans tous les cas, le ministre des anciens combattants et victimes de guerre fait convoquer l'int\u00e9ress\u00e9 devant la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 405 en vue de d\u00e9terminer s'il est bien inapte \u00e0 l'emploi occup\u00e9.<p></p><p></p>   Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interd\u00e9partemental du minist\u00e8re des anciens combattants et victimes de guerre charg\u00e9 d'instruire les demandes de ce genre d\u00e9signe sur la liste des m\u00e9decins pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 405 deux m\u00e9decins autres que ceux qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s par l'administration dont rel\u00e8ve l'emploi occup\u00e9.<p></p><p></p>   Si l'inaptitude est constat\u00e9e, le ministre des anciens combattants et victimes de guerre en informe, sans d\u00e9lai, l'administration int\u00e9ress\u00e9e, laquelle nomme imm\u00e9diatement le candidat \u00e0 l'emploi disponible, lorsqu'il s'agit de l'application des dispositions de l'avant-dernier alin\u00e9a de l'article L. 432. Lorsqu'il s'agit de l'application des dispositions du premier alin\u00e9a du m\u00eame article, la m\u00eame commission qui a constat\u00e9 l'inaptitude doit se prononcer \u00e9galement sur l'aptitude physique du candidat \u00e0 l'emploi sollicit\u00e9. S'il est d\u00e9clar\u00e9 inapte physiquement \u00e0 ce dernier emploi, la commission m\u00e9dicale doit lui indiquer les emplois r\u00e9serv\u00e9s compatibles avec son infirmit\u00e9 et le candidat peut, au cours de la s\u00e9ance de la commission m\u00e9dicale, modifier sa demande et la faire porter sur un ou plusieurs autres de ces derniers emplois r\u00e9serv\u00e9s. Dans ce cas, la commission m\u00e9dicale statue imm\u00e9diatement sur l'aptitude physique du candidat \u00e0 tous les emplois sollicit\u00e9s.<p></p><p></p>   Si l'int\u00e9ress\u00e9 est d\u00e9clar\u00e9 inapte \u00e0 l'emploi occup\u00e9 et apte \u00e0 un autre emploi r\u00e9serv\u00e9, il doit subir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le plus court d\u00e9lai, l'examen et les \u00e9preuves d'aptitude professionnelle exig\u00e9s. Toutefois, l'int\u00e9ress\u00e9 est dispens\u00e9 de l'examen si l'emploi postul\u00e9 est de m\u00eame nature ou de la m\u00eame cat\u00e9gorie que l'emploi occup\u00e9 et s'il n'existe pas de diff\u00e9rences essentielles dans les conditions d'aptitudes professionnelles exig\u00e9es pour ces emplois.<p></p>",
            "num": "R435",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -515894400000,
            "dateFin": 1244419200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Droits et avantages accessoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142797",
                        "id": "LEGISCTA000006142797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Emplois r\u00e9serv\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157490",
                        "id": "LEGISCTA000006157490",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "Section 1 : Attribution des emplois mentionn\u00e9s aux tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174266",
                        "id": "LEGISCTA000006174266",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-08",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives aux emplois r\u00e9serv\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9ficiaires des dispositions des articles L. 394 \u00e0 L. 398.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174266",
                        "id": "LEGISCTA000020714694",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Classement des candidats.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187039",
                        "id": "LEGISCTA000006187039",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795603",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187039",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187039",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Classement des candidats.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre III : Droits et avantages accessoires. &gt; Chapitre IV : Emplois r\u00e9serv\u00e9s. &gt; Section 1 : Dispositions relatives aux emplois r\u00e9serv\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9ficiaires des dispositions des articles L. 394 \u00e0 L. 398.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795603",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-470 1951-04-24 JORF 27 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020703655",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-629\n du 5 juin 2009 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020704020",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-06-07",
                    "dateSignaTexte": "2009-06-05",
                    "dateDebutCible": "2009-06-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R436 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R436",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795604",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R437 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R437",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795605",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R469 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R469",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795641",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. L432",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L432",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794817",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. R405",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R405",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795558",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R454 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R454",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795623",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795603",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515894400000,
                    "dateFin": 1244419200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R435",
                "435"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}