{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041404453",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cadre du recours pr\u00e9alable exerc\u00e9 sur le fondement de l'article L. 142-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, la situation du requ\u00e9rant fait l'objet, en tant que de besoin, d'une nouvelle \u00e9valuation par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 146-8 du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cadre du recours pr\u00e9alable exerc\u00e9 sur le fondement de l'article L. 142-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, la situation du requ\u00e9rant fait l'objet, en tant que de besoin, d'une nouvelle \u00e9valuation par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 146-8 du pr\u00e9sent code.</p><p></p>",
            "num": "R241-40",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139097052,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160893",
                        "id": "LEGISCTA000006160893",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037540804",
                        "id": "LEGISCTA000037544108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037540824",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037540804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037544108",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es &gt; Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041404453",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1506 du 30 d\u00e9cembre 2019, sous r\u00e9serve des IV, V et VI de l'article 96 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, les dispositions r\u00e9sultant du d\u00e9cret pr\u00e9cit\u00e9 s'appliquent aux recours pr\u00e9alables et aux recours juridictionnels introduits \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1506 du 30 d\u00e9cembre 2019, sous r\u00e9serve des IV, V et VI de l'article 96 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, les dispositions r\u00e9sultant du d\u00e9cret pr\u00e9cit\u00e9 s'appliquent aux recours pr\u00e9alables et aux recours juridictionnels introduits \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039696739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1506 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000040338762",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L142-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L142-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741156",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037544179",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041404453",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-40",
                "241-40"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037544179",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037544179",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cadre du recours pr\u00e9alable exerc\u00e9 sur le fondement de l' article L. 142-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale , la situation du requ\u00e9rant fait l'objet, en tant que de besoin, d'une nouvelle \u00e9valuation par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 146-8 du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cadre du recours pr\u00e9alable exerc\u00e9 sur le fondement de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741156&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 142-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a>, la situation du requ\u00e9rant fait l'objet, en tant que de besoin, d'une nouvelle \u00e9valuation par l'\u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 146-8 du pr\u00e9sent code.</p>",
            "num": "R241-40",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139097052,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160893",
                        "id": "LEGISCTA000006160893",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037540804",
                        "id": "LEGISCTA000037544108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037540824",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037540804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037544108",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre Ier bis : Commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es &gt; Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037544179",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037538405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-928 du 29 octobre 2018 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037539438",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-29",
                    "dateDebutCible": "2018-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L142-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L142-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741156",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037544179",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041404453",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-40",
                "241-40"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}