{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020714659",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 404 sont charg\u00e9es d'assurer les recrutements sur les emplois restant \u00e0 pourvoir au titre de l'article L. 406 .",
            "texteHtml": "Les autorit\u00e9s administratives comp\u00e9tentes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000006794786&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 404 </a>sont charg\u00e9es d'assurer les recrutements sur les emplois restant \u00e0 pourvoir au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000006794788&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 406</a>.<br/>",
            "num": "R408",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1244419200000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 6135,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Droits et avantages accessoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142797",
                        "id": "LEGISCTA000006142797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Emplois r\u00e9serv\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157490",
                        "id": "LEGISCTA000006157490",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "Section 2 : Emplois r\u00e9serv\u00e9s aux orphelins de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174267",
                        "id": "LEGISCTA000006174267",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-08",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives aux b\u00e9n\u00e9ficiaires  des dispositions de l'article L. 406.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174267",
                        "id": "LEGISCTA000020714663",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795561",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174267",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020714663",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions relatives aux b\u00e9n\u00e9ficiaires  des dispositions de l'article L. 406.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre III : Droits et avantages accessoires.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020714659",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020703655",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-629\n du 5 juin 2009 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020704020",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-06-07",
                    "dateSignaTexte": "2009-06-05",
                    "dateDebutCible": "2009-06-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021030706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 septembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021030707",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1252713600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021096203",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 septembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021096204",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1254528000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021217904",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021217905",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256947200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021241458",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021241459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1257552000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021339178",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021339179",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259280000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R423 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R423",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R403 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R403",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795554",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441504000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. L404",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L404",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. L406",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L406",
                    "articleId": "LEGIARTI000006794788",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R242-17 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R242-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033770854",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795561",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441504000000,
                    "dateFin": 658454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795562",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 658454400000,
                    "dateFin": 1244419200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020714659",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1244419200000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R408",
                "408"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006795562",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006795562",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les candidats doivent subir selon les indications donn\u00e9es dans les tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie), soit un examen commun pour tous les emplois d'une cat\u00e9gorie, soit un examen d'aptitude technique particulier pour certains emplois sollicit\u00e9s, soit l'examen commun de leur cat\u00e9gorie et, en outre, un examen d'aptitude technique. Ces examens sont organis\u00e9s aux dates fix\u00e9es par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre. En ce qui concerne les emplois comportant une aptitude technique sp\u00e9ciale, qui figurent dans les tableaux sous une rubrique particuli\u00e8re, les \u00e9preuves d'aptitude professionnelle sont subies dans les conditions fix\u00e9es aux articles R. 423 \u00e0 R. 426.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les candidats doivent subir selon les indications donn\u00e9es dans les tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie), soit un examen commun pour tous les emplois d'une cat\u00e9gorie, soit un examen d'aptitude technique particulier pour certains emplois sollicit\u00e9s, soit l'examen commun de leur cat\u00e9gorie et, en outre, un examen d'aptitude technique. Ces examens sont organis\u00e9s aux dates fix\u00e9es par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre.<p></p><p></p>   En ce qui concerne les emplois comportant une aptitude technique sp\u00e9ciale, qui figurent dans les tableaux sous une rubrique particuli\u00e8re, les \u00e9preuves d'aptitude professionnelle sont subies dans les conditions fix\u00e9es aux articles R. 423 \u00e0 R. 426.<p></p>",
            "num": "R408",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 658454400000,
            "dateFin": 1244419200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Droits et avantages accessoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142797",
                        "id": "LEGISCTA000006142797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Emplois r\u00e9serv\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157490",
                        "id": "LEGISCTA000006157490",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "Section 1 : Attribution des emplois mentionn\u00e9s aux tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174266",
                        "id": "LEGISCTA000006174266",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-08",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives aux emplois r\u00e9serv\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9ficiaires des dispositions des articles L. 394 \u00e0 L. 398.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174266",
                        "id": "LEGISCTA000020714694",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Instruction des demandes - Aptitudes exig\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187037",
                        "id": "LEGISCTA000006187037",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "C - Aptitude professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194928",
                        "id": "LEGISCTA000006194928",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795561",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194928",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194928",
            "sectionParentTitre": "C - Aptitude professionnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre III : Droits et avantages accessoires. &gt; Chapitre IV : Emplois r\u00e9serv\u00e9s. &gt; Section 1 : Dispositions relatives aux emplois r\u00e9serv\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9ficiaires des dispositions des articles L. 394 \u00e0 L. 398.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795562",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-470 1951-04-24 JORF 27 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000526081",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-1006 du 8 novembre 1990 - art. 1 () JORF 13 novembre 1990",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775461",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1990-11-13",
                    "dateSignaTexte": "1990-11-08",
                    "dateDebutCible": "1990-11-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021030706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 septembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021030707",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1252713600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021096203",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 septembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021096204",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1254528000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021217904",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021217905",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256947200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021241458",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021241459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1257552000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021339178",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021339179",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259280000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R403 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R403",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795554",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441504000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R423 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R423",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R424 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R424",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R425 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R425",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795586",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R426 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R426",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795587",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R242-17 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R242-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033770854",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R454 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R454",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795623",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795561",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441504000000,
                    "dateFin": 658454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795562",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 658454400000,
                    "dateFin": 1244419200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020714659",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1244419200000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R408",
                "408"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006795561",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006795561",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les candidats doivent subir selon les indications donn\u00e9es dans les tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie), soit un examen commun pour tous les emplois d'une cat\u00e9gorie, soit un examen d'aptitude technique particulier pour certains emplois sollicit\u00e9s, soit l'examen commun de leur cat\u00e9gorie et, en outre, un examen d'aptitude technique. Ces examens sont organis\u00e9s au moins une fois par an aux dates fix\u00e9es par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre. En ce qui concerne les emplois comportant une aptitude technique sp\u00e9ciale, qui figurent dans les tableaux sous une rubrique particuli\u00e8re, les \u00e9preuves d'aptitude professionnelle sont subies dans les conditions fix\u00e9es aux articles R. 423 \u00e0 R. 426.",
            "texteHtml": "<p>Les candidats doivent subir selon les indications donn\u00e9es dans les tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie), soit un examen commun pour tous les emplois d'une cat\u00e9gorie, soit un examen d'aptitude technique particulier pour certains emplois sollicit\u00e9s, soit l'examen commun de leur cat\u00e9gorie et, en outre, un examen d'aptitude technique. Ces examens sont organis\u00e9s au moins une fois par an aux dates fix\u00e9es par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre.</p><p></p><p>En ce qui concerne les emplois comportant une aptitude technique sp\u00e9ciale, qui figurent dans les tableaux sous une rubrique particuli\u00e8re, les \u00e9preuves d'aptitude professionnelle sont subies dans les conditions fix\u00e9es aux articles R. 423 \u00e0 R. 426.</p><p></p>",
            "num": "R408",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 441504000000,
            "dateFin": 658454400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128441",
                        "id": "LEGISCTA000006128441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Droits et avantages accessoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142797",
                        "id": "LEGISCTA000006142797",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Emplois r\u00e9serv\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157490",
                        "id": "LEGISCTA000006157490",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "Section 1 : Attribution des emplois mentionn\u00e9s aux tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174266",
                        "id": "LEGISCTA000006174266",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-08",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives aux emplois r\u00e9serv\u00e9s aux b\u00e9n\u00e9ficiaires des dispositions des articles L. 394 \u00e0 L. 398.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174266",
                        "id": "LEGISCTA000020714694",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Instruction des demandes - Aptitudes exig\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187037",
                        "id": "LEGISCTA000006187037",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-27",
                        "fin": "2009-06-08",
                        "titre": "C - Aptitude professionnelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194928",
                        "id": "LEGISCTA000006194928",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795561",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194928",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194928",
            "sectionParentTitre": "C - Aptitude professionnelle.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre III : Droits et avantages accessoires. &gt; Chapitre IV : Emplois r\u00e9serv\u00e9s. &gt; Section 1 : Attribution des emplois mentionn\u00e9s aux tableaux annex\u00e9s au pr\u00e9sent chapitre (3e partie). &gt; Paragraphe 2 : Instruction des demandes - Aptitudes exig\u00e9es. &gt; C - Aptitude professionnelle.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795561",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-470 1951-04-24 JORF 27 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000508344",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 83-1171 1983-12-26 art. 3 et art. 4 JORF 29 d\u00e9cembre 1983",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000508344",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1983-12-29",
                    "dateSignaTexte": "1983-12-26",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021030706",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 septembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021030707",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1252713600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021096203",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 septembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021096204",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1254528000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021217904",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021217905",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1256947200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021241458",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021241459",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1257552000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021339178",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021339179",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259280000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R403 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R403",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795554",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 441504000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R423 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R423",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795584",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R424 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R424",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R425 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R425",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795586",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R426 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R426",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795587",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -515894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R242-17 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R242-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000033770854",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des v - art. R454 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R454",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795623",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795561",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 441504000000,
                    "dateFin": 658454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795562",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 658454400000,
                    "dateFin": 1244419200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020714659",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1244419200000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R408",
                "408"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}