{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048678135",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e8gles de prise en charge par l'assurance maladie des m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article L. 5121-1 du code de la sant\u00e9 publique et autoris\u00e9s en application de l'article L. 5121-15 du m\u00eame code sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Ce d\u00e9cret pr\u00e9cise notamment la proc\u00e9dure et les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation ou de r\u00e9\u00e9valuation de ces m\u00e9dicaments, en particulier les indications m\u00e9dicales \u00e0 \u00e9valuer, par la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 dudit code ainsi que les conditions dans lesquelles ces m\u00e9dicaments peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre pris en charge par l'assurance maladie. L'\u00e9ventuelle prise en charge ou le remboursement des m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article L. 5121-1 du m\u00eame code et autoris\u00e9s en application de l'article L. 5121-15 du m\u00eame code est \u00e9tabli par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe le prix auquel le fabricant vend ces m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis aux officines ou aux \u00e9tablissements de sant\u00e9. Ce prix est fonction des caract\u00e9ristiques, de la composition et de la forme pharmaceutique de ces m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis. Ce prix est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des prix ou des tarifs europ\u00e9ens pr\u00e9sentant une taille totale de march\u00e9 comparable d\u00e9termin\u00e9s par d\u00e9cret. Ce prix ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur aux prix fix\u00e9s pour une sp\u00e9cialit\u00e9 comparable ou \u00e0 m\u00eame vis\u00e9e th\u00e9rapeutique en application du L. 162-16-4 du pr\u00e9sent code.",
            "texteHtml": "<p>Les r\u00e8gles de prise en charge par l'assurance maladie des m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article L. 5121-1 du code de la sant\u00e9 publique et autoris\u00e9s en application de l'article L. 5121-15 du m\u00eame code sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p><p></p><p> Ce d\u00e9cret pr\u00e9cise notamment la proc\u00e9dure et les modalit\u00e9s d'\u00e9valuation ou de r\u00e9\u00e9valuation de ces m\u00e9dicaments, en particulier les indications m\u00e9dicales \u00e0 \u00e9valuer, par la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5123-3 dudit code ainsi que les conditions dans lesquelles ces m\u00e9dicaments peuvent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00eatre pris en charge par l'assurance maladie.</p><p></p><p> L'\u00e9ventuelle prise en charge ou le remboursement des m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis mentionn\u00e9s au 4\u00b0 de l'article L. 5121-1 du m\u00eame code et autoris\u00e9s en application de l'article L. 5121-15 du m\u00eame code est \u00e9tabli par un arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p></p><p> Cet arr\u00eat\u00e9 fixe le prix auquel le fabricant vend ces m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis aux officines ou aux \u00e9tablissements de sant\u00e9. Ce prix est fonction des caract\u00e9ristiques, de la composition et de la forme pharmaceutique de ces m\u00e9dicaments \u00e0 base de cannabis. Ce prix est d\u00e9termin\u00e9 en fonction des prix ou des tarifs europ\u00e9ens pr\u00e9sentant une taille totale de march\u00e9 comparable d\u00e9termin\u00e9s par d\u00e9cret. Ce prix ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur aux prix fix\u00e9s pour une sp\u00e9cialit\u00e9 comparable ou \u00e0 m\u00eame vis\u00e9e th\u00e9rapeutique en application du L. 162-16-4 du pr\u00e9sent code.</p>",
            "num": "L162-17-2-4 ",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703721600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1154254,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126885",
                        "id": "LEGISCTA000006126885",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141605",
                        "id": "LEGISCTA000006141605",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-03-10",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156028",
                        "id": "LEGISCTA000006156028",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins et \u00e0 la pr\u00e9vention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156028",
                        "id": "LEGISCTA000036687767",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Pharmaciens, entreprises pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172517",
                        "id": "LEGISCTA000006172517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048678135",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172517",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172517",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Pharmaciens, entreprises pharmaceutiques",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins et \u00e0 la pr\u00e9vention &gt; Section 4 : Pharmaciens, entreprises pharmaceutiques",
            "refInjection": "MD-20231228_211402_118_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048678135",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048668665",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1250 du 26 d\u00e9cembre 2023 - art. 78",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "78",
                    "articleId": "LEGIARTI000048670570",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-26",
                    "dateDebutCible": "2023-12-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048678135",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1703721600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L162-17-2-4 ",
                "162-17-2-4",
                "L162-17-2-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}