{
    "cid": "LEGIARTI000033006077",
    "num": "L2261-34",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145398",
                        "id": "LEGISCTA000006145398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Application des conventions et accords collectifs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160736",
                        "id": "LEGISCTA000006160736",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions d'applicabilit\u00e9 des conventions et accords",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177938",
                        "id": "LEGISCTA000006177938",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-03-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Restructuration des branches professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028689832",
                        "id": "LEGISCTA000028689835",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033006077",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039309826",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000039309829",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747239,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1572912000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039433779",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-816 QPC du 29 novembre 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039433780",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658953747240,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-816 QPC",
                    "datePubli": 1575072000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041460240",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041460243",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747240,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1579824000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041624217",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041624220",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747240,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1582588800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041996728",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 mai 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041996731",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747240,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1592265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041996759",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 juin 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041996762",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747240,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1592265600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042229144",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042229147",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747240,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1597190400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042372848",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 septembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042372851",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747240,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1601337600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042666006",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 novembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042666009",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607990400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042866372",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042866375",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609891200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043076464",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 janvier 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043076466",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611878400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043076477",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 janvier 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043076479",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1611878400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043317916",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 mars 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043317922",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1617321600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043562887",
                    "textTitle": "Regroupement des champs d'application - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000043562892",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1622419200000,
                    "dateDebut": 1608249600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045896298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mai 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045896301",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1654905600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046076284",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise en place d'une CPPNI - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046076309",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658953747241,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658361600000,
                    "dateDebut": 1649894400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046100136",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise en place d'une commission par... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046100164",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658953747242,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658880000000,
                    "dateDebut": 1650412800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2232-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901688",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658953747242,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2261-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2261-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901797",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658953747242,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2261-32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2261-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000028689893",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658953747242,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039400062",
                    "textTitle": "Fusion conventionnelle - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039400064",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1658953747242,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559692800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039400048",
                    "textTitle": "Fusion conventionnelle - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000039431342",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658953747242,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559692800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041439645",
                    "textTitle": "Fusion des champs d'application - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000041439663",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1658953747242,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1571184000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 25 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000035628054",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039433779",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-816 QPC du 29 novembre 2019, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000039433779",
                    "natureText": "DECISION",
                    "datePubliTexte": "2019-11-30",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "L2261-34",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Jusqu'\u00e0 la mesure de la repr\u00e9sentativit\u00e9 des organisations professionnelles d'employeurs qui suit la fusion de champs conventionnels prononc\u00e9e en application du I de l'article L. 2261-32 ou de la conclusion d'un accord collectif regroupant le champ de plusieurs conventions pr\u00e9existantes, sont admises \u00e0 n\u00e9gocier les organisations professionnelles d'employeurs repr\u00e9sentatives dans le champ d'au moins une branche pr\u00e9existant \u00e0 la fusion ou au regroupement. La m\u00eame r\u00e8gle s'applique aux organisations syndicales de salari\u00e9s. Les taux mentionn\u00e9s au dernier alin\u00e9a de l'article L. 2261-19 et \u00e0 l'article L. 2232-6 sont appr\u00e9ci\u00e9s au niveau de la branche issue de la fusion ou du regroupement.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Jusqu'\u00e0 la mesure de la repr\u00e9sentativit\u00e9 des organisations professionnelles d'employeurs qui suit la fusion de champs conventionnels prononc\u00e9e en application du I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000028689893' title='Code du travail - art. L2261-32 (V)'>L. 2261-32 </a>ou de la conclusion d'un accord collectif regroupant le champ de plusieurs conventions pr\u00e9existantes, sont admises \u00e0 n\u00e9gocier les organisations professionnelles d'employeurs repr\u00e9sentatives dans le champ d'au moins une branche pr\u00e9existant \u00e0 la fusion ou au regroupement. <br/><br/>La m\u00eame r\u00e8gle s'applique aux organisations syndicales de salari\u00e9s. <br/><br/>Les taux mentionn\u00e9s au dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901797' title='Code du travail - art. L2261-19 (V)'>L. 2261-19 </a>et \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901688' title='Code du travail - art. L2232-6 (V)'>L. 2232-6</a> sont appr\u00e9ci\u00e9s au niveau de la branche issue de la fusion ou du regroupement.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-08-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}