{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031013760",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un employeur ne peut se pr\u00e9valoir des dispositions applicables au d\u00e9tachement de salari\u00e9s lorsqu'il exerce, dans l'Etat dans lequel il est \u00e9tabli, des activit\u00e9s relevant uniquement de la gestion interne ou administrative, ou lorsque son activit\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9e sur le territoire national de fa\u00e7on habituelle, stable et continue. Il ne peut notamment se pr\u00e9valoir de ces dispositions lorsque son activit\u00e9 comporte la recherche et la prospection d'une client\u00e8le ou le recrutement de salari\u00e9s sur ce territoire. Dans ces situations, l'employeur est assujetti aux dispositions du code du travail applicables aux entreprises \u00e9tablies sur le territoire national.",
            "texteHtml": "<p>   Un employeur ne peut se pr\u00e9valoir des dispositions applicables au d\u00e9tachement de salari\u00e9s lorsqu'il exerce, dans l'Etat dans lequel il est \u00e9tabli, des activit\u00e9s relevant uniquement de la gestion interne ou administrative, ou lorsque son activit\u00e9 est r\u00e9alis\u00e9e sur le territoire national de fa\u00e7on habituelle, stable et continue. Il ne peut notamment se pr\u00e9valoir de ces dispositions lorsque son activit\u00e9 comporte la recherche et la prospection d'une client\u00e8le ou le recrutement de salari\u00e9s sur ce territoire.</p><p></p><p>   Dans ces situations, l'employeur est assujetti aux dispositions du code du travail applicables aux entreprises \u00e9tablies sur le territoire national.</p><p></p>",
            "num": "L1262-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1438992000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160713",
                        "id": "LEGISCTA000006160713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177878",
                        "id": "LEGISCTA000006177878",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions de d\u00e9tachement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189476",
                        "id": "LEGISCTA000006189476",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901380",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189476",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189476",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Conditions de d\u00e9tachement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France &gt; Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable &gt; Section 1 : Conditions de d\u00e9tachement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031013760",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 280",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "280",
                    "articleId": "LEGIARTI000030981761",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1262-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1262-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037379225",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1536278400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L342-4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648432",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L342-4 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648433",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901380",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013760",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1262-3",
                "1262-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901380",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901380",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un employeur ne peut se pr\u00e9valoir des dispositions applicables au d\u00e9tachement de salari\u00e9s lorsque son activit\u00e9 est enti\u00e8rement orient\u00e9e vers le territoire national ou lorsqu'elle est r\u00e9alis\u00e9e dans des locaux ou avec des infrastructures situ\u00e9es sur le territoire national \u00e0 partir desquels elle est exerc\u00e9e de fa\u00e7on habituelle, stable et continue. Il ne peut notamment se pr\u00e9valoir de ces dispositions lorsque son activit\u00e9 comporte la recherche et la prospection d'une client\u00e8le ou le recrutement de salari\u00e9s sur ce territoire. Dans ces situations, l'employeur est assujetti aux dispositions du code du travail applicables aux entreprises \u00e9tablies sur le territoire national.",
            "texteHtml": "<p></p>   Un employeur ne peut se pr\u00e9valoir des dispositions applicables au d\u00e9tachement de salari\u00e9s lorsque son activit\u00e9 est enti\u00e8rement orient\u00e9e vers le territoire national ou lorsqu'elle est r\u00e9alis\u00e9e dans des locaux ou avec des infrastructures situ\u00e9es sur le territoire national \u00e0 partir desquels elle est exerc\u00e9e de fa\u00e7on habituelle, stable et continue. Il ne peut notamment se pr\u00e9valoir de ces dispositions lorsque son activit\u00e9 comporte la recherche et la prospection d'une client\u00e8le ou le recrutement de salari\u00e9s sur ce territoire.<p></p><p></p>   Dans ces situations, l'employeur est assujetti aux dispositions du code du travail applicables aux entreprises \u00e9tablies sur le territoire national.<p></p>",
            "num": "L1262-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1438992000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160713",
                        "id": "LEGISCTA000006160713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177878",
                        "id": "LEGISCTA000006177878",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions de d\u00e9tachement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189476",
                        "id": "LEGISCTA000006189476",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901380",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189476",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189476",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Conditions de d\u00e9tachement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France &gt; Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable &gt; Section 1 : Conditions de d\u00e9tachement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901380",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1262-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1262-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037379225",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1536278400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L342-4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648432",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L342-4 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648433",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901380",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013760",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1262-3",
                "1262-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}