{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006647319",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle. II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s. La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es. Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, d'effectuer des heures au-del\u00e0 de la dur\u00e9e annuelle de travail pr\u00e9vue par la convention de forfait. La convention ou l'accord collectif pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles ces heures sont effectu\u00e9es, fixe la majoration de salaire \u00e0 laquelle elles donnent lieu ainsi que les conditions dans lesquelles le salari\u00e9 fait conna\u00eetre son choix. III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-huit jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, de renoncer \u00e0 une partie de ses jours de repos en contrepartie d'une majoration de son salaire. La convention ou l'accord collectif d\u00e9termine notamment le montant de cette majoration ainsi que les conditions dans lesquelles les salari\u00e9s font conna\u00eetre leur choix. Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions. La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en jours sont applicables, \u00e0 condition qu'ils aient individuellement donn\u00e9 leur accord par \u00e9crit, aux salari\u00e9s non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e et qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es. L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps ou auxquels le salari\u00e9 a renonc\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au premier alin\u00e9a et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle.<p></p><p></p><p></p>   II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s.<p></p><p></p>   La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es.<p></p><p></p>   Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, d'effectuer des heures au-del\u00e0 de la dur\u00e9e annuelle de travail pr\u00e9vue par la convention de forfait. La convention ou l'accord collectif pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles ces heures sont effectu\u00e9es, fixe la majoration de salaire \u00e0 laquelle elles donnent lieu ainsi que les conditions dans lesquelles le salari\u00e9 fait conna\u00eetre son choix.<p></p><p></p>   III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-huit jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, de renoncer \u00e0 une partie de ses jours de repos en contrepartie d'une majoration de son salaire. La convention ou l'accord collectif d\u00e9termine notamment le montant de cette majoration ainsi que les conditions dans lesquelles les salari\u00e9s font conna\u00eetre leur choix.<p></p><p></p>   Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions.<p></p><p></p>   La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en jours sont applicables, \u00e0 condition qu'ils aient individuellement donn\u00e9 leur accord par \u00e9crit, aux salari\u00e9s non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e et qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es.<p></p><p></p>   L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps ou auxquels le salari\u00e9 a renonc\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au premier alin\u00e9a et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.<p></p>",
            "num": "L212-15-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1123027200000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139789",
                        "id": "LEGISCTA000006139789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154061",
                        "id": "LEGISCTA000006154061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-02-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170071",
                        "id": "LEGISCTA000006170071",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647314",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647319",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000452052",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-882 du 2 ao\u00fbt 2005 - art. 95 () JORF 3 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000006523165",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-08-03",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2005-08-03"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007 - art. 12 (VD) JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660131",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2008-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000406135",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1167 du 4 d\u00e9cembre 2001 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-1167",
                    "datePubli": 1008028800000,
                    "dateDebut": 1034726400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418408",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028276406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1386374400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-849 du 4 septembre 2003 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000020083214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-849",
                    "datePubli": 1062806400000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000622485",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-626 du 30 juin 2004 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682202",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-626",
                    "datePubli": 1088640000000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806786",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-821 du 18 ao\u00fbt 2004 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-821",
                    "datePubli": 1092960000000,
                    "dateDebut": 1123286400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-296 du 31 mars 2005 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239771",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-296",
                    "datePubli": 1112313600000,
                    "dateDebut": 1191196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662930",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017958090",
                    "textTitle": "Observations  du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017958091",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942353",
                    "textTitle": "Saisine du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017942354",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353943",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353937",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018163540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018163548",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1203984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018199486",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018199490",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204416000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018214136",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018214140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204761600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024389048",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02011-148/154 QPC  du 22 juillet 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024389049",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-148/154 QPC",
                    "datePubli": 1311379200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034077010",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034077173",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018561880",
                    "textTitle": "A l'accord du 27 avril 1999 relatif \u00e0 l'ARTT - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000018561883",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1189123200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005639896",
                    "textTitle": "ARTT - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000005766056",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1012176000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005672137",
                    "textTitle": "Accord du 10 f\u00e9vrier 2000 relatif \u00e0 la r\u00e9ductio... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000005832747",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 950140800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926094",
                    "textTitle": "Annexe V - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000018926103",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000005870095",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999302400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019557992",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000005870107",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869953",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869951",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1055376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D532-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737324",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1056758400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-13-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-21-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518024",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-4 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018659685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647326",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647810",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L220-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L220-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 897782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-2 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L223-9 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L223-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L227-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018093054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202601600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L611-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L932-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L932-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651410",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-6-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-51 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514059",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D713-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D713-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006596452",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1160611200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.2 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889417",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.3 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.3 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889428",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.4 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889431",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032426775",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des cadres des ... - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000032426934",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018773681",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des employ\u00e9s, t... - art. 4.2.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000018877938",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1190764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.7 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005769439",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1138665600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926214",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2006 - art. 4.2.9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000027295320",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1359676800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005665059",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 juillet 2003 - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000005814110",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1058313600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005641307",
                    "textTitle": "Emploi, r\u00e9duction et am\u00e9nagement du temps de tr... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005769538",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 958003200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019906608",
                    "textTitle": "Entreprises techniques au service de la cr\u00e9atio... - art. 5.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.6",
                    "articleId": "KALIARTI000021612345",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640509",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005767539",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1107734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023974296",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023974316",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019242325",
                    "textTitle": "R\u00e9duction du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019242336",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204156800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673518",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836279",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673522",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836282",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166054400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018772337",
                    "textTitle": "Salaires - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000018772343",
                    "natureText": "Accord ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1197504000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018563760",
                    "textTitle": "de la coiffure et des professions connexes du 1... - art. 8.2.5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000018563884",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1176854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022230461",
                    "textTitle": "relatif au bar\u00e8me des appointements minimaux ga... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022230468",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018659204",
                    "textTitle": "relatif au portage salarial  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018659221",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195084800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022229243",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022229261",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1024358400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022228018",
                    "textTitle": "sur l'ARTT  - art. 3.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.2",
                    "articleId": "KALIARTI000022228069",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1044403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039333409",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord national du 18 d\u00e9cembre 1998 sur les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039333413",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 954460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-38 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-40 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902479",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-42 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902481",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-43 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902482",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-44 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902483",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-45 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902484",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-46 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902485",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-47 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902486",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-48 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902487",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-49 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902488",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-51 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902490",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3171-3 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3171-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902807",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3121-38, L3121-40, L3121-42, L3121-43, L3121-51, L3121-44, L3121-45, L3121-46, L3121-47, L3121-48, L3171-3, L3121-49, R3171-2",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647314",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 949363200000,
                    "dateFin": 1042848000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1042848000000,
                    "dateFin": 1083715200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647316",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1083715200000,
                    "dateFin": 1088640000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1088640000000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647318",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1123027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1123027200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-15-3",
                "212-15-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647318",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647318",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle. II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s. La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es. Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, d'effectuer des heures au-del\u00e0 de la dur\u00e9e annuelle de travail pr\u00e9vue par la convention de forfait. La convention ou l'accord collectif pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles ces heures sont effectu\u00e9es, fixe la majoration de salaire \u00e0 laquelle elles donnent lieu ainsi que les conditions dans lesquelles le salari\u00e9 fait conna\u00eetre son choix. III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-huit jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, de renoncer \u00e0 une partie de ses jours de repos en contrepartie d'une majoration de son salaire. La convention ou l'accord collectif d\u00e9termine notamment le montant de cette majoration ainsi que les conditions dans lesquelles les salari\u00e9s font conna\u00eetre leur choix. Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions. L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps ou auxquels le salari\u00e9 a renonc\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au premier alin\u00e9a et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle.<p></p><p></p><p></p>   II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s.<p></p><p></p>   La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es.<p></p><p></p>   Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, d'effectuer des heures au-del\u00e0 de la dur\u00e9e annuelle de travail pr\u00e9vue par la convention de forfait. La convention ou l'accord collectif pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles ces heures sont effectu\u00e9es, fixe la majoration de salaire \u00e0 laquelle elles donnent lieu ainsi que les conditions dans lesquelles le salari\u00e9 fait conna\u00eetre son choix.<p></p><p></p>   III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-huit jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Une convention ou un accord collectif de branche, de groupe, d'entreprise ou d'\u00e9tablissement peut enfin ouvrir la facult\u00e9 au salari\u00e9 qui le souhaite, en accord avec le chef d'entreprise, de renoncer \u00e0 une partie de ses jours de repos en contrepartie d'une majoration de son salaire. La convention ou l'accord collectif d\u00e9termine notamment le montant de cette majoration ainsi que les conditions dans lesquelles les salari\u00e9s font conna\u00eetre leur choix.<p></p><p></p>   Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions.<p></p><p></p>   L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps ou auxquels le salari\u00e9 a renonc\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au premier alin\u00e9a et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.<p></p>",
            "num": "L212-15-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1112313600000,
            "dateFin": 1123027200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139789",
                        "id": "LEGISCTA000006139789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154061",
                        "id": "LEGISCTA000006154061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-02-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170071",
                        "id": "LEGISCTA000006170071",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647314",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : Dur\u00e9e du travail &gt; Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647318",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi 2005-296 2005-03-31 art. 3 II, III, IV JORF 1er avril 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000810155",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2005-03-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-296 du 31 mars 2005 - art. 3 () JORF 1er avril 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239769",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2005-03-31",
                    "dateDebutCible": "2005-04-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000406135",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1167 du 4 d\u00e9cembre 2001 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-1167",
                    "datePubli": 1008028800000,
                    "dateDebut": 1034726400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418408",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028276406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1386374400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-849 du 4 septembre 2003 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000020083214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-849",
                    "datePubli": 1062806400000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000622485",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-626 du 30 juin 2004 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682202",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-626",
                    "datePubli": 1088640000000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806786",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-821 du 18 ao\u00fbt 2004 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-821",
                    "datePubli": 1092960000000,
                    "dateDebut": 1123286400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-296 du 31 mars 2005 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239771",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-296",
                    "datePubli": 1112313600000,
                    "dateDebut": 1191196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662930",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017958090",
                    "textTitle": "Observations  du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017958091",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942353",
                    "textTitle": "Saisine du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017942354",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353943",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353937",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018163540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018163548",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1203984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018199486",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018199490",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204416000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018214136",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018214140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204761600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024389048",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02011-148/154 QPC  du 22 juillet 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024389049",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-148/154 QPC",
                    "datePubli": 1311379200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034077010",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034077173",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018561880",
                    "textTitle": "A l'accord du 27 avril 1999 relatif \u00e0 l'ARTT - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000018561883",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1189123200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005639896",
                    "textTitle": "ARTT - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000005766056",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1012176000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005672137",
                    "textTitle": "Accord du 10 f\u00e9vrier 2000 relatif \u00e0 la r\u00e9ductio... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000005832747",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 950140800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926094",
                    "textTitle": "Annexe V - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000018926103",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000005870095",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999302400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019557992",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000005870107",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869953",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869951",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1055376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D532-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737324",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1056758400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-13-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-21-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518024",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-4 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018659685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647326",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647810",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L220-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L220-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 897782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-2 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L223-9 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L223-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L227-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018093054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202601600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L611-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L932-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L932-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651410",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-6-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-51 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514059",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D713-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D713-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006596452",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1160611200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.2 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889417",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.3 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.3 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889428",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.4 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889431",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032426775",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des cadres des ... - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000032426934",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018773681",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des employ\u00e9s, t... - art. 4.2.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000018877938",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1190764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.7 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005769439",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1138665600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926214",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2006 - art. 4.2.9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000027295320",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1359676800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005665059",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 juillet 2003 - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000005814110",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1058313600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005641307",
                    "textTitle": "Emploi, r\u00e9duction et am\u00e9nagement du temps de tr... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005769538",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 958003200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019906608",
                    "textTitle": "Entreprises techniques au service de la cr\u00e9atio... - art. 5.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.6",
                    "articleId": "KALIARTI000021612345",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640509",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005767539",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1107734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023974296",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023974316",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019242325",
                    "textTitle": "R\u00e9duction du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019242336",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204156800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673518",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836279",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673522",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836282",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166054400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018772337",
                    "textTitle": "Salaires - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000018772343",
                    "natureText": "Accord ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1197504000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018563760",
                    "textTitle": "de la coiffure et des professions connexes du 1... - art. 8.2.5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000018563884",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1176854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022230461",
                    "textTitle": "relatif au bar\u00e8me des appointements minimaux ga... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022230468",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018659204",
                    "textTitle": "relatif au portage salarial  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018659221",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195084800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022229243",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022229261",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1024358400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022228018",
                    "textTitle": "sur l'ARTT  - art. 3.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.2",
                    "articleId": "KALIARTI000022228069",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1044403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039333409",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord national du 18 d\u00e9cembre 1998 sur les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039333413",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 954460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-38 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-40 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902479",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-42 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902481",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-43 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902482",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-44 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902483",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-45 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902484",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-46 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902485",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-47 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902486",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-48 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902487",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-49 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902488",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-51 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902490",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3171-3 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3171-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902807",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3121-38, L3121-40, L3121-42, L3121-43, L3121-51, L3121-44, L3121-45, L3121-46, L3121-47, L3121-48, L3171-3, L3121-49, R3171-2",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R261-5 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647314",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 949363200000,
                    "dateFin": 1042848000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1042848000000,
                    "dateFin": 1083715200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647316",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1083715200000,
                    "dateFin": 1088640000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1088640000000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647318",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1123027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1123027200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-15-3",
                "212-15-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647317",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647317",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle. II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s. La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es. III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-huit jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions. L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle.<p></p><p></p><p></p>   II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s.<p></p><p></p>   La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es.<p></p><p></p>   III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-huit jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1.<p></p><p></p>   Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions.<p></p><p></p>   L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.<p></p>",
            "num": "L212-15-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1088640000000,
            "dateFin": 1112313600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139789",
                        "id": "LEGISCTA000006139789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154061",
                        "id": "LEGISCTA000006154061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-02-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170071",
                        "id": "LEGISCTA000006170071",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647314",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : Dur\u00e9e du travail &gt; Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647317",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000622485",
                    "textTitle": "Loi 2004-626 2004-06-30 art. 2 3\u00b0 JORF 1er juillet 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000622485",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2004-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2004-06-30",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000406135",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1167 du 4 d\u00e9cembre 2001 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-1167",
                    "datePubli": 1008028800000,
                    "dateDebut": 1034726400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418408",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028276406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1386374400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-849 du 4 septembre 2003 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000020083214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-849",
                    "datePubli": 1062806400000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000622485",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-626 du 30 juin 2004 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682202",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-626",
                    "datePubli": 1088640000000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806786",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-821 du 18 ao\u00fbt 2004 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-821",
                    "datePubli": 1092960000000,
                    "dateDebut": 1123286400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-296 du 31 mars 2005 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239771",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-296",
                    "datePubli": 1112313600000,
                    "dateDebut": 1191196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662930",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017958090",
                    "textTitle": "Observations  du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017958091",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942353",
                    "textTitle": "Saisine du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017942354",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353943",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353937",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018163540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018163548",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1203984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018199486",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018199490",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204416000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018214136",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018214140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204761600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024389048",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02011-148/154 QPC  du 22 juillet 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024389049",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-148/154 QPC",
                    "datePubli": 1311379200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034077010",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034077173",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018561880",
                    "textTitle": "A l'accord du 27 avril 1999 relatif \u00e0 l'ARTT - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000018561883",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1189123200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005639896",
                    "textTitle": "ARTT - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000005766056",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1012176000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005672137",
                    "textTitle": "Accord du 10 f\u00e9vrier 2000 relatif \u00e0 la r\u00e9ductio... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000005832747",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 950140800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926094",
                    "textTitle": "Annexe V - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000018926103",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000005870095",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999302400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019557992",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000005870107",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869953",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869951",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1055376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D532-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737324",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1056758400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-13-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-21-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518024",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-4 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018659685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647326",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647810",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L220-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L220-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 897782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-2 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L223-9 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L223-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L227-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018093054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202601600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L611-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L932-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L932-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651410",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-6-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-51 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514059",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D713-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D713-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006596452",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1160611200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.2 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889417",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.3 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.3 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889428",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.4 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889431",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032426775",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des cadres des ... - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000032426934",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018773681",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des employ\u00e9s, t... - art. 4.2.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000018877938",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1190764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.7 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005769439",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1138665600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926214",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2006 - art. 4.2.9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000027295320",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1359676800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005665059",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 juillet 2003 - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000005814110",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1058313600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005641307",
                    "textTitle": "Emploi, r\u00e9duction et am\u00e9nagement du temps de tr... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005769538",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 958003200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019906608",
                    "textTitle": "Entreprises techniques au service de la cr\u00e9atio... - art. 5.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.6",
                    "articleId": "KALIARTI000021612345",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640509",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005767539",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1107734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023974296",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023974316",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019242325",
                    "textTitle": "R\u00e9duction du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019242336",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204156800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673518",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836279",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673522",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836282",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166054400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018772337",
                    "textTitle": "Salaires - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000018772343",
                    "natureText": "Accord ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1197504000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018563760",
                    "textTitle": "de la coiffure et des professions connexes du 1... - art. 8.2.5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000018563884",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1176854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022230461",
                    "textTitle": "relatif au bar\u00e8me des appointements minimaux ga... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022230468",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018659204",
                    "textTitle": "relatif au portage salarial  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018659221",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195084800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022229243",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022229261",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1024358400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022228018",
                    "textTitle": "sur l'ARTT  - art. 3.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.2",
                    "articleId": "KALIARTI000022228069",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1044403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039333409",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord national du 18 d\u00e9cembre 1998 sur les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039333413",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 954460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-38 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-40 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902479",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-42 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902481",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-43 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902482",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-44 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902483",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-45 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902484",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-46 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902485",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-47 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902486",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-48 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902487",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-49 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902488",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-51 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902490",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3171-3 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3171-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902807",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3121-38, L3121-40, L3121-42, L3121-43, L3121-51, L3121-44, L3121-45, L3121-46, L3121-47, L3121-48, L3171-3, L3121-49, R3171-2",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R261-5 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647314",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 949363200000,
                    "dateFin": 1042848000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1042848000000,
                    "dateFin": 1083715200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647316",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1083715200000,
                    "dateFin": 1088640000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1088640000000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647318",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1123027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1123027200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-15-3",
                "212-15-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647316",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647316",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle. II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s. La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es. III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-sept jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions. L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle.<p></p><p></p><p></p>   II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s.<p></p><p></p>   La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es.<p></p><p></p>   III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-sept jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1.<p></p><p></p>   Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions.<p></p><p></p>   L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.<p></p>",
            "num": "L212-15-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1083715200000,
            "dateFin": 1088640000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139789",
                        "id": "LEGISCTA000006139789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154061",
                        "id": "LEGISCTA000006154061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-02-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170071",
                        "id": "LEGISCTA000006170071",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647314",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : Dur\u00e9e du travail &gt; Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647316",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000613810",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-391 du 4 mai 2004 - art. 54 () JORF 5 mai 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "54",
                    "articleId": "LEGIARTI000006659075",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2004-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2004-05-04",
                    "dateDebutCible": "2004-05-05"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000406135",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1167 du 4 d\u00e9cembre 2001 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-1167",
                    "datePubli": 1008028800000,
                    "dateDebut": 1034726400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418408",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028276406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1386374400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-849 du 4 septembre 2003 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000020083214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-849",
                    "datePubli": 1062806400000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000622485",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-626 du 30 juin 2004 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682202",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-626",
                    "datePubli": 1088640000000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806786",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-821 du 18 ao\u00fbt 2004 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-821",
                    "datePubli": 1092960000000,
                    "dateDebut": 1123286400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-296 du 31 mars 2005 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239771",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-296",
                    "datePubli": 1112313600000,
                    "dateDebut": 1191196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662930",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017958090",
                    "textTitle": "Observations  du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017958091",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942353",
                    "textTitle": "Saisine du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017942354",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353943",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353937",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018163540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018163548",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1203984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018199486",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018199490",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204416000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018214136",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018214140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204761600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024389048",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02011-148/154 QPC  du 22 juillet 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024389049",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-148/154 QPC",
                    "datePubli": 1311379200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034077010",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034077173",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018561880",
                    "textTitle": "A l'accord du 27 avril 1999 relatif \u00e0 l'ARTT - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000018561883",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1189123200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005639896",
                    "textTitle": "ARTT - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000005766056",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1012176000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005672137",
                    "textTitle": "Accord du 10 f\u00e9vrier 2000 relatif \u00e0 la r\u00e9ductio... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000005832747",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 950140800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926094",
                    "textTitle": "Annexe V - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000018926103",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000005870095",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999302400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019557992",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000005870107",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869953",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869951",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1055376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D532-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737324",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1056758400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-13-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-21-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518024",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-4 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018659685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647326",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647810",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L220-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L220-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 897782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-2 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L223-9 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L223-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L227-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018093054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202601600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L611-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L932-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L932-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651410",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-6-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-51 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514059",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D713-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D713-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006596452",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1160611200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.2 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889417",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.3 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.3 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889428",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.4 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889431",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032426775",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des cadres des ... - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000032426934",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018773681",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des employ\u00e9s, t... - art. 4.2.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000018877938",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1190764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.7 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005769439",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1138665600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926214",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2006 - art. 4.2.9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000027295320",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1359676800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005665059",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 juillet 2003 - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000005814110",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1058313600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005641307",
                    "textTitle": "Emploi, r\u00e9duction et am\u00e9nagement du temps de tr... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005769538",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 958003200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019906608",
                    "textTitle": "Entreprises techniques au service de la cr\u00e9atio... - art. 5.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.6",
                    "articleId": "KALIARTI000021612345",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640509",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005767539",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1107734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023974296",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023974316",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019242325",
                    "textTitle": "R\u00e9duction du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019242336",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204156800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673518",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836279",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673522",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836282",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166054400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018772337",
                    "textTitle": "Salaires - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000018772343",
                    "natureText": "Accord ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1197504000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018563760",
                    "textTitle": "de la coiffure et des professions connexes du 1... - art. 8.2.5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000018563884",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1176854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022230461",
                    "textTitle": "relatif au bar\u00e8me des appointements minimaux ga... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022230468",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018659204",
                    "textTitle": "relatif au portage salarial  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018659221",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195084800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022229243",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022229261",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1024358400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022228018",
                    "textTitle": "sur l'ARTT  - art. 3.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.2",
                    "articleId": "KALIARTI000022228069",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1044403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039333409",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord national du 18 d\u00e9cembre 1998 sur les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039333413",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 954460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-38 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-40 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902479",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-42 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902481",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-43 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902482",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-44 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902483",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-45 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902484",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-46 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902485",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-47 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902486",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-48 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902487",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-49 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902488",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-51 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902490",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3171-3 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3171-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902807",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3121-38, L3121-40, L3121-42, L3121-43, L3121-51, L3121-44, L3121-45, L3121-46, L3121-47, L3121-48, L3171-3, L3121-49, R3171-2",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R261-5 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647314",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 949363200000,
                    "dateFin": 1042848000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1042848000000,
                    "dateFin": 1083715200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647316",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1083715200000,
                    "dateFin": 1088640000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1088640000000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647318",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1123027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1123027200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-15-3",
                "212-15-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647315",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647315",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle. II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s et sous r\u00e9serve que cette convention ou cet accord n'ait pas fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26. La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es. III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours ne doit pas avoir fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26. Cette convention ou cet accord doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-sept jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions. L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle.<p></p><p></p><p></p>   II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s et sous r\u00e9serve que cette convention ou cet accord n'ait pas fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26.<p></p><p></p>   La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e ou qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es.<p></p><p></p>   III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours ne doit pas avoir fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26. Cette convention ou cet accord doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-sept jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit, au regard de leur autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps, les cat\u00e9gories de cadres concern\u00e9s. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1.<p></p><p></p>   Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions.<p></p><p></p>   L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.<p></p>",
            "num": "L212-15-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1042848000000,
            "dateFin": 1083715200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139789",
                        "id": "LEGISCTA000006139789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154061",
                        "id": "LEGISCTA000006154061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-02-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170071",
                        "id": "LEGISCTA000006170071",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647314",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : Dur\u00e9e du travail &gt; Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647315",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000594652",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-47 du 17 janvier 2003 - art. 2 () JORF 18 janvier 2003",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658850",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-01-18",
                    "dateSignaTexte": "2003-01-17",
                    "dateDebutCible": "2003-01-18"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000406135",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1167 du 4 d\u00e9cembre 2001 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-1167",
                    "datePubli": 1008028800000,
                    "dateDebut": 1034726400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418408",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028276406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1386374400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-849 du 4 septembre 2003 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000020083214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-849",
                    "datePubli": 1062806400000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000622485",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-626 du 30 juin 2004 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682202",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-626",
                    "datePubli": 1088640000000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806786",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-821 du 18 ao\u00fbt 2004 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-821",
                    "datePubli": 1092960000000,
                    "dateDebut": 1123286400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-296 du 31 mars 2005 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239771",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-296",
                    "datePubli": 1112313600000,
                    "dateDebut": 1191196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662930",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017958090",
                    "textTitle": "Observations  du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017958091",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942353",
                    "textTitle": "Saisine du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017942354",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353943",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353937",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018163540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018163548",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1203984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018199486",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018199490",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204416000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018214136",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018214140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204761600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024389048",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02011-148/154 QPC  du 22 juillet 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024389049",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-148/154 QPC",
                    "datePubli": 1311379200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034077010",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034077173",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018561880",
                    "textTitle": "A l'accord du 27 avril 1999 relatif \u00e0 l'ARTT - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000018561883",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1189123200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005639896",
                    "textTitle": "ARTT - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000005766056",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1012176000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005672137",
                    "textTitle": "Accord du 10 f\u00e9vrier 2000 relatif \u00e0 la r\u00e9ductio... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000005832747",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 950140800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926094",
                    "textTitle": "Annexe V - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000018926103",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000005870095",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999302400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019557992",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000005870107",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869953",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869951",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1055376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D532-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737324",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1056758400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-13-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-21-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518024",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L132-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1083715200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-4 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018659685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647326",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647810",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L220-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L220-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 897782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-2 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L223-9 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L223-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L227-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018093054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202601600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L611-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L932-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L932-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651410",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-6-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-51 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514059",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D713-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D713-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006596452",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1160611200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.2 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889417",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.3 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.3 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889428",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.4 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889431",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032426775",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des cadres des ... - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000032426934",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018773681",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des employ\u00e9s, t... - art. 4.2.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000018877938",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1190764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.7 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005769439",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1138665600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926214",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2006 - art. 4.2.9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000027295320",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1359676800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005665059",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 juillet 2003 - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000005814110",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1058313600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005641307",
                    "textTitle": "Emploi, r\u00e9duction et am\u00e9nagement du temps de tr... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005769538",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 958003200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019906608",
                    "textTitle": "Entreprises techniques au service de la cr\u00e9atio... - art. 5.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.6",
                    "articleId": "KALIARTI000021612345",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640509",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005767539",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1107734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023974296",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023974316",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019242325",
                    "textTitle": "R\u00e9duction du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019242336",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204156800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673518",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836279",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673522",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836282",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166054400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018772337",
                    "textTitle": "Salaires - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000018772343",
                    "natureText": "Accord ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1197504000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018563760",
                    "textTitle": "de la coiffure et des professions connexes du 1... - art. 8.2.5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000018563884",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1176854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022230461",
                    "textTitle": "relatif au bar\u00e8me des appointements minimaux ga... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022230468",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018659204",
                    "textTitle": "relatif au portage salarial  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018659221",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195084800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022229243",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022229261",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1024358400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022228018",
                    "textTitle": "sur l'ARTT  - art. 3.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.2",
                    "articleId": "KALIARTI000022228069",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1044403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039333409",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord national du 18 d\u00e9cembre 1998 sur les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039333413",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 954460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-38 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-40 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902479",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-42 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902481",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-43 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902482",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-44 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902483",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-45 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902484",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-46 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902485",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-47 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902486",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-48 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902487",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-49 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902488",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-51 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902490",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3171-3 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3171-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902807",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3121-38, L3121-40, L3121-42, L3121-43, L3121-51, L3121-44, L3121-45, L3121-46, L3121-47, L3121-48, L3171-3, L3121-49, R3171-2",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R261-5 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647314",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 949363200000,
                    "dateFin": 1042848000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1042848000000,
                    "dateFin": 1083715200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647316",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1083715200000,
                    "dateFin": 1088640000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1088640000000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647318",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1123027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1123027200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-15-3",
                "212-15-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647314",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647314",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle. II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s et sous r\u00e9serve que cette convention ou cet accord n'ait pas fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26. La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e et qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es. III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours ne doit pas avoir fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26. Cette convention ou cet accord doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-sept jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit les cat\u00e9gories de salari\u00e9s concern\u00e9s pour lesquels la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e du fait de la nature de leurs fonctions, des responsabilit\u00e9s qu'ils exercent et du degr\u00e9 d'autonomie dont ils b\u00e9n\u00e9ficient dans l'organisation de leur emploi du temps. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1. Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions. L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Les salari\u00e9s ayant la qualit\u00e9 de cadre au sens des conventions collectives de branche ou du premier alin\u00e9a de l'article 4 de la convention nationale de retraite et de pr\u00e9voyance des cadres du 14 mars 1947 et qui ne rel\u00e8vent pas des dispositions des articles L. 212-15-1 et L. 212-15-2 doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9duction effective de leur dur\u00e9e de travail. Leur dur\u00e9e de travail peut \u00eatre fix\u00e9e par des conventions individuelles de forfait qui peuvent \u00eatre \u00e9tablies sur une base hebdomadaire, mensuelle ou annuelle. La conclusion de ces conventions de forfait doit \u00eatre pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif \u00e9tendu ou par une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui d\u00e9termine les cat\u00e9gories de cadres susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces conventions individuelles de forfait ainsi que les modalit\u00e9s et les caract\u00e9ristiques principales des conventions de forfait susceptibles d'\u00eatre conclues. A d\u00e9faut de convention ou d'accord collectif \u00e9tendu ou de convention ou d'accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement, des conventions de forfait en heures ne peuvent \u00eatre \u00e9tablies que sur une base hebdomadaire ou mensuelle.<p></p><p></p><p></p>   II. - Lorsque la convention ou l'accord pr\u00e9voit la conclusion de conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e, l'accord collectif doit fixer la dur\u00e9e annuelle de travail sur la base de laquelle le forfait est \u00e9tabli, sans pr\u00e9judice du respect des dispositions des articles L. 212-1-1 et L. 611-9 relatives aux documents permettant de comptabiliser les heures de travail effectu\u00e9es par chaque salari\u00e9. La convention ou l'accord, sous r\u00e9serve du respect des dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4, peut d\u00e9terminer des limites journali\u00e8res et hebdomadaires se substituant \u00e0 celles pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a des articles L. 212-1 et L. 212-7, \u00e0 condition de pr\u00e9voir des modalit\u00e9s de contr\u00f4le de l'application de ces nouveaux maxima conventionnels et de d\u00e9terminer les conditions de suivi de l'organisation du travail et de la charge de travail des salari\u00e9s concern\u00e9s et sous r\u00e9serve que cette convention ou cet accord n'ait pas fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26.<p></p><p></p>   La convention ou l'accord peut \u00e9galement pr\u00e9ciser que les conventions de forfait en heures sur l'ann\u00e9e sont applicables aux salari\u00e9s itin\u00e9rants non cadres dont la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e et qui disposent d'une r\u00e9elle autonomie dans l'organisation de leur emploi du temps pour l'exercice des responsabilit\u00e9s qui leur sont confi\u00e9es.<p></p><p></p>   III. - La convention ou l'accord collectif pr\u00e9voyant la conclusion de conventions de forfait en jours ne doit pas avoir fait l'objet d'une opposition en application de l'article L. 132-26. Cette convention ou cet accord doit fixer le nombre de jours travaill\u00e9s. Ce nombre ne peut d\u00e9passer le plafond de deux cent dix-sept jours. La convention ou l'accord d\u00e9finit les cat\u00e9gories de salari\u00e9s concern\u00e9s pour lesquels la dur\u00e9e du temps de travail ne peut \u00eatre pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e du fait de la nature de leurs fonctions, des responsabilit\u00e9s qu'ils exercent et du degr\u00e9 d'autonomie dont ils b\u00e9n\u00e9ficient dans l'organisation de leur emploi du temps. La convention ou l'accord pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de d\u00e9compte des journ\u00e9es et des demi-journ\u00e9es travaill\u00e9es et de prise des journ\u00e9es ou demi-journ\u00e9es de repos. Il d\u00e9termine les conditions de contr\u00f4le de son application et pr\u00e9voit des modalit\u00e9s de suivi de l'organisation du travail des salari\u00e9s concern\u00e9s, de l'amplitude de leurs journ\u00e9es d'activit\u00e9 et de la charge de travail qui en r\u00e9sulte. L'accord peut en outre pr\u00e9voir que des jours de repos peuvent \u00eatre affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps dans les conditions d\u00e9finies par l'article L. 227-1.<p></p><p></p>   Les salari\u00e9s concern\u00e9s ne sont pas soumis aux dispositions de l'article L. 212-1 et du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 212-7. Les dispositions des articles L. 220-1, L. 221-2 et L. 221-4 leur sont applicables. La convention ou l'accord doit d\u00e9terminer les modalit\u00e9s concr\u00e8tes d'application de ces derni\u00e8res dispositions.<p></p><p></p>   L'employeur doit tenir \u00e0 la disposition de l'inspecteur du travail, pendant une dur\u00e9e de trois ans, le ou les documents existant dans l'entreprise ou l'\u00e9tablissement permettant de comptabiliser le nombre de jours de travail effectu\u00e9s par les salari\u00e9s concern\u00e9s par ces conventions de forfait. Lorsque le nombre de jours travaill\u00e9s d\u00e9passe le plafond annuel fix\u00e9 par la convention ou l'accord, apr\u00e8s d\u00e9duction, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du nombre de jours affect\u00e9s sur un compte \u00e9pargne-temps et des cong\u00e9s pay\u00e9s report\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 223-9, le salari\u00e9 doit b\u00e9n\u00e9ficier, au cours des trois premiers mois de l'ann\u00e9e suivante, d'un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 ce d\u00e9passement. Ce nombre de jours r\u00e9duit le plafond annuel de l'ann\u00e9e durant laquelle ils sont pris.<p></p>",
            "num": "L212-15-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 949363200000,
            "dateFin": 1042848000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Conditions du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139789",
                        "id": "LEGISCTA000006139789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154061",
                        "id": "LEGISCTA000006154061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-02-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170071",
                        "id": "LEGISCTA000006170071",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647314",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170071",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre Ier : Conditions du travail &gt; Chapitre II : Dur\u00e9e du travail &gt; Section 5 : Dispositions particuli\u00e8res relatives aux cadres",
            "refInjection": "MD-20231020_184031_727_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647314",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000398162",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-37 du 19 janvier 2000 - art. 11 () JORF 20 janvier 2000 en vigueur le 1er f\u00e9vrier 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006658092",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2000-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2000-01-19",
                    "dateDebutCible": "2000-02-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000406135",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-1167 du 4 d\u00e9cembre 2001 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006661678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2001-1167",
                    "datePubli": 1008028800000,
                    "dateDebut": 1034726400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000418408",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028276406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1386374400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-849 du 4 septembre 2003 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000020083214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-849",
                    "datePubli": 1062806400000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000622485",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-626 du 30 juin 2004 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682202",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-626",
                    "datePubli": 1088640000000,
                    "dateDebut": 1088640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806786",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-821 du 18 ao\u00fbt 2004 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006781311",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-821",
                    "datePubli": 1092960000000,
                    "dateDebut": 1123286400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810155",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-296 du 31 mars 2005 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239771",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-296",
                    "datePubli": 1112313600000,
                    "dateDebut": 1191196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017662930",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 d\u00e9cembre 2007 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000017662954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1197936000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017958090",
                    "textTitle": "Observations  du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017958091",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942353",
                    "textTitle": "Saisine du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000017942354",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1200960000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353943",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018088840",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-111 du 8 f\u00e9vrier 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353937",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-111",
                    "datePubli": 1202515200000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018163540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018163548",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1203984000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018199486",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018199490",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204416000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018214136",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000018214140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1204761600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024389048",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02011-148/154 QPC  du 22 juillet 2011 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000024389049",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-148/154 QPC",
                    "datePubli": 1311379200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034077010",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034077173",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018561880",
                    "textTitle": "A l'accord du 27 avril 1999 relatif \u00e0 l'ARTT - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000018561883",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1189123200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005639896",
                    "textTitle": "ARTT - art. 22 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "KALIARTI000005766056",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1012176000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005672137",
                    "textTitle": "Accord du 10 f\u00e9vrier 2000 relatif \u00e0 la r\u00e9ductio... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000005832747",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 950140800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926094",
                    "textTitle": "Annexe V - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000018926103",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000005870095",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999302400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000019557992",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687181",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 20 relatif \u00e0 l' ARTT - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000005870107",
                    "natureText": "AVENANT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "20",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869953",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687157",
                    "textTitle": "CONVENTION COLLECTIVE NATIONALE du 9 septembre ... - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000005869951",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1150329600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1055376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737134",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D532-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737324",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1056758400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L241-13-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L241-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009324800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-21-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018518024",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D212-25 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D212-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103673600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L132-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1083715200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-1-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647236",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 725846400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-15-4 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-15-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018659685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1208476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-19 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647326",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1136505600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647810",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L220-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L220-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 897782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-2 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647372",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L223-9 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L223-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 949363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L227-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018093054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1202601600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L611-9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L932-1 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L932-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651410",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509805",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R261-6-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R261-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 951177600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-51 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514059",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-53 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D713-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D713-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006596452",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1160611200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.2 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889417",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.3 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.3 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889428",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018827615",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 7.4 (1) (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.4 (1)",
                    "articleId": "KALIARTI000018889431",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1141344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032426775",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des cadres des ... - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000032426934",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018773681",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des employ\u00e9s, t... - art. 4.2.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000018877938",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1190764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.7 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.7",
                    "articleId": "KALIARTI000005769439",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1138665600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018926214",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2006 - art. 4.2.9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2.9",
                    "articleId": "KALIARTI000027295320",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1359676800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005665059",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 16 juillet 2003 - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000005814110",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1058313600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005641307",
                    "textTitle": "Emploi, r\u00e9duction et am\u00e9nagement du temps de tr... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005769538",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 958003200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019906608",
                    "textTitle": "Entreprises techniques au service de la cr\u00e9atio... - art. 5.6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.6",
                    "articleId": "KALIARTI000021612345",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640509",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000005767539",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1107734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023974296",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023974235",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000023974316",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1145059200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023277942",
                    "textTitle": "Recodification des articles - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023277945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277164800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019242325",
                    "textTitle": "R\u00e9duction du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019242336",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204156800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673518",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836279",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005673522",
                    "textTitle": "Salaires - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000005836282",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1166054400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018772337",
                    "textTitle": "Salaires - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000018772343",
                    "natureText": "Accord ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1197504000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018563760",
                    "textTitle": "de la coiffure et des professions connexes du 1... - art. 8.2.5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8.2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000018563884",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1176854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022230461",
                    "textTitle": "relatif au bar\u00e8me des appointements minimaux ga... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022230468",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018659204",
                    "textTitle": "relatif au portage salarial  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000018659221",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195084800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020960732",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la nouvelle codification  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020960735",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022229243",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9duction du temps de travail  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022229261",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1024358400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022228018",
                    "textTitle": "sur l'ARTT  - art. 3.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.2",
                    "articleId": "KALIARTI000022228069",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1044403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039333409",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord national du 18 d\u00e9cembre 1998 sur les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000039333413",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 954460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-38 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-40 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902479",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-42 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902481",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-43 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902482",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-44 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902483",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-45 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902484",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-46 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902485",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-47 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902486",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-48 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902487",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-49 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902488",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-51 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902490",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3171-3 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3171-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902807",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3121-38, L3121-40, L3121-42, L3121-43, L3121-51, L3121-44, L3121-45, L3121-46, L3121-47, L3121-48, L3171-3, L3121-49, R3171-2",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R261-5 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647314",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 949363200000,
                    "dateFin": 1042848000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1042848000000,
                    "dateFin": 1083715200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647316",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1083715200000,
                    "dateFin": 1088640000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1088640000000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647318",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1123027200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1123027200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-15-3",
                "212-15-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}