{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037459565",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9lib\u00e9rations de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re et de la formation restreinte ne sont pas publiques. Tout membre du Conseil sup\u00e9rieur de la r\u00e9serve militaire ou toute personne appel\u00e9e \u00e0 participer \u00e0 ses s\u00e9ances ou \u00e0 ses travaux est soumis \u00e0 l'obligation de discr\u00e9tion pour tous les faits et informations dont il a connaissance en cette qualit\u00e9 ou dans ce cadre.",
            "texteHtml": "<p>Les d\u00e9lib\u00e9rations de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re et de la formation restreinte ne sont pas publiques.<br/><br/>\n Tout membre du Conseil sup\u00e9rieur de la r\u00e9serve militaire ou toute personne appel\u00e9e \u00e0 participer \u00e0 ses s\u00e9ances ou \u00e0 ses travaux est soumis \u00e0 l'obligation de discr\u00e9tion pour tous les faits et informations dont il a connaissance en cette qualit\u00e9 ou dans ce cadre.</p>",
            "num": "D4261-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1538611200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 238609294,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708863",
                        "id": "LEGISCTA000018711264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709845",
                        "id": "LEGISCTA000018710281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2018-10-04",
                        "titre": " TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709982",
                        "id": "LEGISCTA000018710147",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709982",
                        "id": "LEGISCTA000037459609",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709984",
                        "id": "LEGISCTA000018710145",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2014-02-17",
                        "titre": " Section 3 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709990",
                        "id": "LEGISCTA000018710139",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-02-17",
                        "fin": "2018-10-04",
                        "titre": "Section 3 : Fonctionnement et attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709990",
                        "id": "LEGISCTA000028605282",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonctionnement et attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709990",
                        "id": "LEGISCTA000037459571",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018714226",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018709990",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037459571",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Fonctionnement et attributions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt;  PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE &gt;  LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt; TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt;  Chapitre unique &gt; Section 3 : Fonctionnement et attributions",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037459565",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037457781",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-832 du 1er octobre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037458530",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-03",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-01",
                    "dateDebutCible": "2018-10-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. D4261-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D4261-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018714212",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209168000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018716888",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209168000000,
                    "dateFin": 1392595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028605293",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1392595200000,
                    "dateFin": 1538611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037459565",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1538611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4261-8",
                "4261-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028605293",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028605293",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil restreint comprend vingt et un membres, d\u00e9sign\u00e9s parmi les membres titulaires du conseil sup\u00e9rieur, leurs repr\u00e9sentants ou leurs suppl\u00e9ants : 1\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur, repr\u00e9sentant le coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants du Parlement, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de leur assembl\u00e9e respective. 2\u00b0 Six repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants de l'administration : a) Le chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es ou son repr\u00e9sentant ; b) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral pour l'armement ou son repr\u00e9sentant ; c) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour l'administration ou son repr\u00e9sentant ; d) Deux chefs d'\u00e9tat-major d'arm\u00e9e ou directeurs centraux de service interarm\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es ou leurs repr\u00e9sentants ; e) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ou son repr\u00e9sentant. 3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des associations de r\u00e9servistes du 3\u00b0 de l'article D. 4261-2 ; 4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des r\u00e9servistes op\u00e9rationnels du 4\u00b0 de l'article D. 4261-2 ; 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant du coll\u00e8ge des r\u00e9servistes citoyens du 5\u00b0 de l'article D. 4261-2 ; 6\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des salari\u00e9s et des agents publics du 6\u00b0 de l'article D. 4261-2, dont au moins un repr\u00e9sentant des syndicats ou unions de fonctionnaires repr\u00e9sentatifs des fonctions publiques ; 7\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des employeurs et professions lib\u00e9rales du 7\u00b0 de l'article D. 4261-2. Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense, sur proposition de chaque coll\u00e8ge proc\u00e9dant par \u00e9lection. Les \u00e9lections ont lieu imm\u00e9diatement apr\u00e8s le renouvellement du conseil sup\u00e9rieur. Le mandat commence d\u00e8s la publication de l'arr\u00eat\u00e9 de nomination et cesse d\u00e8s la publication de l'arr\u00eat\u00e9 de nomination suivant. Le ministre de la d\u00e9fense et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du conseil sup\u00e9rieur peuvent demander la participation, avec voix consultative, de toute personne dont le concours peut \u00eatre utile aux travaux du conseil restreint.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil restreint comprend vingt et un membres, d\u00e9sign\u00e9s parmi les membres titulaires du conseil sup\u00e9rieur, leurs repr\u00e9sentants ou leurs suppl\u00e9ants : </p><p>1\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur, repr\u00e9sentant le coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants du Parlement, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de leur assembl\u00e9e respective. </p><p>2\u00b0 Six repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants de l'administration : </p><p>a) Le chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>b) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral pour l'armement ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>c) Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour l'administration ou son repr\u00e9sentant ; </p><p>d) Deux chefs d'\u00e9tat-major d'arm\u00e9e ou directeurs centraux de service interarm\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es ou leurs repr\u00e9sentants ; </p><p>e) Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale ou son repr\u00e9sentant. </p><p>3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des associations de r\u00e9servistes du 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&idArticle=LEGIARTI000018714212&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la d\u00e9fense. - art. D4261-2 (V)'>D. 4261-2</a> ; </p><p>4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des r\u00e9servistes op\u00e9rationnels du 4\u00b0 de l'article D. 4261-2 ; </p><p>5\u00b0 Un repr\u00e9sentant du coll\u00e8ge des r\u00e9servistes citoyens du 5\u00b0 de l'article D. 4261-2 ; </p><p>6\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des salari\u00e9s et des agents publics du 6\u00b0 de l'article D. 4261-2, dont au moins un repr\u00e9sentant des syndicats ou unions de fonctionnaires repr\u00e9sentatifs des fonctions publiques ; </p><p>7\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des employeurs et professions lib\u00e9rales du 7\u00b0 de l'article D. 4261-2. </p><p>Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 6\u00b0 et 7\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense, sur proposition de chaque coll\u00e8ge proc\u00e9dant par \u00e9lection. </p><p>Les \u00e9lections ont lieu imm\u00e9diatement apr\u00e8s le renouvellement du conseil sup\u00e9rieur. Le mandat commence d\u00e8s la publication de l'arr\u00eat\u00e9 de nomination et cesse d\u00e8s la publication de l'arr\u00eat\u00e9 de nomination suivant. </p><p>Le ministre de la d\u00e9fense et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du conseil sup\u00e9rieur peuvent demander la participation, avec voix consultative, de toute personne dont le concours peut \u00eatre utile aux travaux du conseil restreint.</p><p></p>",
            "num": "D4261-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1392595200000,
            "dateFin": 1538611200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 238609294,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708863",
                        "id": "LEGISCTA000018711264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709845",
                        "id": "LEGISCTA000018710281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2018-10-04",
                        "titre": " TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709982",
                        "id": "LEGISCTA000018710147",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709982",
                        "id": "LEGISCTA000037459609",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709984",
                        "id": "LEGISCTA000018710145",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2018-10-04",
                        "titre": " Section 2 : Composition et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709988",
                        "id": "LEGISCTA000018710141",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Composition et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709988",
                        "id": "LEGISCTA000037459600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-02-17",
                        "fin": "2018-10-04",
                        "titre": "Sous-section 2 : Le conseil restreint",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028602991",
                        "id": "LEGISCTA000028602995",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : La formation restreinte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028602991",
                        "id": "LEGISCTA000037459577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018714226",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028602991",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037459577",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : La formation restreinte",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt;  PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE &gt;  LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt; TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt;  Chapitre unique &gt; Section 2 : Composition et organisation &gt; Sous-section 2 : La formation restreinte",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028605293",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028600849",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-130\n du 14 f\u00e9vrier 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028602535",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-02-16",
                    "dateSignaTexte": "2014-02-14",
                    "dateDebutCible": "2014-02-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. D4261-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D4261-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018714212",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209168000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018716888",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209168000000,
                    "dateFin": 1392595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028605293",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1392595200000,
                    "dateFin": 1538611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037459565",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1538611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4261-8",
                "4261-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018716888",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018716888",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil restreint est pr\u00e9sid\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du conseil sup\u00e9rieur ou son adjoint. Il comprend dix-huit membres, d\u00e9sign\u00e9s parmi les membres titulaires du conseil sup\u00e9rieur, leurs repr\u00e9sentants ou leurs suppl\u00e9ants : 1\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur, repr\u00e9sentant le coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants du Parlement, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de leur assembl\u00e9e respective ; 2\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants de l'administration, d\u00e9sign\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense ; 3\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des employeurs et professions lib\u00e9rales ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des salari\u00e9s et des agents publics, dont au moins un repr\u00e9sentant des syndicats ou unions de fonctionnaires repr\u00e9sentatifs des fonctions publiques ; 5\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des r\u00e9servistes ; 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant du coll\u00e8ge des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es. Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense, sur proposition de chaque coll\u00e8ge proc\u00e9dant par \u00e9lection, pour un mandat de deux ans, non imm\u00e9diatement renouvelable. Le contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral des arm\u00e9es est inform\u00e9 des r\u00e9unions du conseil restreint, auxquelles un de ses membres peut assister.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le conseil restreint est pr\u00e9sid\u00e9 par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du conseil sup\u00e9rieur ou son adjoint.<br/> Il comprend dix-huit membres, d\u00e9sign\u00e9s parmi les membres titulaires du conseil sup\u00e9rieur, leurs repr\u00e9sentants ou leurs suppl\u00e9ants :<br/> 1\u00b0 Un d\u00e9put\u00e9 et un s\u00e9nateur, repr\u00e9sentant le coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants du Parlement, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident de leur assembl\u00e9e respective ;<br/> 2\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des repr\u00e9sentants de l'administration, d\u00e9sign\u00e9s par le ministre de la d\u00e9fense ;<br/> 3\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des employeurs et professions lib\u00e9rales ;<br/> 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des salari\u00e9s et des agents publics, dont au moins un repr\u00e9sentant des syndicats ou unions de fonctionnaires repr\u00e9sentatifs des fonctions publiques ;<br/> 5\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants du coll\u00e8ge des r\u00e9servistes ;<br/> 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant du coll\u00e8ge des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es.<br/> Les membres mentionn\u00e9s aux 3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 sont nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense, sur proposition de chaque coll\u00e8ge proc\u00e9dant par \u00e9lection, pour un mandat de deux ans, non imm\u00e9diatement renouvelable.<br/> Le contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral des arm\u00e9es est inform\u00e9 des r\u00e9unions du conseil restreint, auxquelles un de ses membres peut assister.</p>",
            "num": "D4261-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209168000000,
            "dateFin": 1392595200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 238609294,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708863",
                        "id": "LEGISCTA000018711264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709845",
                        "id": "LEGISCTA000018710281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2018-10-04",
                        "titre": " TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709982",
                        "id": "LEGISCTA000018710147",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709982",
                        "id": "LEGISCTA000037459609",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709984",
                        "id": "LEGISCTA000018710145",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2018-10-04",
                        "titre": " Section 2 : Composition et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709988",
                        "id": "LEGISCTA000018710141",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Composition et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709988",
                        "id": "LEGISCTA000037459600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018714226",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018709988",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037459600",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Composition et organisation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt;  PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE &gt;  LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt;  TITRE VI : CONSEIL SUP\u00c9RIEUR DE LA R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt;  Chapitre unique &gt;  Section 2 : Composition et organisation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018716888",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018698780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-393\n du 23 avril 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000018711707",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-04-25",
                    "dateSignaTexte": "2008-04-23",
                    "dateDebutCible": "2008-04-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018716888",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209168000000,
                    "dateFin": 1392595200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028605293",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1392595200000,
                    "dateFin": 1538611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037459565",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1538611200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4261-8",
                "4261-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}