{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006793787",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La m\u00e9daille de la France lib\u00e9r\u00e9e est ronde et du module de 35 millim\u00e8tres. L'avers repr\u00e9sente une carte de la France ceintur\u00e9e d'une cha\u00eene rompue au Nord-Ouest et au Sud-Est par deux \u00e9clatements, au centre de la carte (1944). Au revers figurent les armes de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le faisceau de licteur coiff\u00e9 du bonnet phrygien et les initiales R.F., avec en exergue l'inscription \"La France \u00e0 ses lib\u00e9rateurs\". La m\u00e9daille est frapp\u00e9e en bronze et suspendue \u00e0 un ruban aux couleurs de l'arc-en-ciel (violet au centre et rouge sur les bords).",
            "texteHtml": "<p></p>   La m\u00e9daille de la France lib\u00e9r\u00e9e est ronde et du module de 35 millim\u00e8tres. L'avers repr\u00e9sente une carte de la France ceintur\u00e9e d'une cha\u00eene rompue au Nord-Ouest et au Sud-Est par deux \u00e9clatements, au centre de la carte (1944).<p></p><p></p>   Au revers figurent les armes de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, le faisceau de licteur coiff\u00e9 du bonnet phrygien et les initiales R.F., avec en exergue l'inscription \"La France \u00e0 ses lib\u00e9rateurs\".<p></p><p></p>   La m\u00e9daille est frapp\u00e9e en bronze et suspendue \u00e0 un ruban aux couleurs de l'arc-en-ciel (violet au centre et rouge sur les bords).<p></p>",
            "num": "D298",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -589507200000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107973",
                        "id": "LEGISCTA000006107973",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128429",
                        "id": "LEGISCTA000006128429",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Droits et avantages accessoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142738",
                        "id": "LEGISCTA000006142738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : D\u00e9corations et insignes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157345",
                        "id": "LEGISCTA000006157345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 6 : M\u00e9daille de la France lib\u00e9r\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174084",
                        "id": "LEGISCTA000006174084",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006793787",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174084",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174084",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : M\u00e9daille de la France lib\u00e9r\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Droits et avantages attach\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 d'ancien combattant ou de victime de guerre. &gt; Titre III : Droits et avantages accessoires. &gt; Chapitre III : D\u00e9corations et insignes.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006793787",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-471 1951-04-24 JORF 28 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-471 1951-04-24 JORF 28 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-471 1951-04-24 JORF 28 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006793787",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -589507200000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D298",
                "298"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}