{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028455719",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le r\u00e9sultat de la section de fonctionnement correspond \u00e0 l'exc\u00e9dent ou au d\u00e9ficit de l'exercice. Pour son affectation, il est cumul\u00e9 avec le r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9, \u00e0 l'exclusion des restes \u00e0 r\u00e9aliser. Les restes \u00e0 r\u00e9aliser de la section de fonctionnement arr\u00eat\u00e9s \u00e0 la cl\u00f4ture de l'exercice correspondent aux d\u00e9penses engag\u00e9es non mandat\u00e9es et non rattach\u00e9es ainsi qu'aux recettes certaines n'ayant pas donn\u00e9 lieu \u00e0 l'\u00e9mission d'un titre et non rattach\u00e9es. Ils sont report\u00e9s au budget de l'exercice suivant.",
            "texteHtml": "<p>Le r\u00e9sultat de la section de fonctionnement correspond \u00e0 l'exc\u00e9dent ou au d\u00e9ficit de l'exercice. Pour son affectation, il est cumul\u00e9 avec le r\u00e9sultat ant\u00e9rieur report\u00e9, \u00e0 l'exclusion des restes \u00e0 r\u00e9aliser.</p><p>Les restes \u00e0 r\u00e9aliser de la section de fonctionnement arr\u00eat\u00e9s \u00e0 la cl\u00f4ture de l'exercice correspondent aux d\u00e9penses engag\u00e9es non mandat\u00e9es et non rattach\u00e9es ainsi qu'aux recettes certaines n'ayant pas donn\u00e9 lieu \u00e0 l'\u00e9mission d'un titre et non rattach\u00e9es. Ils sont report\u00e9s au budget de l'exercice suivant.</p>",
            "num": "D72-101-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1450396800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146435071,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455302",
                        "id": "LEGISCTA000028455302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455687",
                        "id": "LEGISCTA000028455687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE XI : FINANCES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455689",
                        "id": "LEGISCTA000028455689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Budgets et comptes\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455697",
                        "id": "LEGISCTA000028455697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028455719",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028455697",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028455697",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE Ier : Budgets et comptes\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n &gt; TITRE XI : FINANCES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n &gt; CHAPITRE Ier : Budgets et comptes\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028455719",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-17 du 8 janvier 2014 article 4 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur aux dates pr\u00e9vues respectivement pour la Guyane et pour la Martinique aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011. (Entr\u00e9e en vigueur : date ind\u00e9termin\u00e9e).",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2014-17 du 8 janvier 2014 article 4 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur aux dates pr\u00e9vues respectivement pour la Guyane et pour la Martinique aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011. (Entr\u00e9e en vigueur : date ind\u00e9termin\u00e9e).</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028451196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-17 du 8 janvier 2014 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028452405",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-01-10",
                    "dateSignaTexte": "2014-01-08",
                    "dateDebutCible": "2222-02-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D72-101-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D72-101-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000028455721",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028455719",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450396800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D72-101-11",
                "72-101-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}