{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039280849",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour le jugement des d\u00e9lits et des crimes entrant dans le champ d'application de l'article 706-16, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Paris peut, sur les r\u00e9quisitions du procureur g\u00e9n\u00e9ral, apr\u00e8s avis des chefs des   tribunaux judiciaires int\u00e9ress\u00e9s, du b\u00e2tonnier de Paris et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du pr\u00e9sident de la cour d'assises de Paris, d\u00e9cider que l'audience du tribunal correctionnel, de la chambre des appels correctionnels de Paris ou de la cour d'assises de Paris se tiendra, \u00e0 titre exceptionnel et pour des motifs de s\u00e9curit\u00e9, dans tout autre lieu du ressort de la cour d'appel que celui o\u00f9 ces juridictions tiennent habituellement leurs audiences. L'ordonnance prise en application du pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a est port\u00e9e \u00e0 la connaissance des tribunaux int\u00e9ress\u00e9s par les soins du procureur g\u00e9n\u00e9ral. Elle constitue une mesure d'administration judiciaire qui n'est pas susceptible de recours.",
            "texteHtml": "<p></p>Pour le jugement des d\u00e9lits et des crimes entrant dans le champ d'application de l'article 706-16, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Paris peut, sur les r\u00e9quisitions du procureur g\u00e9n\u00e9ral, apr\u00e8s avis des chefs des   tribunaux judiciaires int\u00e9ress\u00e9s, du b\u00e2tonnier de Paris et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du pr\u00e9sident de la cour d'assises de Paris, d\u00e9cider que l'audience du tribunal correctionnel, de la chambre des appels correctionnels de Paris ou de la cour d'assises de Paris se tiendra, \u00e0 titre exceptionnel et pour des motifs de s\u00e9curit\u00e9, dans tout autre lieu du ressort de la cour d'appel que celui o\u00f9 ces juridictions tiennent habituellement leurs audiences. <p></p><p></p>L'ordonnance prise en application du pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a est port\u00e9e \u00e0 la connaissance des tribunaux int\u00e9ress\u00e9s par les soins du procureur g\u00e9n\u00e9ral. Elle constitue une mesure d'administration judiciaire qui n'est pas susceptible de recours.<p></p>",
            "num": "706-17-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 279168,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121328",
                        "id": "LEGISCTA000006121328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre XV : De la poursuite, de l'instruction et du jugement des actes de terrorisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138124",
                        "id": "LEGISCTA000006138124",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151933",
                        "id": "LEGISCTA000006151933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038270961",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151933",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151933",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Comp\u00e9tence",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res &gt; Titre XV : De la poursuite, de l'instruction et du jugement des actes de terrorisme &gt; Section 1 : Comp\u00e9tence",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039280849",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110186",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-964 du 18 septembre 2019 - art. 35 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000039110945",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 69",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "69",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262610",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312951",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039280849",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "706-17-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038312951",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038312951",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour le jugement des d\u00e9lits et des crimes entrant dans le champ d'application de l'article 706-16, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Paris peut, sur les r\u00e9quisitions du procureur g\u00e9n\u00e9ral, apr\u00e8s avis des chefs des tribunaux de grande instance int\u00e9ress\u00e9s, du b\u00e2tonnier de Paris et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du pr\u00e9sident de la cour d'assises de Paris, d\u00e9cider que l'audience du tribunal correctionnel, de la chambre des appels correctionnels de Paris ou de la cour d'assises de Paris se tiendra, \u00e0 titre exceptionnel et pour des motifs de s\u00e9curit\u00e9, dans tout autre lieu du ressort de la cour d'appel que celui o\u00f9 ces juridictions tiennent habituellement leurs audiences. L'ordonnance prise en application du pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a est port\u00e9e \u00e0 la connaissance des tribunaux int\u00e9ress\u00e9s par les soins du procureur g\u00e9n\u00e9ral. Elle constitue une mesure d'administration judiciaire qui n'est pas susceptible de recours.",
            "texteHtml": "<p></p>Pour le jugement des d\u00e9lits et des crimes entrant dans le champ d'application de l'article 706-16, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Paris peut, sur les r\u00e9quisitions du procureur g\u00e9n\u00e9ral, apr\u00e8s avis des chefs des tribunaux de grande instance int\u00e9ress\u00e9s, du b\u00e2tonnier de Paris et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du pr\u00e9sident de la cour d'assises de Paris, d\u00e9cider que l'audience du tribunal correctionnel, de la chambre des appels correctionnels de Paris ou de la cour d'assises de Paris se tiendra, \u00e0 titre exceptionnel et pour des motifs de s\u00e9curit\u00e9, dans tout autre lieu du ressort de la cour d'appel que celui o\u00f9 ces juridictions tiennent habituellement leurs audiences. <p></p><p></p>L'ordonnance prise en application du pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a est port\u00e9e \u00e0 la connaissance des tribunaux int\u00e9ress\u00e9s par les soins du procureur g\u00e9n\u00e9ral. Elle constitue une mesure d'administration judiciaire qui n'est pas susceptible de recours.<p></p>",
            "num": "706-17-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1561939200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 279168,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121328",
                        "id": "LEGISCTA000006121328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre XV : De la poursuite, de l'instruction et du jugement des actes de terrorisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138124",
                        "id": "LEGISCTA000006138124",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151933",
                        "id": "LEGISCTA000006151933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038270961",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151933",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151933",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Comp\u00e9tence",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res &gt; Titre XV : De la poursuite, de l'instruction et du jugement des actes de terrorisme &gt; Section 1 : Comp\u00e9tence",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038312951",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au XVIII de l\u2019article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret, et au plus tard le 1er janvier 2020. Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2019-628 du 24 juin 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au XVIII de l\u2019article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret, et au plus tard le 1er janvier 2020.</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2019-628 du 24 juin 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 69",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "69",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262610",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 69",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "69",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262610",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312951",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1561939200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039280849",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "706-17-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}