{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042777422",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les restrictions au droit de circuler et de s\u00e9journer librement en France prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre de l'\u00e9tranger dont la situation est r\u00e9gie par le pr\u00e9sent livre ne peuvent \u00eatre motiv\u00e9es que par un comportement qui constitue, du point de vue de l'ordre public et de la s\u00e9curit\u00e9 publique, une menace r\u00e9elle, actuelle et suffisamment grave \u00e0 l'encontre d'un int\u00e9r\u00eat fondamental de la soci\u00e9t\u00e9. Il en va de m\u00eame lorsque l'\u00e9tranger dont la situation est r\u00e9gie par le pr\u00e9sent livre a fait l'objet d'une peine d'interdiction du territoire, d'une d\u00e9cision d'expulsion, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les restrictions au droit de circuler et de s\u00e9journer librement en France prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre de l'\u00e9tranger dont la situation est r\u00e9gie par le pr\u00e9sent livre ne peuvent \u00eatre motiv\u00e9es que par un comportement qui constitue, du point de vue de l'ordre public et de la s\u00e9curit\u00e9 publique, une menace r\u00e9elle, actuelle et suffisamment grave \u00e0 l'encontre d'un int\u00e9r\u00eat fondamental de la soci\u00e9t\u00e9.<br/>Il en va de m\u00eame lorsque l'\u00e9tranger dont la situation est r\u00e9gie par le pr\u00e9sent livre a fait l'objet d'une peine d'interdiction du territoire, d'une d\u00e9cision d'expulsion, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire.</p>",
            "num": "L200-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993456,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE ET AUX MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770930",
                        "id": "LEGISCTA000042777434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042770942",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042770930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042777434",
            "sectionParentTitre": "Livre II : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE ET AUX MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre II : DISPOSITIONS APPLICABLES AUX CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE ET AUX MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042777422",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042777422",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L200-6",
                "200-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}