{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046714307",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le statut d'\u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel constitu\u00e9 sous la forme d'une communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements exp\u00e9rimentale pr\u00e9vue \u00e0 l' article 16 de l'ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 relative \u00e0 l'exp\u00e9rimentation de nouvelles formes de rapprochement, de regroupement ou de fusion des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, s'applique aux \u00e9tablissements dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par les d\u00e9crets suivants : 1\u00b0 Universit\u00e9 Paris-Est : d\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020 ; 2\u00b0 COMUE Angers-Le Mans : d\u00e9cret n\u00b0 2020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020 ; 3\u00b0 Universit\u00e9 de Toulouse : d\u00e9cret n\u00b0 2022-1537 du 8 d\u00e9cembre 2022.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le statut d'\u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel constitu\u00e9 sous la forme d'une communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements exp\u00e9rimentale pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037800979&idArticle=JORFARTI000037800999&categorieLien=cid'>article 16 de l'ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 </a>relative \u00e0 l'exp\u00e9rimentation de nouvelles formes de rapprochement, de regroupement ou de fusion des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, s'applique aux \u00e9tablissements dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par les d\u00e9crets suivants : <br/><br/>1\u00b0 Universit\u00e9 Paris-Est : d\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020 ; </p><p>2\u00b0 COMUE Angers-Le Mans : d\u00e9cret n\u00b0 <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042841466&categorieLien=cid'>2020-1811 </a>du 30 d\u00e9cembre 2020 ; </p><p>3\u00b0 Universit\u00e9 de Toulouse : d\u00e9cret n\u00b0 <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000046711536&categorieLien=cid'>2022-1537</a> du 8 d\u00e9cembre 2022.</p><p></p>",
            "num": "D711-6-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1670630400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'autonomie des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865906",
                        "id": "LEGISCTA000027865906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865908",
                        "id": "LEGISCTA000027865908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042603503",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865908",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027865908",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre Ier : Principes relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'autonomie des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel &gt; Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046714307",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046711536",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1537 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046713190",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-09",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2022-12-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800979",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "JORFARTI000037800999",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1131",
                    "datePubli": 1544659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042602330",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042602330",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1506",
                    "datePubli": 1606953600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042841466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1811",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042954934",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1811",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045837002",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2022 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047266620",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1653955200000,
                    "dateDebut": 1677974400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046711536",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1537 du 8 d\u00e9cembre 2022",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000046711536",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1537",
                    "datePubli": 1670544000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042603508",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1607040000000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042977551",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1670630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046714307",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1670630400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D711-6-2",
                "711-6-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042977551",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042977551",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le statut d'\u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel constitu\u00e9 sous la forme d'une communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements exp\u00e9rimentale pr\u00e9vue \u00e0 l' article 16 de l'ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 relative \u00e0 l'exp\u00e9rimentation de nouvelles formes de rapprochement, de regroupement ou de fusion des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, s'applique aux \u00e9tablissements dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par les d\u00e9crets suivants : 1\u00b0 Universit\u00e9 Paris-Est : d\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020. 2\u00b0 COMUE Angers-Le Mans : d\u00e9cret n\u00b0 2020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020",
            "texteHtml": "<p>Le statut d'\u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel constitu\u00e9 sous la forme d'une communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements exp\u00e9rimentale pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037800979&idArticle=JORFARTI000037800999&categorieLien=cid'>article 16 de l'ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 </a>relative \u00e0 l'exp\u00e9rimentation de nouvelles formes de rapprochement, de regroupement ou de fusion des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, s'applique aux \u00e9tablissements dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par les d\u00e9crets suivants : <br/><br/>1\u00b0 Universit\u00e9 Paris-Est : <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042602330&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020.</a></p><p>2\u00b0 COMUE Angers-Le Mans : d\u00e9cret n\u00b0 <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042841466&categorieLien=cid'>2020-1811</a> du 30 d\u00e9cembre 2020</p>",
            "num": "D711-6-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 1670630400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'autonomie des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865906",
                        "id": "LEGISCTA000027865906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865908",
                        "id": "LEGISCTA000027865908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042603503",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865908",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027865908",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre Ier : Principes relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'autonomie des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel &gt; Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042977551",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1 er janvier 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1<sup>er</sup> janvier 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042954934",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-30",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800979",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "JORFARTI000037800999",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1131",
                    "datePubli": 1544659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042602330",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042602330",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1506",
                    "datePubli": 1606953600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042841466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1811",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042954934",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1811",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045837002",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2022 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047266620",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1653955200000,
                    "dateDebut": 1677974400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042603508",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1607040000000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042977551",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1670630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046714307",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1670630400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D711-6-2",
                "711-6-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042603508",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042603508",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le statut d'\u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel constitu\u00e9 sous la forme d'une communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements exp\u00e9rimentale pr\u00e9vue \u00e0 l' article 16 de l'ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 relative \u00e0 l'exp\u00e9rimentation de nouvelles formes de rapprochement, de regroupement ou de fusion des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, s'applique aux \u00e9tablissements dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par les d\u00e9crets suivants : 1\u00b0 Universit\u00e9 Paris-Est : d\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020.",
            "texteHtml": "<p>Le statut d'\u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel constitu\u00e9 sous la forme d'une communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements exp\u00e9rimentale pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000037800979&idArticle=JORFARTI000037800999&categorieLien=cid'>article 16 de l'ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 </a>relative \u00e0 l'exp\u00e9rimentation de nouvelles formes de rapprochement, de regroupement ou de fusion des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, s'applique aux \u00e9tablissements dont les statuts ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par les d\u00e9crets suivants :<br/><br/>\n1\u00b0 Universit\u00e9 Paris-Est : <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042602330&categorieLien=cid'>d\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020. </a></p>",
            "num": "D711-6-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1607040000000,
            "dateFin": 1609459200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'autonomie des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865906",
                        "id": "LEGISCTA000027865906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865908",
                        "id": "LEGISCTA000027865908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042603503",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865908",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027865908",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre Ier : Principes relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l'autonomie des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel &gt; Section 1 : Classification des \u00e9tablissements publics  \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042603508",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042602330",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042603352",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-03",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-01",
                    "dateDebutCible": "2020-12-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800979",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2018-1131 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "JORFARTI000037800999",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1131",
                    "datePubli": 1544659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042602330",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042602330",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1506",
                    "datePubli": 1606953600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042954934",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1811",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045837002",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2022 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047266620",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1653955200000,
                    "dateDebut": 1677974400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042603508",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1607040000000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042977551",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 1670630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046714307",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1670630400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D711-6-2",
                "711-6-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}