{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022326394",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de licenciement pour un motif autre qu'une faute grave, l'assistant maternel ou l'assistant familial relevant de la pr\u00e9sente section justifiant d'une anciennet\u00e9 d'au moins deux ans au service du m\u00eame employeur a droit \u00e0 une indemnit\u00e9 qui ne se confond pas avec l'indemnit\u00e9 compensatrice pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 423-10. Le montant minimal de cette indemnit\u00e9 de licenciement est fix\u00e9 par d\u00e9cret d'apr\u00e8s la moyenne mensuelle des sommes per\u00e7ues par l'int\u00e9ress\u00e9 au titre des six meilleurs mois cons\u00e9cutifs de salaire vers\u00e9s par l'employeur qui le licencie. Ce d\u00e9cret pr\u00e9cise le montant minimal de cette indemnit\u00e9 de licenciement lorsque le licenciement est prononc\u00e9 pour inaptitude professionnelle cons\u00e9cutive \u00e0 un accident du travail ou \u00e0 une maladie professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>En cas de licenciement pour un motif autre qu'une faute grave, l'assistant maternel ou l'assistant familial relevant de la pr\u00e9sente section justifiant d'une anciennet\u00e9 d'au moins deux ans au service du m\u00eame employeur a droit \u00e0 une indemnit\u00e9 qui ne se confond pas avec l'indemnit\u00e9 compensatrice pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006798036&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 423-10.</a></p><p></p><p>Le montant minimal de cette indemnit\u00e9 de licenciement est fix\u00e9 par d\u00e9cret d'apr\u00e8s la moyenne mensuelle des sommes per\u00e7ues par l'int\u00e9ress\u00e9 au titre des six meilleurs mois cons\u00e9cutifs de salaire vers\u00e9s par l'employeur qui le licencie. </p><p></p><p>Ce d\u00e9cret pr\u00e9cise le montant minimal de cette indemnit\u00e9 de licenciement lorsque le licenciement est prononc\u00e9 pour inaptitude professionnelle cons\u00e9cutive \u00e0 un accident du travail ou \u00e0 une maladie professionnelle.</p><p></p>",
            "num": "L423-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1276214400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157653",
                        "id": "LEGISCTA000006157653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes morales de droit priv\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174411",
                        "id": "LEGISCTA000006174411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contrat de travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187056",
                        "id": "LEGISCTA000006187056",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006798038",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187056",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187056",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Contrat de travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9 &gt; Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes morales de droit priv\u00e9 &gt; Sous-section 1 : Contrat de travail.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022326394",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022323975",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-625\n du 9 juin 2010 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000022324850",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-06-10",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-09",
                    "dateDebutCible": "2010-06-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D423-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D423-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018261028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L423-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798036",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326394",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L423-12",
                "423-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006798038",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006798038",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de licenciement pour un motif autre qu'une faute grave, l'assistant maternel ou l'assistant familial relevant de la pr\u00e9sente section justifiant d'une anciennet\u00e9 d'au moins deux ans au service du m\u00eame employeur a droit \u00e0 une indemnit\u00e9 qui ne se confond pas avec l'indemnit\u00e9 compensatrice pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 423-10. Le montant minimal de cette indemnit\u00e9 de licenciement est fix\u00e9 par d\u00e9cret d'apr\u00e8s la moyenne mensuelle des sommes per\u00e7ues par l'int\u00e9ress\u00e9 au titre des six meilleurs mois cons\u00e9cutifs de salaire vers\u00e9s par l'employeur qui le licencie.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas de licenciement pour un motif autre qu'une faute grave, l'assistant maternel ou l'assistant familial relevant de la pr\u00e9sente section justifiant d'une anciennet\u00e9 d'au moins deux ans au service du m\u00eame employeur a droit \u00e0 une indemnit\u00e9 qui ne se confond pas avec l'indemnit\u00e9 compensatrice pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 423-10.<p></p><p></p>   Le montant minimal de cette indemnit\u00e9 de licenciement est fix\u00e9 par d\u00e9cret d'apr\u00e8s la moyenne mensuelle des sommes per\u00e7ues par l'int\u00e9ress\u00e9 au titre des six meilleurs mois cons\u00e9cutifs de salaire vers\u00e9s par l'employeur qui le licencie.<p></p>",
            "num": "L423-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1276214400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000006128461",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128461",
                        "id": "LEGISCTA000019801447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142855",
                        "id": "LEGISCTA000006142855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157653",
                        "id": "LEGISCTA000006157653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes morales de droit priv\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174411",
                        "id": "LEGISCTA000006174411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contrat de travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187056",
                        "id": "LEGISCTA000006187056",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006798038",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187056",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187056",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Contrat de travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre II : Assistants maternels et assistants familiaux &gt; Chapitre III : Assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes de droit priv\u00e9 &gt; Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res aux assistants maternels et assistants familiaux employ\u00e9s par des personnes morales de droit priv\u00e9 &gt; Sous-section 1 : Contrat de travail.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006798038",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente ordonnance au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p>Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <br/>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente ordonnance au 1er mai 2008.<br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 5 6\u00b0 JORF 13 mars 2007 en vigueur au plus tard le 1er mars 2008",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D423-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D423-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018261028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L423-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798036",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1276214400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022326394",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1276214400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L423-12",
                "423-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}