{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032172078",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En Guyane, en Guadeloupe, en Martinique, \u00e0 Mayotte, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, le procureur de la R\u00e9publique peut, au cours de l'enqu\u00eate ou si aucune juridiction n'a \u00e9t\u00e9 saisie ou lorsque la juridiction saisie a \u00e9puis\u00e9 sa comp\u00e9tence sans avoir statu\u00e9 sur le sort des scell\u00e9s, ordonner la destruction ou l'immobilisation, par la neutralisation de tout moyen indispensable \u00e0 leur fonctionnement, des embarcations, des v\u00e9hicules terrestres et des a\u00e9ronefs qui ont servi \u00e0 commettre les infractions mentionn\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal. Les d\u00e9cisions du procureur de la R\u00e9publique prises en application du pr\u00e9sent article sont motiv\u00e9es. Elles sont notifi\u00e9es par tout moyen aux personnes ayant des droits sur le bien, si celles-ci sont connues, et aux personnes mises en cause. Les d\u00e9cisions d'immobilisation d'un bien peuvent \u00eatre contest\u00e9es selon les r\u00e8gles pr\u00e9vues \u00e0 l' article 41-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale . Les d\u00e9cisions de destruction d'un bien prises par le procureur de la R\u00e9publique peuvent \u00eatre contest\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au troisi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de la notification de la d\u00e9cision, par voie de requ\u00eate, devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, qui se prononce dans un d\u00e9lai de quinze jours. Le recours contre la d\u00e9cision de destruction est suspensif. La personne mise en cause et les personnes ayant des droits sur le bien peuvent adresser toutes observations \u00e9crites ou \u00eatre entendues par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Lorsque la personne mise en cause n'a pas fait conna\u00eetre son opposition et que, au terme d'un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de la d\u00e9cision de destruction, le propri\u00e9taire ou l'ayant droit suppos\u00e9 n'a pu \u00eatre identifi\u00e9 ou averti et ne s'est pas manifest\u00e9, la proc\u00e9dure est r\u00e9put\u00e9e contradictoire et la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>En Guyane, en Guadeloupe, en Martinique, \u00e0 Mayotte, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin, le procureur de la R\u00e9publique peut, au cours de l'enqu\u00eate ou si aucune juridiction n'a \u00e9t\u00e9 saisie ou lorsque la juridiction saisie a \u00e9puis\u00e9 sa comp\u00e9tence sans avoir statu\u00e9 sur le sort des scell\u00e9s, ordonner la destruction ou l'immobilisation, par la neutralisation de tout moyen indispensable \u00e0 leur fonctionnement, des embarcations, des v\u00e9hicules terrestres et des a\u00e9ronefs qui ont servi \u00e0 commettre les infractions mentionn\u00e9es aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335286&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 622-1</a> et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal. </p><p></p><p>Les d\u00e9cisions du procureur de la R\u00e9publique prises en application du pr\u00e9sent article sont motiv\u00e9es. </p><p></p><p>Elles sont notifi\u00e9es par tout moyen aux personnes ayant des droits sur le bien, si celles-ci sont connues, et aux personnes mises en cause. </p><p></p><p>Les d\u00e9cisions d'immobilisation d'un bien peuvent \u00eatre contest\u00e9es selon les r\u00e8gles pr\u00e9vues \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006574973&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 41-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale</a>. </p><p></p><p>Les d\u00e9cisions de destruction d'un bien prises par le procureur de la R\u00e9publique peuvent \u00eatre contest\u00e9es par les personnes mentionn\u00e9es au troisi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de la notification de la d\u00e9cision, par voie de requ\u00eate, devant le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction, qui se prononce dans un d\u00e9lai de quinze jours. Le recours contre la d\u00e9cision de destruction est suspensif. La personne mise en cause et les personnes ayant des droits sur le bien peuvent adresser toutes observations \u00e9crites ou \u00eatre entendues par le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction. Lorsque la personne mise en cause n'a pas fait conna\u00eetre son opposition et que, au terme d'un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la date de la d\u00e9cision de destruction, le propri\u00e9taire ou l'ayant droit suppos\u00e9 n'a pu \u00eatre identifi\u00e9 ou averti et ne s'est pas manifest\u00e9, la proc\u00e9dure est r\u00e9put\u00e9e contradictoire et la d\u00e9cision du procureur de la R\u00e9publique peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e.</p>",
            "num": "L622-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1457481600000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115068",
                        "id": "LEGISCTA000006115068",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134418",
                        "id": "LEGISCTA000006134418",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147789",
                        "id": "LEGISCTA000006147789",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335296",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032172078",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032164264",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-274 du 7 mars 2016 - art. 49",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "LEGIARTI000032165679",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-03-08",
                    "dateSignaTexte": "2016-03-07",
                    "dateDebutCible": "2016-03-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L622-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 41-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006574973",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465084800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774394",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774412",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774406",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774400",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L832-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L832-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774384",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L833-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L833-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774374",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1308355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197979",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1308355200000,
                    "dateFin": 1457481600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032172078",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1457481600000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-10",
                "622-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024197979",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024197979",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-En Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner la destruction des embarcations fluviales non immatricul\u00e9es qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2 , constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions. II.-En Guadeloupe, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Martin et en Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner l'immobilisation des v\u00e9hicules terrestres et des a\u00e9ronefs qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, par la neutralisation de tout moyen indispensable \u00e0 leur fonctionnement, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions.",
            "texteHtml": "<p>I.-En Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner la destruction des embarcations fluviales non immatricul\u00e9es qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335286&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 622-1 et L. 622-2</a>, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions. </p><p>II.-En Guadeloupe, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Martin et en Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner l'immobilisation des v\u00e9hicules terrestres et des a\u00e9ronefs qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, par la neutralisation de tout moyen indispensable \u00e0 leur fonctionnement, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions.</p>",
            "num": "L622-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1308355200000,
            "dateFin": 1457481600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115068",
                        "id": "LEGISCTA000006115068",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134418",
                        "id": "LEGISCTA000006134418",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147789",
                        "id": "LEGISCTA000006147789",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335296",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS &gt; TITRE II : SANCTIONS &gt; Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024197979",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024191380",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-672\n du 16 juin 2011 - art. 106",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "106",
                    "articleId": "LEGIARTI000024193040",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L622-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774394",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774412",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774406",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774400",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L832-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L832-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774384",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L833-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L833-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774374",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1308355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197979",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1308355200000,
                    "dateFin": 1457481600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032172078",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1457481600000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-10",
                "622-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335296",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335296",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - En Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner la destruction des embarcations fluviales non immatricul\u00e9es qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions. II. - En Guadeloupe et en Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner l'immobilisation des v\u00e9hicules terrestres et des a\u00e9ronefs qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, par la neutralisation de tout moyen indispensable \u00e0 leur fonctionnement, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - En Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner la destruction des embarcations fluviales non immatricul\u00e9es qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions.<p></p><p></p>   II. - En Guadeloupe et en Guyane, le procureur de la R\u00e9publique peut ordonner l'immobilisation des v\u00e9hicules terrestres et des a\u00e9ronefs qui ont servi \u00e0 commettre les infractions vis\u00e9es aux articles L. 622-1 et L. 622-2, constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal, par la neutralisation de tout moyen indispensable \u00e0 leur fonctionnement, lorsqu'il n'existe pas de mesures techniques raisonnablement envisageables pour emp\u00eacher d\u00e9finitivement le renouvellement de ces infractions.<p></p>",
            "num": "L622-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1153785600000,
            "dateFin": 1308355200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115068",
                        "id": "LEGISCTA000006115068",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134418",
                        "id": "LEGISCTA000006134418",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147789",
                        "id": "LEGISCTA000006147789",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335296",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS &gt; TITRE II : SANCTIONS &gt; Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335296",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02006-911 du 24 juillet 2006 - art. 102 (VT) JORF 25 juillet 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "102",
                    "articleId": "LEGIARTI000006398976",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2006-07-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L622-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L622-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335287",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774394",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774412",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-6 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774406",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L831-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L831-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774400",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L832-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L832-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774384",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L833-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L833-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774374",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335296",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1153785600000,
                    "dateFin": 1308355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197979",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1308355200000,
                    "dateFin": 1457481600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032172078",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1457481600000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-10",
                "622-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}