{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006574175",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ministre charg\u00e9 des affaires sociales pr\u00e9pare et applique les mesures de d\u00e9fense en mati\u00e8re d'action sociale int\u00e9ressant la population civile. A cet effet, il a notamment pour mission dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 1142-2 : 1\u00b0 D'assurer la protection, \u00e0 l'\u00e9gard des dangers r\u00e9sultant de toutes les formes d'agression, des personnes accueillies dans les \u00e9tablissements \u00e0 caract\u00e8re social et m\u00e9dico-social ainsi que de leur personnel ; 2\u00b0 De contribuer \u00e0 l'organisation de l'action sociale en faveur des populations d\u00e9plac\u00e9es ou sinistr\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>Le ministre charg\u00e9 des affaires sociales pr\u00e9pare et applique les mesures de d\u00e9fense en mati\u00e8re d'action sociale int\u00e9ressant la population civile.<p></p><p></p>A cet effet, il a notamment pour mission dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071307&idArticle=LEGIARTI000006539666&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la d\u00e9fense. - art. L1142-2 (V)'>L. 1142-2</a> : <p></p><p></p>1\u00b0 D'assurer la protection, \u00e0 l'\u00e9gard des dangers r\u00e9sultant de toutes les formes d'agression, des personnes accueillies dans les \u00e9tablissements \u00e0 caract\u00e8re social et m\u00e9dico-social ainsi que de leur personnel ; <p></p><p></p>2\u00b0 De contribuer \u00e0 l'organisation de l'action sociale en faveur des populations d\u00e9plac\u00e9es ou sinistr\u00e9es.<p></p>",
            "num": "R*1142-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1177372800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 1 : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA D\u00c9FENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121317",
                        "id": "LEGISCTA000006121317",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LA DIRECTION DE LA DEFENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138082",
                        "id": "LEGISCTA000006138082",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : RESPONSABILIT\u00c9S DES MINISTRES EN MATI\u00c8RE DE D\u00c9FENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151851",
                        "id": "LEGISCTA000006151851",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains ministres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167370",
                        "id": "LEGISCTA000006167370",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Sant\u00e9 et affaires sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182836",
                        "id": "LEGISCTA000006182836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193248",
                        "id": "LEGISCTA000006193248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006574175",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193248",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193248",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 1 : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX DE LA D\u00c9FENSE &gt; LIVRE Ier : LA DIRECTION DE LA DEFENSE &gt; TITRE IV : RESPONSABILIT\u00c9S DES MINISTRES EN MATI\u00c8RE DE D\u00c9FENSE &gt; Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains ministres &gt; Section 5 : Sant\u00e9 et affaires sociales &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006574175",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241636",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-583 2007-04-23 JORF 24 avril 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000241636",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-04-24",
                    "dateSignaTexte": "2007-04-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. L1142-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1142-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006539666",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1103587200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000329336",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-38 1972-01-11 art. 1 (Ecqc le ministre charg\u00e9 des affaires sociales)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000329336",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000329336",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-38 du 11 janvier 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006407789",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006574175",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1177372800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*1142-23",
                "1142-23",
                "R1142-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}