{
    "cid": "LEGIARTI000006907991",
    "num": "D532-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145454",
                        "id": "LEGISCTA000006145454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000006160936",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es et personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000033326936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033320459",
                        "id": "LEGISCTA000033320459",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041445809",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L531-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019392873",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599788644432,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-254 1991-03-05 art. 2 sauf dernier al.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000352670",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-254 du 5 mars 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775771",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700476",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000041425124",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "D532-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Le service commun d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 531-8 est d\u00e9nomm\u00e9 : \" maison territoriale de l'autonomie \". II.-Le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial nomment, par arr\u00eat\u00e9 conjoint, un directeur de la maison territoriale de l'autonomie. Un adjoint peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Ils approuvent conjointement le budget de la maison territoriale de l'autonomie. Le personnel de la maison territoriale de l'autonomie comprend des personnels affect\u00e9s par l'Etat et par le conseil territorial ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des personnels mis \u00e0 disposition par d'autres personnes morales. Une convention, sign\u00e9e par le pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil territorial et le recteur de l'acad\u00e9mie de Normandie, d\u00e9termine les conditions g\u00e9n\u00e9rales de son organisation et de son fonctionnement, notamment : 1\u00b0 Les concours en nature, financiers et en personnel de chacune des parties \u00e0 la convention ; 2\u00b0 Les missions du directeur ; 3\u00b0 La proc\u00e9dure de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution du budget ; 4\u00b0 Les modalit\u00e9s de tenue des comptes ; 5\u00b0 Le lieu d'implantation de la maison. Pour l'accomplissement des missions de la maison territoriale de l'autonomie, le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial peuvent d\u00e9cider conjointement de conclure des conventions avec les personnes mentionn\u00e9es aux deuxi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 531-8. Le recours hi\u00e9rarchique \u00e0 l'encontre des d\u00e9cisions du directeur de la maison territoriale de l'autonomie s'exerce aupr\u00e8s du pr\u00e9fet ou du pr\u00e9sident du conseil territorial. Ces deux autorit\u00e9s statuent par d\u00e9cision conjointe.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le service commun d\u00e9fini \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000019392873'>l'article L. 531-8</a> est d\u00e9nomm\u00e9 : \" maison territoriale de l'autonomie \".</p><p>II.-Le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial nomment, par arr\u00eat\u00e9 conjoint, un directeur de la maison territoriale de l'autonomie. Un adjoint peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Ils approuvent conjointement le budget de la maison territoriale de l'autonomie.</p><p>Le personnel de la maison territoriale de l'autonomie comprend des personnels affect\u00e9s par l'Etat et par le conseil territorial ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des personnels mis \u00e0 disposition par d'autres personnes morales.</p><p>Une convention, sign\u00e9e par le pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil territorial et le recteur de l'acad\u00e9mie de Normandie, d\u00e9termine les conditions g\u00e9n\u00e9rales de son organisation et de son fonctionnement, notamment :</p><p>1\u00b0 Les concours en nature, financiers et en personnel de chacune des parties \u00e0 la convention ;</p><p>2\u00b0 Les missions du directeur ;</p><p>3\u00b0 La proc\u00e9dure de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution du budget ;</p><p>4\u00b0 Les modalit\u00e9s de tenue des comptes ;</p><p>5\u00b0 Le lieu d'implantation de la maison.</p><p>Pour l'accomplissement des missions de la maison territoriale de l'autonomie, le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial peuvent d\u00e9cider conjointement de conclure des conventions avec les personnes mentionn\u00e9es aux deuxi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 531-8.</p><p>Le recours hi\u00e9rarchique \u00e0 l'encontre des d\u00e9cisions du directeur de la maison territoriale de l'autonomie s'exerce aupr\u00e8s du pr\u00e9fet ou du pr\u00e9sident du conseil territorial. Ces deux autorit\u00e9s statuent par d\u00e9cision conjointe.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145454",
                        "id": "LEGISCTA000006145454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000006160936",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es et personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000033326936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033320459",
                        "id": "LEGISCTA000033320459",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033327003",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L531-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019392873",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599844899515,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-254 1991-03-05 art. 2 sauf dernier al.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000352670",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-254 du 5 mars 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775771",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033317408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1454 du 28 octobre 2016 - art. 2",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033320016",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                }
            ],
            "num": "D532-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Le service commun d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 531-8 est d\u00e9nomm\u00e9 : \" maison territoriale de l'autonomie \". II.-Le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial nomment, par arr\u00eat\u00e9 conjoint, un directeur de la maison territoriale de l'autonomie. Un adjoint peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Ils approuvent conjointement le budget de la maison territoriale de l'autonomie. Le personnel de la maison territoriale de l'autonomie comprend des personnels affect\u00e9s par l'Etat et par le conseil territorial ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des personnels mis \u00e0 disposition par d'autres personnes morales. Une convention, sign\u00e9e par le pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil territorial et le recteur, d\u00e9termine les conditions g\u00e9n\u00e9rales de son organisation et de son fonctionnement, notamment : 1\u00b0 Les concours en nature, financiers et en personnel de chacune des parties \u00e0 la convention ; 2\u00b0 Les missions du directeur ; 3\u00b0 La proc\u00e9dure de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution du budget ; 4\u00b0 Les modalit\u00e9s de tenue des comptes ; 5\u00b0 Le lieu d'implantation de la maison. Pour l'accomplissement des missions de la maison territoriale de l'autonomie, le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial peuvent d\u00e9cider conjointement de conclure des conventions avec les personnes mentionn\u00e9es aux deuxi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 531-8. Le recours hi\u00e9rarchique \u00e0 l'encontre des d\u00e9cisions du directeur de la maison territoriale de l'autonomie s'exerce aupr\u00e8s du pr\u00e9fet ou du pr\u00e9sident du conseil territorial. Ces deux autorit\u00e9s statuent par d\u00e9cision conjointe.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le service commun d\u00e9fini \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000019392873'>l'article L. 531-8</a> est d\u00e9nomm\u00e9 : \" maison territoriale de l'autonomie \". </p><p>II.-Le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial nomment, par arr\u00eat\u00e9 conjoint, un directeur de la maison territoriale de l'autonomie. Un adjoint peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Ils approuvent conjointement le budget de la maison territoriale de l'autonomie. </p><p>Le personnel de la maison territoriale de l'autonomie comprend des personnels affect\u00e9s par l'Etat et par le conseil territorial ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des personnels mis \u00e0 disposition par d'autres personnes morales. </p><p>Une convention, sign\u00e9e par le pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil territorial et le recteur, d\u00e9termine les conditions g\u00e9n\u00e9rales de son organisation et de son fonctionnement, notamment : </p><p>1\u00b0 Les concours en nature, financiers et en personnel de chacune des parties \u00e0 la convention ; </p><p>2\u00b0 Les missions du directeur ; </p><p>3\u00b0 La proc\u00e9dure de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution du budget ; </p><p>4\u00b0 Les modalit\u00e9s de tenue des comptes ; </p><p>5\u00b0 Le lieu d'implantation de la maison. </p><p>Pour l'accomplissement des missions de la maison territoriale de l'autonomie, le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial peuvent d\u00e9cider conjointement de conclure des conventions avec les personnes mentionn\u00e9es aux deuxi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 531-8. </p><p>Le recours hi\u00e9rarchique \u00e0 l'encontre des d\u00e9cisions du directeur de la maison territoriale de l'autonomie s'exerce aupr\u00e8s du pr\u00e9fet ou du pr\u00e9sident du conseil territorial. Ces deux autorit\u00e9s statuent par d\u00e9cision conjointe.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-10-31T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145454",
                        "id": "LEGISCTA000006145454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000006160936",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es et personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000033326936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022089858",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L531-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019392873",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599831525919,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-254 1991-03-05 art. 2 sauf dernier al.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000352670",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-254 du 5 mars 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775771",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022082257",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-366 du 9 avril 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022083380",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-11",
                    "dateSignaTexte": "2010-04-09",
                    "dateDebutCible": "2010-04-12"
                }
            ],
            "num": "D532-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Le service commun d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 531-8 est d\u00e9nomm\u00e9 : \" maison territoriale de l'autonomie \". II.-Le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial nomment, par arr\u00eat\u00e9 conjoint, un directeur de la maison territoriale de l'autonomie. Un adjoint peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Ils approuvent conjointement le budget de la maison territoriale de l'autonomie. Le personnel de la maison territoriale de l'autonomie comprend des personnels affect\u00e9s par l'Etat et par le conseil territorial ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des personnels mis \u00e0 disposition par d'autres personnes morales. Une convention, sign\u00e9e par le pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil territorial et le recteur, d\u00e9termine les conditions g\u00e9n\u00e9rales de son organisation et de son fonctionnement, notamment : 1\u00b0 Les concours en nature, financiers et en personnel de chacune des parties \u00e0 la convention ; 2\u00b0 Les missions du directeur ; 3\u00b0 La proc\u00e9dure de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution du budget ; 4\u00b0 Les modalit\u00e9s de tenue des comptes ; 5\u00b0 Le lieu d'implantation de la maison. Pour l'accomplissement des missions de la maison territoriale de l'autonomie, le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial peuvent d\u00e9cider conjointement de conclure des conventions avec les personnes mentionn\u00e9es aux deuxi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 531-8. Le recours hi\u00e9rarchique \u00e0 l'encontre des d\u00e9cisions du directeur de la maison territoriale de l'autonomie s'exerce aupr\u00e8s du pr\u00e9fet ou du pr\u00e9sident du conseil territorial. Ces deux autorit\u00e9s statuent par d\u00e9cision conjointe.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le service commun d\u00e9fini \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000019392873'>l'article L. 531-8</a> est d\u00e9nomm\u00e9 : \" maison territoriale de l'autonomie \". </p><p>II.-Le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial nomment, par arr\u00eat\u00e9 conjoint, un directeur de la maison territoriale de l'autonomie. Un adjoint peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 dans les m\u00eames conditions. Ils approuvent conjointement le budget de la maison territoriale de l'autonomie. </p><p>Le personnel de la maison territoriale de l'autonomie comprend des personnels affect\u00e9s par l'Etat et par le conseil territorial ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des personnels mis \u00e0 disposition par d'autres personnes morales. </p><p>Une convention, sign\u00e9e par le pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil territorial et le recteur, d\u00e9termine les conditions g\u00e9n\u00e9rales de son organisation et de son fonctionnement, notamment : </p><p>1\u00b0 Les concours en nature, financiers et en personnel de chacune des parties \u00e0 la convention ; </p><p>2\u00b0 Les missions du directeur ; </p><p>3\u00b0 La proc\u00e9dure de pr\u00e9paration et d'ex\u00e9cution du budget ; </p><p>4\u00b0 Les modalit\u00e9s de tenue des comptes ; </p><p>5\u00b0 Le lieu d'implantation de la maison. </p><p>Pour l'accomplissement des missions de la maison territoriale de l'autonomie, le pr\u00e9fet de Saint-Pierre-et-Miquelon et le pr\u00e9sident du conseil territorial peuvent d\u00e9cider conjointement de conclure des conventions avec les personnes mentionn\u00e9es aux deuxi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 531-8. </p><p>Le recours hi\u00e9rarchique \u00e0 l'encontre des d\u00e9cisions du directeur de la maison territoriale de l'autonomie s'exerce aupr\u00e8s du pr\u00e9fet ou du pr\u00e9sident du conseil territorial. Ces deux autorit\u00e9s statuent par d\u00e9cision conjointe.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-04-12T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-10-31T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145454",
                        "id": "LEGISCTA000006145454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000006160936",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es et personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000033326936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907992",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R146-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R146-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905174",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599817970625,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1135036800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-254 1991-03-05 art. 2 sauf dernier al.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000352670",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-254 du 5 mars 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775771",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000455632",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-414 du 6 avril 2006 - art. 1 () JORF 8 avril 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006250557",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2006-04-06",
                    "dateDebutCible": "2006-04-08"
                }
            ],
            "num": "R532-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon de l'article R. 146-18, l'Etat d\u00e9signe un repr\u00e9sentant \u00e0 la commission ex\u00e9cutive de la maison territoriale des personnes handicap\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon de l'article R. 146-18, l'Etat d\u00e9signe un repr\u00e9sentant \u00e0 la commission ex\u00e9cutive de la maison territoriale des personnes handicap\u00e9es.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2006-04-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-04-12T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132356",
                        "id": "LEGISCTA000006132356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145454",
                        "id": "LEGISCTA000006145454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000006160936",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes handicap\u00e9es et personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160936",
                        "id": "LEGISCTA000033326936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907991",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L242-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L242-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797058",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599817971066,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 91-254 1991-03-05 art. 2 sauf dernier al.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000352670",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-254 du 5 mars 1991 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775771",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R532-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Outre le pr\u00e9fet ou son repr\u00e9sentant, la commission territoriale de l'\u00e9ducation sp\u00e9ciale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 242-2 est compos\u00e9e \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon de sept membres nomm\u00e9s par le pr\u00e9fet, pour une p\u00e9riode de trois ans renouvelable et choisis ainsi qu'il suit : 1\u00b0 Un m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet ; 2\u00b0 Un m\u00e9decin propos\u00e9 par la caisse de pr\u00e9voyance sociale ; 3\u00b0 Le chef de service de l'\u00e9ducation nationale de Saint-Pierre-et-Miquelon ; 4\u00b0 Une personne propos\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence par le chef de service de l'\u00e9ducation nationale ; 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de pr\u00e9voyance sociale ; 6\u00b0 Une personne propos\u00e9e par les associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves et les associations des familles des enfants et adolescents handicap\u00e9s. Un suppl\u00e9ant de chacun de ces membres est \u00e9galement nomm\u00e9 par le pr\u00e9fet dans les m\u00eames conditions. Il remplace le membre titulaire en cas d'absence de ce dernier.",
            "texteHtml": "<p></p>   Outre le pr\u00e9fet ou son repr\u00e9sentant, la commission territoriale de l'\u00e9ducation sp\u00e9ciale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 242-2 est compos\u00e9e \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon de sept membres nomm\u00e9s par le pr\u00e9fet, pour une p\u00e9riode de trois ans renouvelable et choisis ainsi qu'il suit :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un m\u00e9decin d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un m\u00e9decin propos\u00e9 par la caisse de pr\u00e9voyance sociale ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Le chef de service de l'\u00e9ducation nationale de Saint-Pierre-et-Miquelon ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Une personne propos\u00e9e en raison de sa comp\u00e9tence par le chef de service de l'\u00e9ducation nationale ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Un repr\u00e9sentant de la caisse de pr\u00e9voyance sociale ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Une personne propos\u00e9e par les associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves et les associations des familles des enfants et adolescents handicap\u00e9s.<p></p><p></p>   Un suppl\u00e9ant de chacun de ces membres est \u00e9galement nomm\u00e9 par le pr\u00e9fet dans les m\u00eames conditions. Il remplace le membre titulaire en cas d'absence de ce dernier.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2006-04-08T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}