{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025622467",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 N'entrent dans le champ d'application de l'obligation \u00e9dict\u00e9e par l'article L. 81-A que : a) Les employeurs ; b) Les organismes et services charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Les institutions mentionn\u00e9es au chapitre Ier du titre II du livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; d) Les institutions gestionnaires du r\u00e9gime d'assurance pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5421-1 du code du travail. II. \u2013 Une personne ou organisme mentionn\u00e9 au I ne peut porter \u00e0 la connaissance de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ou de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects un num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, sur le fondement de l'article L. 81-A, qu'en compl\u00e9ment des \u00e9l\u00e9ments d'identification d'une personne physique au sujet de laquelle une disposition l\u00e9gislative expresse du pr\u00e9sent livre ou du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts l'oblige \u00e0 fournir sur support papier ou \u00e9lectronique des informations nominatives.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 N'entrent dans le champ d'application de l'obligation \u00e9dict\u00e9e par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000006315114&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 81-A </a>que :</p><p>a) Les employeurs ;</p><p>b) Les organismes et services charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>c) Les institutions mentionn\u00e9es au chapitre Ier du titre II du livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p>d) Les institutions gestionnaires du r\u00e9gime d'assurance pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903819&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5421-1</a> du code du travail.</p><p>II. \u2013 Une personne ou organisme mentionn\u00e9 au I ne peut porter \u00e0 la connaissance de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ou de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects un num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, sur le fondement de l'article L. 81-A, qu'en compl\u00e9ment des \u00e9l\u00e9ments d'identification d'une personne physique au sujet de laquelle une disposition l\u00e9gislative expresse du pr\u00e9sent livre ou du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts l'oblige \u00e0 fournir sur support papier ou \u00e9lectronique des informations nominatives.</p>",
            "num": "R*81 A-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1333238400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084356",
                        "id": "LEGISCTA000006084356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, d\u00e9crets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114562",
                        "id": "LEGISCTA000006114562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133984",
                        "id": "LEGISCTA000006133984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Le droit de communication",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147384",
                        "id": "LEGISCTA000006147384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006316231",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147384",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147384",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Le droit de communication",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Deuxi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, d\u00e9crets &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre II : Le droit de communication",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025622467",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><em></em></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025595949",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-430\n du 29 mars 2012 - art. 39",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000025598570",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-29",
                    "dateDebutCible": "2012-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000474289",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1987 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020722162",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 547603200000,
                    "dateDebut": 1244678400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069574",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 3, CGIAN3. - art. 39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000045766242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651881600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069574",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 3, CGIAN3. - art. 39 A (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000006296693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. L81 A",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L81 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000006315114",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 922838400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*287-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*287-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025622435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1333238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5421-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5421-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903819",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006316231",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 954460800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018570317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1333238400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025622467",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333238400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*81 A-1",
                "81",
                "R81"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018570317",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018570317",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-N'entrent dans le champ d'application de l'obligation \u00e9dict\u00e9e par l'article L. 81-A que : a) Les employeurs ; b) Les organismes et services charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Les institutions mentionn\u00e9es au chapitre Ier du titre II du livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; d) Les institutions gestionnaires du r\u00e9gime d'assurance pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5421-1 du code du travail. II.-Une personne ou organisme mentionn\u00e9 au I ne peut porter \u00e0 la connaissance de la direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts, de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la comptabilit\u00e9 publique ou de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects un num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, sur le fondement de l'article L. 81-A, qu'en compl\u00e9ment des \u00e9l\u00e9ments d'identification d'une personne physique au sujet de laquelle une disposition l\u00e9gislative expresse du pr\u00e9sent livre ou du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts l'oblige \u00e0 fournir sur support papier ou \u00e9lectronique des informations nominatives.",
            "texteHtml": "<p>I.-N'entrent dans le champ d'application de l'obligation \u00e9dict\u00e9e par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000006315114&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 81-A </a>que : </p><p>a) Les employeurs ; </p><p>b) Les organismes et services charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ; </p><p>c) Les institutions mentionn\u00e9es au chapitre Ier du titre II du livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; </p><p>d) Les institutions gestionnaires du r\u00e9gime d'assurance pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903819&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5421-1</a> du code du travail. </p><p>II.-Une personne ou organisme mentionn\u00e9 au I ne peut porter \u00e0 la connaissance de la direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts, de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la comptabilit\u00e9 publique ou de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects un num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, sur le fondement de l'article L. 81-A, qu'en compl\u00e9ment des \u00e9l\u00e9ments d'identification d'une personne physique au sujet de laquelle une disposition l\u00e9gislative expresse du pr\u00e9sent livre ou du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts l'oblige \u00e0 fournir sur support papier ou \u00e9lectronique des informations nominatives.</p>",
            "num": "R*81 A-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1333238400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084356",
                        "id": "LEGISCTA000006084356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, d\u00e9crets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114562",
                        "id": "LEGISCTA000006114562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133984",
                        "id": "LEGISCTA000006133984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Le droit de communication",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147384",
                        "id": "LEGISCTA000006147384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006316231",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147384",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147384",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Le droit de communication",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Deuxi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, d\u00e9crets &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre II : Le droit de communication",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018570317",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Modifications effectu\u00e9es en cons\u00e9quence des articles 1er, 3 et 12 I de l'ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007.",
            "notaHtml": "<p><em>Modifications effectu\u00e9es en cons\u00e9quence des articles 1er, 3 et 12 I de l'ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007.<br clear='none'/></em></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018556481",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-295\n du 1er avril 2008 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018559631",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-04-02",
                    "dateSignaTexte": "2008-04-01",
                    "dateDebutCible": "2008-04-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000474289",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1987 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020722162",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 547603200000,
                    "dateDebut": 1244678400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069574",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 3, CGIAN3. - art. 39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000045766242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651881600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069574",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 3, CGIAN3. - art. 39 A (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000006296693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. L81 A",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L81 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000006315114",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 922838400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*287-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*287-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025622435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1333238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5421-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5421-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903819",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006316231",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 954460800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018570317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1333238400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025622467",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333238400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*81 A-1",
                "81",
                "R81"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006316231",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006316231",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - N'entrent dans le champ d'application de l'obligation \u00e9dict\u00e9e par l'article L. 81-A que : a) Les employeurs ; b) Les organismes et services charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ; c) Les institutions mentionn\u00e9es au chapitre Ier du titre II du livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; d) Les institutions gestionnaires du r\u00e9gime d'assurance pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 351-1 du code du travail. II. - Une personne ou organisme mentionn\u00e9 au I ne peut porter \u00e0 la connaissance de la direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts, de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la comptabilit\u00e9 publique ou de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects un num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, sur le fondement de l'article L. 81-A, qu'en compl\u00e9ment des \u00e9l\u00e9ments d'identification d'une personne physique au sujet de laquelle une disposition l\u00e9gislative expresse du pr\u00e9sent livre ou du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts l'oblige \u00e0 fournir sur support papier ou \u00e9lectronique des informations nominatives.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - N'entrent dans le champ d'application de l'obligation \u00e9dict\u00e9e par l'article L. 81-A que :<p></p><p></p>   a) Les employeurs ;<p></p><p></p>   b) Les organismes et services charg\u00e9s de la gestion d'un r\u00e9gime obligatoire de s\u00e9curit\u00e9 sociale ;<p></p><p></p>   c) Les institutions mentionn\u00e9es au chapitre Ier du titre II du livre IX du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;<p></p><p></p>   d) Les institutions gestionnaires du r\u00e9gime d'assurance pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 351-1 du code du travail.<p></p><p></p>   II. - Une personne ou organisme mentionn\u00e9 au I ne peut porter \u00e0 la connaissance de la direction g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts, de la direction g\u00e9n\u00e9rale de la comptabilit\u00e9 publique ou de la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects un num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques, sur le fondement de l'article L. 81-A, qu'en compl\u00e9ment des \u00e9l\u00e9ments d'identification d'une personne physique au sujet de laquelle une disposition l\u00e9gislative expresse du pr\u00e9sent livre ou du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts l'oblige \u00e0 fournir sur support papier ou \u00e9lectronique des informations nominatives.<p></p><p></p>",
            "num": "R*81 A-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 954460800000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084356",
                        "id": "LEGISCTA000006084356",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, d\u00e9crets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114562",
                        "id": "LEGISCTA000006114562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133984",
                        "id": "LEGISCTA000006133984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Le droit de communication",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147384",
                        "id": "LEGISCTA000006147384",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006316231",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147384",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147384",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Le droit de communication",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Deuxi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, d\u00e9crets &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre II : Le droit de communication",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006316231",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000214068",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1047 du 14 d\u00e9cembre 1999 - art. 1 () JORF 15 d\u00e9cembre 1999",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006331095",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-15",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-14",
                    "dateDebutCible": "1999-12-15"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000582832",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-478 2000-06-02",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000582832",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-06-03",
                    "dateSignaTexte": "2000-06-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000474289",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 1987 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020722162",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 547603200000,
                    "dateDebut": 1244678400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069574",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 3, CGIAN3. - art. 39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39",
                    "articleId": "LEGIARTI000045766242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651881600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069574",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 3, CGIAN3. - art. 39 A (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000006296693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*287-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R*287-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025622435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1333238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000214068",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1047 du 14 d\u00e9cembre 1999 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006331098",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Edition du 31 mars 2000",
                    "linkType": "HISTO",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006316231",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 954460800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018570317",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1333238400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025622467",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1333238400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*81 A-1",
                "81",
                "R81"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}