{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006270247",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le greffier d'un tribunal de commerce qui souhaite b\u00e9n\u00e9ficier des dispositions de l'article R. 742-35 adresse sa demande par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, ou la remet contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9, au secr\u00e9tariat de la commission. La demande est accompagn\u00e9e de tous renseignements et documents utiles, notamment ceux relatifs \u00e0 l'exp\u00e9rience professionnelle du demandeur et \u00e0 ses travaux, dipl\u00f4mes et publications. Le demandeur pr\u00e9cise, en outre, la profession qu'il entend choisir et son mode d'exercice, en adressant tous actes ou documents justificatifs. Le pr\u00e9sident de la commission peut d\u00e9signer au sein de celle-ci un ou plusieurs rapporteurs. La commission peut recueillir toute information qu'elle estime utile \u00e0 l'instruction de la demande, notamment tout renseignement relatif \u00e0 l'exercice par le greffier demandeur de sa profession et au fonctionnement de son greffe. Elle peut proc\u00e9der \u00e0 l'audition du candidat. La proposition motiv\u00e9e de la commission est formul\u00e9e dans les trois mois de la r\u00e9ception de la demande ; dans les quinze jours de sa formulation, elle est adress\u00e9e au garde des sceaux, ministre de la justice. La proposition de la commission est r\u00e9put\u00e9e conforme \u00e0 la demande pr\u00e9sent\u00e9e par le greffier si elle n'est pas \u00e9mise dans le d\u00e9lai pr\u00e9cit\u00e9. Le garde des sceaux, ministre de la justice, notifie sa d\u00e9cision au demandeur, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le greffier d'un tribunal de commerce qui souhaite b\u00e9n\u00e9ficier des dispositions de l'article R. 742-35 adresse sa demande par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, ou la remet contre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9, au secr\u00e9tariat de la commission. La demande est accompagn\u00e9e de tous renseignements et documents utiles, notamment ceux relatifs \u00e0 l'exp\u00e9rience professionnelle du demandeur et \u00e0 ses travaux, dipl\u00f4mes et publications. Le demandeur pr\u00e9cise, en outre, la profession qu'il entend choisir et son mode d'exercice, en adressant tous actes ou documents justificatifs.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9sident de la commission peut d\u00e9signer au sein de celle-ci un ou plusieurs rapporteurs. La commission peut recueillir toute information qu'elle estime utile \u00e0 l'instruction de la demande, notamment tout renseignement relatif \u00e0 l'exercice par le greffier demandeur de sa profession et au fonctionnement de son greffe. Elle peut proc\u00e9der \u00e0 l'audition du candidat.<p></p><p></p>   La proposition motiv\u00e9e de la commission est formul\u00e9e dans les trois mois de la r\u00e9ception de la demande ; dans les quinze jours de sa formulation, elle est adress\u00e9e au garde des sceaux, ministre de la justice. La proposition de la commission est r\u00e9put\u00e9e conforme \u00e0 la demande pr\u00e9sent\u00e9e par le greffier si elle n'est pas \u00e9mise dans le d\u00e9lai pr\u00e9cit\u00e9.<p></p><p></p>   Le garde des sceaux, ministre de la justice, notifie sa d\u00e9cision au demandeur, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.<p></p>",
            "num": "R742-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133277",
                        "id": "LEGISCTA000006133277",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146298",
                        "id": "LEGISCTA000006146298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des conditions d'acc\u00e8s aux professions judiciaires et juridiques de certains greffiers de tribunal de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161588",
                        "id": "LEGISCTA000006161588",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270247",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161588",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161588",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Des conditions d'acc\u00e8s aux professions judiciaires et juridiques de certains greffiers de tribunal de commerce.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce. &gt; Chapitre II : Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques &gt; Section 2 : Des conditions d'acc\u00e8s aux professions judiciaires et juridiques de certains greffiers de tribunal de commerce.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006270247",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R742-35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270245",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R742-38 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270248",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270247",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R742-37",
                "742-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}