{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039345065",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au moins deux semaines avant la date de lib\u00e9ration du condamn\u00e9, une copie de tout ou partie du dossier individuel le concernant, comportant notamment la d\u00e9cision de placement sous surveillance judiciaire, est adress\u00e9e au juge de l'application des peines du   tribunal judiciaire dans le ressort duquel le condamn\u00e9 devra r\u00e9sider, afin de lui permettre de pr\u00e9parer la mise en oeuvre de la surveillance judiciaire.",
            "texteHtml": "<p></p>Au moins deux semaines avant la date de lib\u00e9ration du condamn\u00e9, une copie de tout ou partie du dossier individuel le concernant, comportant notamment la d\u00e9cision de placement sous surveillance judiciaire, est adress\u00e9e au juge de l'application des peines du   tribunal judiciaire dans le ressort duquel le condamn\u00e9 devra r\u00e9sider, afin de lui permettre de pr\u00e9parer la mise en oeuvre de la surveillance judiciaire.<p></p><p></p>",
            "num": "D147-40",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150965",
                        "id": "LEGISCTA000006150965",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150965",
                        "id": "LEGISCTA000023410368",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 11 : Dispositions applicables \u00e0 la surveillance judiciaire des personnes dangereuses condamn\u00e9es pour crime ou d\u00e9lit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166165",
                        "id": "LEGISCTA000006166165",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182106",
                        "id": "LEGISCTA000006182106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515632",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182106",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182106",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre II : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention &gt; Section 11 : Dispositions applicables \u00e0 la surveillance judiciaire des personnes dangereuses condamn\u00e9es pour crime ou d\u00e9lit &gt; Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039345065",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-322 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515632",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1143763200000,
                    "dateFin": 1195344000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515633",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1195344000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345065",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D147-40",
                "147-40"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515633",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515633",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au moins deux semaines avant la date de lib\u00e9ration du condamn\u00e9, une copie de tout ou partie du dossier individuel le concernant, comportant notamment la d\u00e9cision de placement sous surveillance judiciaire, est adress\u00e9e au juge de l'application des peines du tribunal de grande instance dans le ressort duquel le condamn\u00e9 devra r\u00e9sider, afin de lui permettre de pr\u00e9parer la mise en oeuvre de la surveillance judiciaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Au moins deux semaines avant la date de lib\u00e9ration du condamn\u00e9, une copie de tout ou partie du dossier individuel le concernant, comportant notamment la d\u00e9cision de placement sous surveillance judiciaire, est adress\u00e9e au juge de l'application des peines du tribunal de grande instance dans le ressort duquel le condamn\u00e9 devra r\u00e9sider, afin de lui permettre de pr\u00e9parer la mise en oeuvre de la surveillance judiciaire.<p></p><p></p>",
            "num": "D147-40",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1195344000000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150965",
                        "id": "LEGISCTA000006150965",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150965",
                        "id": "LEGISCTA000023410368",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 11 : Dispositions applicables \u00e0 la surveillance judiciaire des personnes dangereuses condamn\u00e9es pour crime ou d\u00e9lit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166165",
                        "id": "LEGISCTA000006166165",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182106",
                        "id": "LEGISCTA000006182106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515632",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182106",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182106",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre II : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention &gt; Section 11 : Dispositions applicables \u00e0 la surveillance judiciaire des personnes dangereuses condamn\u00e9es pour crime ou d\u00e9lit &gt; Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515633",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000706924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1627 du 16 novembre 2007 - art. 10 () JORF 18 novembre 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500989",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-11-18",
                    "dateSignaTexte": "2007-11-16",
                    "dateDebutCible": "2007-11-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515632",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1143763200000,
                    "dateFin": 1195344000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515633",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1195344000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345065",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D147-40",
                "147-40"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515632",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515632",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions du 3\u00b0 de l'article 723-30 permettant le placement sous surveillance \u00e9lectronique mobile d'un condamn\u00e9 dans le cadre d'une surveillance judiciaire seront applicables \u00e0 la date qui sera fix\u00e9e par le d\u00e9cret pris en application de l'article 763-14.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les dispositions du 3\u00b0 de l'article 723-30 permettant le placement sous surveillance \u00e9lectronique mobile d'un condamn\u00e9 dans le cadre d'une surveillance judiciaire seront applicables \u00e0 la date qui sera fix\u00e9e par le d\u00e9cret pris en application de l'article 763-14.<p></p><p></p>",
            "num": "D147-40",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1143763200000,
            "dateFin": 1195344000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2010-12-29",
                        "titre": "Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150965",
                        "id": "LEGISCTA000006150965",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Des conditions g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150965",
                        "id": "LEGISCTA000023410368",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 11 : Dispositions applicables \u00e0 la surveillance judiciaire des personnes dangereuses condamn\u00e9es pour crime ou d\u00e9lit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166165",
                        "id": "LEGISCTA000006166165",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182106",
                        "id": "LEGISCTA000006182106",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515632",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182106",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182106",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9 &gt; Section 11 : Dispositions applicables \u00e0 la surveillance judiciaire des personnes dangereuses condamn\u00e9es pour crime ou d\u00e9lit &gt; Paragraphe 2 : Contenu et dur\u00e9e de la surveillance judiciaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515632",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000264617",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-385 du 30 mars 2006 - art. 2 () JORF 31 mars 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500923",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-30",
                    "dateDebutCible": "2006-03-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 723-30 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "723-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006578070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1134432000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 763-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "763-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006578284",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1134432000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515632",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1143763200000,
                    "dateFin": 1195344000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515633",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1195344000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345065",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D147-40",
                "147-40"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}