{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043998999",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6 , le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article R. 2324-46 du code de la sant\u00e9 publique, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8 . IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re phrase du IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-6</a>, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies :</p><p>1\u00b0 Aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7231-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7232-1 </a>du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ;</p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle.</p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article R. 2324-46 du code de la sant\u00e9 publique, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil.</p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 263-1</a>.</p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage.</p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant :</p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant :</p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ;</p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ;</p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ;</p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750883&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 532-1 \u00e0 R. 532-8</a>.</p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re phrase du IV de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux.</p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9.</p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV.</p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :</p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;</p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6.</p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV.</p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification.</p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "11.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1630454400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043998999",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 15 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1131 du 30 ao\u00fbt 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2021 sous r\u00e9serve des dispositions des II \u00e0 IX. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1103 du 30 octobre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux gardes r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 15 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1131 du 30 ao\u00fbt 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2021 sous r\u00e9serve des dispositions des II \u00e0 IX.</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1103 du 30 octobre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux gardes r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043990581",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1131 du 30 ao\u00fbt 2021 - art. 13",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000043991235",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-08-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-30",
                    "dateDebutCible": "2021-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R532-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643587200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039308933",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039308933",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6 , le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique , sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8 . IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re phrase du IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-6</a>, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies :</p><p>1\u00b0 Aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7231-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7232-1 </a>du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ;</p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle.</p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil.</p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 263-1</a>.</p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage.</p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant :</p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant :</p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ;</p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ;</p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ;</p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ;</p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750883&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 532-1 \u00e0 R. 532-8</a>.</p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re phrase du IV de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux.</p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9.</p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV.</p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :</p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;</p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6.</p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV.</p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification.</p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "10.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1630454400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039308933",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1103 du 30 octobre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux gardes r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1103 du 30 octobre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux gardes r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039296481",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1103 du 30 octobre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039300418",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-10-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-10-30",
                    "dateDebutCible": "2019-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R532-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643587200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036852897",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036852897",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6 , le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique , sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8 . IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6 (VT)'>L. 531-6</a>, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : </p><p>1\u00b0 Aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7231-1 (V)'>L. 7231-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7232-1 (M)'>L. 7232-1 </a>du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; </p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1 (M)'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle. </p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17 (M)'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil. </p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1 (V)'>R. 263-1</a>. </p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. </p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 1\u00b0 de l'article D. 531-18-1 et inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 celui d\u00e9fini au 2\u00b0 du m\u00eame article et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a dispos\u00e9 d'un montant de ressources sup\u00e9rieur au plafond d\u00e9fini au 2\u00b0 de l'article D. 531-18-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; </p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; </p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750883&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R532-1 (V)'>R. 532-1 \u00e0 R. 532-8</a>. </p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5 (VT)'>L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. </p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. </p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. </p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : </p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22 (V)'>D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; </p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. </p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. </p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. </p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "9.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1522540800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036852897",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4, III du d\u00e9cret n\u00b0 2018-312 du 26 avril 2018, ces dispositions sont applicables aux prestations dues \u00e0 compter du 1 er avril 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4, III du d\u00e9cret n\u00b0 2018-312 du 26 avril 2018, ces dispositions sont applicables aux prestations dues \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> avril 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036847857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-312 du 26 avril 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036850505",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-04-28",
                    "dateSignaTexte": "2018-04-26",
                    "dateDebutCible": "2018-04-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R532-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643587200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036852717",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036852717",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6 , le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique , sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1. II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : </p><p>1\u00b0 Aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7231-1 (V)'>L. 7231-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904695&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7232-1 (M)'>L. 7232-1 </a>du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; </p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1 (M)'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle. </p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6 (VT)'>L. 531-6</a>, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17 (M)'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 10 euros par heure d'accueil. </p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1. </p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. </p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; </p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; </p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. </p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. </p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. </p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. </p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : </p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; </p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. </p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. </p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. </p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1472688000000,
            "dateFin": 1522540800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036852717",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028879156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-422 du 24 avril 2014 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028880091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-04-24",
                    "dateDebutCible": "2014-04-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904695",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028912753",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028912753",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique , sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 11 euros par heure d'accueil. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6 , il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : </p><p>1\u00b0 Aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail </a>en cas de garde \u00e0 domicile ; </p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle. </p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 11 euros par heure d'accueil. </p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 263-1</a>. </p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. </p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750807&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 531-1 </a>et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; </p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ;</p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. </p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. </p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. </p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. </p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-6</a>, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :</p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;</p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. </p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. </p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. </p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1441065600000,
            "dateFin": 1472688000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028912753",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028879156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-422\r\n du 24 avril 2014 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028880091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-04-24",
                    "dateDebutCible": "2014-04-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617321600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030058487",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030058487",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique , sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 12 euros par heure d'accueil. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6 , il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9es en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : </p><p>1\u00b0 Aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail </a>en cas de garde \u00e0 domicile ; </p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle. </p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 12 euros par heure d'accueil. </p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 263-1</a>. </p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. </p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750807&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 531-1 </a>et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; </p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; </p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750883&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R532-1 (V)'>articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8.</a></p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. </p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. </p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. </p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-6</a>, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : </p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; </p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. </p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. </p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. </p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9es en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1441065600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030058487",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1708 du 30 d\u00e9cembre 2014, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux enfants n\u00e9s ou adopt\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2015. Pour les enfants n\u00e9s ou adopt\u00e9s avant le 1er janvier 2015, les dispositions du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale demeurent applicables dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au 1er janvier 2015.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1708 du 30 d\u00e9cembre 2014, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux enfants n\u00e9s ou adopt\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2015. Pour les enfants n\u00e9s ou adopt\u00e9s avant le 1er janvier 2015, les dispositions du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale demeurent applicables dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure au 1er janvier 2015.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030005057",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1708 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030046638",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-30",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617321600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R532-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750883",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643587200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028912714",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028912714",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique , sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 12 euros par heure d'accueil. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6 , il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : </p><p>1\u00b0 Aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail </a>en cas de garde \u00e0 domicile ; </p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle. </p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>, sous r\u00e9serve que la tarification appliqu\u00e9e par l'\u00e9tablissement ne d\u00e9passe pas 12 euros par heure d'accueil. </p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 263-1</a>. </p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. </p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750807&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 531-1 </a>et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; </p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ;</p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. </p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. </p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. </p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. </p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-6</a>, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :</p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;</p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. </p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. </p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. </p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1409529600000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028912714",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028879156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-422\r\n du 24 avril 2014 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028880091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-04-24",
                    "dateDebutCible": "2014-04-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617321600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028880685",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028880685",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique . Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ; 5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8. IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6 , il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : </p><p>1\u00b0 Aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail </a>en cas de garde \u00e0 domicile ; </p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle. </p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>. </p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 263-1</a>. </p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. </p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750807&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 531-1 </a>et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; </p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents ;</p><p>5\u00b0 Pour l'application des 1\u00b0 et 2\u00b0, les revenus du m\u00e9nage ou de la personne seule sont appr\u00e9ci\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 532-1 \u00e0 R. 532-8.  </p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. </p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. </p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. </p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-6</a>, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :</p><p>\u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;</p><p>\u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. </p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. </p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. </p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1398556800000,
            "dateFin": 1409529600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028880685",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028879156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-422\r\n du 24 avril 2014 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028880091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2014-04-24",
                    "dateDebutCible": "2014-04-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617321600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025831821",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025831821",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6 , le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 Aux articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l' article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au 4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique . Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1 . II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; 3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; 4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents. IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5 , les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22 , au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2015 Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743316&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-6</a>, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : </p><p>1\u00b0 Aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904693&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 7231-1 et L. 7232-1 du code du travail </a>en cas de garde \u00e0 domicile ; </p><p>2\u00b0 A l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687615&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique </a>en cas de garde par une assistante maternelle. </p><p>Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006911611&dateTexte=&categorieLien=cid'>4\u00b0 de l'article R. 2324-17 du code de la sant\u00e9 publique</a>. </p><p>Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749012&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 263-1</a>. </p><p>II. \u2015 La prise en charge partielle du co\u00fbt de la garde par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales est fix\u00e9e au maximum \u00e0 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. </p><p>III. \u2015 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750807&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 531-1 </a>et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants, l'aide pr\u00e9vue au II ne peut exc\u00e9der un montant variable selon le bar\u00e8me suivant : </p><p>a) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus au plus \u00e9gaux \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations ; </p><p>b) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 45 % du plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1 et au plus \u00e9gaux \u00e0 ce plafond, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>c) Lorsque le m\u00e9nage a per\u00e7u des revenus sup\u00e9rieurs au plafond de ressources mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-1, le montant vers\u00e9 ne peut exc\u00e9der 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales ; </p><p>3\u00b0 Lorsque la charge de l'enfant ou des enfants est assum\u00e9e par une personne seule, les plafonds de ressources mentionn\u00e9s au 1\u00b0 et au 2\u00b0 du III sont major\u00e9s de 40 % ; </p><p>4\u00b0 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents. </p><p>IV. \u2015 Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743315&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 531-5</a>, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. </p><p>V. \u2015 Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. </p><p>VI. \u2015 Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au V, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. </p><p>Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :</p><p> \u2015 il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006737149&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 531-22</a>, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;</p><p> \u2015 il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. </p><p>Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des montants maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. </p><p>VII. \u2015 Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. </p><p>VIII. \u2015 Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.</p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1338508800000,
            "dateFin": 1398556800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025831821",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025804474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-666\n du 4 mai 2012 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000025830135",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-05-06",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-04",
                    "dateDebutCible": "2012-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904693",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911611",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617321600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006737151",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006737151",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 A l'article L. 129-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l'article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 2324-47 du code de la sant\u00e9 publique. Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1. II. - Le compl\u00e9ment vers\u00e9 en application du pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. - 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 : a) 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ; b) 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ; c) 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9. 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile, ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants mentionn\u00e9s au I le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 : a) 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ; b) 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ; c) 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9. Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents. IV. - Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. - Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. - Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au IX, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : - il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; - il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. - Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. - Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Pour l'application des quatre premiers alin\u00e9as de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies :<p></p><p></p>   1\u00b0 A l'article L. 129-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ;<p></p><p></p>   2\u00b0 A l'article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle.<p></p><p></p>   Pour l'application du dernier alin\u00e9a de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants autoris\u00e9 \u00e0 accueillir simultan\u00e9ment le nombre d'enfants mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 2324-47 du code de la sant\u00e9 publique.<p></p><p></p>   Dans tous les cas, l'association, l'entreprise ou l'\u00e9tablissement ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1.<p></p><p></p>   II. - Le compl\u00e9ment vers\u00e9 en application du pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage.<p></p><p></p><p></p>   III. - 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 :<p></p><p></p>   a) 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ;<p></p><p></p>   b) 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ;<p></p><p></p>   c) 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9.<p></p><p></p>   2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile, ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants mentionn\u00e9s au I le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 :<p></p><p></p>   a) 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ;<p></p><p></p>   b) 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ;<p></p><p></p>   c) 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9.<p></p><p></p>   Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle ou par un \u00e9tablissement d'accueil de jeunes enfants et par famille en cas de garde au domicile des parents.<p></p><p></p>   IV. - Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux.<p></p><p></p><p></p>   V. - Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9.<p></p><p></p><p></p>   VI. - Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s selon plus d'un m\u00eame mode de garde dans les conditions mentionn\u00e9es au I et au IX, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, de l'ensemble des d\u00e9penses engag\u00e9es pour ces modes de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV.<p></p><p></p>   Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :<p></p><p></p>   - il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;<p></p><p></p>   - il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6.<p></p><p></p>   Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV.<p></p><p></p>   VII. - Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification.<p></p><p></p><p></p>   VIII. - Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.<p></p><p></p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1179273600000,
            "dateFin": 1338508800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006737151",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000277189",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-959 du 9 mai 2007 - art. 1 () JORF 16 mai 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006265389",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-09",
                    "dateDebutCible": "2007-05-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L129-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L129-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646341",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1088208000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R2324-47 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2324-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006911673",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006737150",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006737150",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Pour l'application de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies : 1\u00b0 A l'article L. 129-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ; 2\u00b0 A l'article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle. L'association ou l'entreprise ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1. II. - Le compl\u00e9ment vers\u00e9 en application du pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage. III. - 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 : a) 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ; b) 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ; c) 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9. 2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile, le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 : a) 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ; b) 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ; c) 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9. Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle et par famille en cas de garde au domicile des parents. IV. - Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux. V. - Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9. VI. - Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois, un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s par une assistante maternelle et \u00e0 domicile dans les conditions mentionn\u00e9es au I, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, des d\u00e9penses engag\u00e9es pour l'un et l'autre mode de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV. Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante : - il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ; - il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6. Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV. VII. - Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification. VIII. - Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Pour l'application de l'article L. 531-6, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde est vers\u00e9 au m\u00e9nage ou \u00e0 la personne qui, pour assurer la garde d'un enfant, recourt \u00e0 une association ou \u00e0 une entreprise r\u00e9pondant aux conditions d\u00e9finies :<p></p><p></p>   1\u00b0 A l'article L. 129-1 du code du travail en cas de garde \u00e0 domicile ;<p></p><p></p>   2\u00b0 A l'article L. 2324-1 du code de la sant\u00e9 publique en cas de garde par une assistante maternelle.<p></p><p></p>   L'association ou l'entreprise ne doit pas percevoir, pour le m\u00eame service au titre de son fonctionnement, de prestation financ\u00e9e par le Fonds national d'action sanitaire et sociale de la Caisse nationale des allocations familiales en application de l'article R. 263-1.<p></p><p></p>   II. - Le compl\u00e9ment vers\u00e9 en application du pr\u00e9sent article ne peut exc\u00e9der 85 % de la d\u00e9pense engag\u00e9e par la personne ou le m\u00e9nage.<p></p><p></p><p></p>   III. - 1\u00b0 En cas de garde par une assistante maternelle, le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 :<p></p><p></p>   a) 172,57 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ;<p></p><p></p>   b) 143,81 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ;<p></p><p></p>   c) 115,05 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9.<p></p><p></p>   2\u00b0 En cas de garde \u00e0 domicile, le montant mensuel maximal de l'aide est \u00e9gal \u00e0 :<p></p><p></p>   a) 208,53 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont au plus \u00e9gales \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 ;<p></p><p></p>   b) 179,76 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures \u00e0 45 % du plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9 et au plus \u00e9gales \u00e0 ce plafond ainsi major\u00e9 ;<p></p><p></p>   c) 151,00 % de la base mensuelle de calcul des allocations familiales lorsque les ressources de la personne ou du m\u00e9nage sont sup\u00e9rieures au plafond de l'allocation de base de la prestation d'accueil du jeune enfant augment\u00e9 de la majoration pour double activit\u00e9.<p></p><p></p>   Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 par enfant en cas de garde par une assistante maternelle et par famille en cas de garde au domicile des parents.<p></p><p></p>   IV. - Pour la garde d'un enfant r\u00e9pondant \u00e0 la condition d'\u00e2ge mentionn\u00e9e au IV de l'article L. 531-5, les montants mentionn\u00e9s au III sont divis\u00e9s par deux.<p></p><p></p><p></p>   V. - Le compl\u00e9ment n'est pas d\u00fb si l'enfant n'est pas gard\u00e9 au minimum seize heures dans le mois au titre duquel le compl\u00e9ment est demand\u00e9.<p></p><p></p><p></p>   VI. - Lorsqu'au cours d'un m\u00eame mois, un ou plusieurs enfants sont gard\u00e9s par une assistante maternelle et \u00e0 domicile dans les conditions mentionn\u00e9es au I, il est fait masse, pour le calcul de l'aide, des d\u00e9penses engag\u00e9es pour l'un et l'autre mode de garde. Le montant maximal de l'aide est la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge, mentionn\u00e9s au 1\u00b0 du III et au IV.<p></p><p></p>   Lorsque le m\u00e9nage ou la personne peut b\u00e9n\u00e9ficier, au cours d'un m\u00eame mois, pour plusieurs enfants, de plusieurs compl\u00e9ments de libre choix du mode de garde en application de l'article L. 531-5 et de l'article L. 531-6, il est proc\u00e9d\u00e9 de la fa\u00e7on suivante :<p></p><p></p>   - il est d'abord calcul\u00e9 une aide par application de l'article D. 531-22, au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-5 ;<p></p><p></p>   - il est ensuite calcul\u00e9 une aide par application des dispositions du VI ci-dessus au titre des d\u00e9penses engag\u00e9es dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 531-6.<p></p><p></p>   Le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der la somme des plafonds maximaux applicables \u00e0 chaque enfant en fonction de son \u00e2ge pr\u00e9vu au 1\u00b0 du III ou au IV. Si l'enfant ou les enfants sont gard\u00e9s uniquement \u00e0 domicile, le cumul des deux aides ne peut exc\u00e9der le montant mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du III ou au IV.<p></p><p></p>   VII. - Le compl\u00e9ment est vers\u00e9 mensuellement par l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales sur justification des d\u00e9penses acquitt\u00e9es au titre d'un mois civil dans un d\u00e9lai maximum d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette justification.<p></p><p></p><p></p>   VIII. - Lorsque la personne ou un membre du couple exerce une activit\u00e9 au plus \u00e9gale \u00e0 50 % et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 ce titre du compl\u00e9ment de libre choix d'activit\u00e9 \u00e0 taux partiel, le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde vers\u00e9 en application de l'article L. 531-6 est attribu\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies au IV.<p></p><p></p>",
            "num": "D531-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1072915200000,
            "dateFin": 1179273600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126858",
                        "id": "LEGISCTA000006126858",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000006141555",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-02-23",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078485",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-02-23",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 3 :  Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance et \u00e0 l'adoption ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141555",
                        "id": "LEGISCTA000028078526",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000006155866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation au jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078770",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155866",
                        "id": "LEGISCTA000028078840",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006737150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006155866",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028078840",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1 : Allocation pour jeune enfant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006737150",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Nota : D\u00e9cret 2003-1394 2003-12-31 art. 4 : les dispositions du pr\u00e9sent article entrent en vigueur le 1er janvier 2004, dans les conditions pr\u00e9vues au VIII de l'art. 60 de la loi du 18 d\u00e9cembre 2003.",
            "notaHtml": "<p></p>   Nota : D\u00e9cret 2003-1394 2003-12-31 art. 4 : les dispositions du pr\u00e9sent article entrent en vigueur le 1er janvier 2004, dans les conditions pr\u00e9vues au VIII de l'art. 60 de la loi du 18 d\u00e9cembre 2003.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000797514",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-1394 du 31 d\u00e9cembre 2003 - art. 1 () JORF 1er janvier 2004",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006227364",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2003-12-31",
                    "dateDebutCible": "2004-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042028780",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-764 du 23 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046345432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-764",
                    "datePubli": 1592956800000,
                    "dateDebut": 1664582400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042322747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1124 du 9 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042323120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1124",
                    "datePubli": 1599782400000,
                    "dateDebut": 1599868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L129-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L129-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646341",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1088208000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L2324-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687615",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-18-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-18-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044809208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D531-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006737149",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1072915200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D531-23-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660526",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743315",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538352000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749012",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737150",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1179273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006737151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179273600000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025831821",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1398556800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028880685",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1398556800000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912714",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030058487",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1441065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028912753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1441065600000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852717",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036852897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039308933",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "10.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1630454400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043998999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "11.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D531-23",
                "531-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}