{
    "cid": "LEGIARTI000006907653",
    "num": "R441-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160929",
                        "id": "LEGISCTA000006160929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178433",
                        "id": "LEGISCTA000006178433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033663579",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-6-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660980",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599844921565,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683243",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033659118",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1785 du 19 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660603",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-19",
                    "dateDebutCible": "2016-12-22"
                }
            ],
            "num": "R441-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La d\u00e9cision du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental est notifi\u00e9e dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet. A d\u00e9faut de notification d'une d\u00e9cision dans ce d\u00e9lai, l'agr\u00e9ment est r\u00e9put\u00e9 acquis. Tout refus d'agr\u00e9ment ou de renouvellement d'agr\u00e9ment doit \u00eatre motiv\u00e9, de m\u00eame que toute d\u00e9cision d'agr\u00e9ment ne correspondant pas \u00e0 la demande, notamment en termes de nombre, de cat\u00e9gories de personnes susceptibles d'\u00eatre accueillies ou de temporalit\u00e9s de l'accueil.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental est notifi\u00e9e dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet. A d\u00e9faut de notification d'une d\u00e9cision dans ce d\u00e9lai, l'agr\u00e9ment est r\u00e9put\u00e9 acquis.</p><p>Tout refus d'agr\u00e9ment ou de renouvellement d'agr\u00e9ment doit \u00eatre motiv\u00e9, de m\u00eame que toute d\u00e9cision d'agr\u00e9ment ne correspondant pas \u00e0 la demande, notamment en termes de nombre, de cat\u00e9gories de personnes susceptibles d'\u00eatre accueillies ou de temporalit\u00e9s de l'accueil.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-12-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160929",
                        "id": "LEGISCTA000006160929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178433",
                        "id": "LEGISCTA000006178433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028251520",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-6-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660980",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599873383671,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683243",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "num": "R441-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La d\u00e9cision du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental est notifi\u00e9e dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet. A d\u00e9faut de notification d'une d\u00e9cision dans ce d\u00e9lai, l'agr\u00e9ment est r\u00e9put\u00e9 acquis. Tout refus d'agr\u00e9ment doit \u00eatre motiv\u00e9.",
            "texteHtml": "La d\u00e9cision du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental est notifi\u00e9e dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet. A d\u00e9faut de notification d'une d\u00e9cision dans ce d\u00e9lai, l'agr\u00e9ment est r\u00e9put\u00e9 acquis. Tout refus d'agr\u00e9ment doit \u00eatre motiv\u00e9.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-03-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-12-22T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160929",
                        "id": "LEGISCTA000006160929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178433",
                        "id": "LEGISCTA000006178433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022680656",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-6-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660980",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599832170581,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683243",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022677389",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-927\n du 3 ao\u00fbt 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022678160",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-03",
                    "dateDebutCible": "2010-08-08"
                }
            ],
            "num": "R441-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La d\u00e9cision du pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral est notifi\u00e9e dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet. A d\u00e9faut de notification d'une d\u00e9cision dans ce d\u00e9lai, l'agr\u00e9ment est r\u00e9put\u00e9 acquis. Tout refus d'agr\u00e9ment doit \u00eatre motiv\u00e9.",
            "texteHtml": "La d\u00e9cision du pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral est notifi\u00e9e dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet. A d\u00e9faut de notification d'une d\u00e9cision dans ce d\u00e9lai, l'agr\u00e9ment est r\u00e9put\u00e9 acquis. Tout refus d'agr\u00e9ment doit \u00eatre motiv\u00e9. ",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-08-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-03-22T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160929",
                        "id": "LEGISCTA000006160929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s et d\u00e9lai d'instruction de la demande d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178433",
                        "id": "LEGISCTA000006178433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907654",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-6-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660980",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599817918755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683243",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000445520",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1538 du 30 d\u00e9cembre 2004 - art. 1 () JORF 1er janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006237542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2004-12-30",
                    "dateDebutCible": "2005-01-01"
                }
            ],
            "num": "R441-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le silence gard\u00e9 pendant plus de 4 mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur la demande d'agr\u00e9ment vaut d\u00e9cision de rejet de celle-ci.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le silence gard\u00e9 pendant plus de 4 mois \u00e0 compter de la date d'accus\u00e9 de r\u00e9ception du dossier complet par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur la demande d'agr\u00e9ment vaut d\u00e9cision de rejet de celle-ci.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-08-08T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Particuliers accueillant des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145451",
                        "id": "LEGISCTA000006145451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Accueillants familiaux et modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160928",
                        "id": "LEGISCTA000006160928",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dures d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178432",
                        "id": "LEGISCTA000006178432",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907653",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L441-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L441-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797941",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599817918771,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1011312000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R441-6-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R441-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033660980",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599817918771,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-504 1990-06-22 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000707635",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000707635",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-504 du 22 juin 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683243",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R441-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Outre les cas de retrait \u00e9nonc\u00e9s par l'article L. 441-2, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut \u00e0 tout moment retirer l'agr\u00e9ment lorsque les conditions auxquelles son octroi est subordonn\u00e9 ne sont plus r\u00e9unies et notamment lorsque le contr\u00f4le et le suivi social et m\u00e9dico-social ne peuvent \u00eatre exerc\u00e9s. Le retrait n'est prononc\u00e9 qu'apr\u00e8s que la personne agr\u00e9\u00e9e a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception \u00e0 r\u00e9gulariser sa situation dans un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 et que cette invitation est rest\u00e9e sans effet.",
            "texteHtml": "<p></p>   Outre les cas de retrait \u00e9nonc\u00e9s par l'article L. 441-2, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut \u00e0 tout moment retirer l'agr\u00e9ment lorsque les conditions auxquelles son octroi est subordonn\u00e9 ne sont plus r\u00e9unies et notamment lorsque le contr\u00f4le et le suivi social et m\u00e9dico-social ne peuvent \u00eatre exerc\u00e9s.<p></p><p></p>   Le retrait n'est prononc\u00e9 qu'apr\u00e8s que la personne agr\u00e9\u00e9e a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception \u00e0 r\u00e9gulariser sa situation dans un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 et que cette invitation est rest\u00e9e sans effet.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2005-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}