{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044427436",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les accords mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 221-2 peuvent porter sur les domaines relatifs : 1\u00b0 Aux conditions et \u00e0 l'organisation du travail, notamment aux actions de pr\u00e9vention dans les domaines de l'hygi\u00e8ne, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail ; 2\u00b0 Au temps de travail, au t\u00e9l\u00e9travail, \u00e0 la qualit\u00e9 de vie au travail, aux modalit\u00e9s des d\u00e9placements entre le domicile et le travail ainsi qu'aux impacts de la num\u00e9risation sur l'organisation et les conditions de travail ; 3\u00b0 A l'accompagnement social des mesures de r\u00e9organisation des services ; 4\u00b0 A la mise en \u0153uvre des actions en faveur de la lutte contre le changement climatique, de la pr\u00e9servation des ressources et de l'environnement et de la responsabilit\u00e9 sociale des organisations ; 5\u00b0 A l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes ; 6\u00b0 A la promotion de l'\u00e9galit\u00e9 des chances, \u00e0 la reconnaissance de la diversit\u00e9 et la pr\u00e9vention des discriminations dans l'acc\u00e8s aux emplois et la gestion des carri\u00e8res ; 7\u00b0 A l'insertion professionnelle, au maintien dans l'emploi et \u00e0 l'\u00e9volution professionnelle des personnes en situation de handicap ; 8\u00b0 Au d\u00e9roulement des carri\u00e8res et \u00e0 la promotion professionnelle ; 9\u00b0 A l'apprentissage ; 10\u00b0 A la formation professionnelle et \u00e0 la formation tout au long de la vie ; 11\u00b0 A l'int\u00e9ressement collectif et aux modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de politiques indemnitaires ; 12\u00b0 A l'action sociale ; 13\u00b0 A la protection sociale compl\u00e9mentaire ; 14\u00b0 A l'\u00e9volution des m\u00e9tiers et la gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les accords mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 221-2 peuvent porter sur les domaines relatifs : <br/>1\u00b0 Aux conditions et \u00e0 l'organisation du travail, notamment aux actions de pr\u00e9vention dans les domaines de l'hygi\u00e8ne, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail ; <br/>2\u00b0 Au temps de travail, au t\u00e9l\u00e9travail, \u00e0 la qualit\u00e9 de vie au travail, aux modalit\u00e9s des d\u00e9placements entre le domicile et le travail ainsi qu'aux impacts de la num\u00e9risation sur l'organisation et les conditions de travail ; <br/>3\u00b0 A l'accompagnement social des mesures de r\u00e9organisation des services ; <br/>4\u00b0 A la mise en \u0153uvre des actions en faveur de la lutte contre le changement climatique, de la pr\u00e9servation des ressources et de l'environnement et de la responsabilit\u00e9 sociale des organisations ; <br/>5\u00b0 A l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes ; <br/>6\u00b0 A la promotion de l'\u00e9galit\u00e9 des chances, \u00e0 la reconnaissance de la diversit\u00e9 et la pr\u00e9vention des discriminations dans l'acc\u00e8s aux emplois et la gestion des carri\u00e8res ; <br/>7\u00b0 A l'insertion professionnelle, au maintien dans l'emploi et \u00e0 l'\u00e9volution professionnelle des personnes en situation de handicap ; <br/>8\u00b0 Au d\u00e9roulement des carri\u00e8res et \u00e0 la promotion professionnelle ; <br/>9\u00b0 A l'apprentissage ; <br/>10\u00b0 A la formation professionnelle et \u00e0 la formation tout au long de la vie ; <br/>11\u00b0 A l'int\u00e9ressement collectif et aux modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de politiques indemnitaires ; <br/>12\u00b0 A l'action sociale ; <br/>13\u00b0 A la protection sociale compl\u00e9mentaire ; <br/>14\u00b0 A l'\u00e9volution des m\u00e9tiers et la gestion pr\u00e9visionnelle des emplois et des comp\u00e9tences.</p>",
            "num": "L222-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1646092800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : EXERCICE DU DROIT SYNDICAL ET DIALOGUE SOCIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044421035",
                        "id": "LEGISCTA000044427550",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : N\u00c9GOCIATION ET ACCORDS COLLECTIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044421136",
                        "id": "LEGISCTA000044427454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Objet et contenu des accords",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044421148",
                        "id": "LEGISCTA000044427442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044421154",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044421148",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044427442",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Objet et contenu des accords",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE &gt; Livre II : EXERCICE DU DROIT SYNDICAL ET DIALOGUE SOCIAL &gt; Titre II : N\u00c9GOCIATION ET ACCORDS COLLECTIFS &gt; Chapitre II : Objet et contenu des accords",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044427436",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000044416551",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000044416551",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "datePubliComputed": 1638748800000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L221-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044427448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L222-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L222-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044427440",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L222-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044427438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L222-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044427434",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L224-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L224-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044427418",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000044416551",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique - art. L225-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L225-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044427414",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638748800000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044930851",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 d\u00e9cembre 2021 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047982976",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1641945600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047980081",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 ao\u00fbt 2023 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047982249",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1692403200000,
                    "dateDebut": 1692489600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027268",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027373",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027439",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027500",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 ao\u00fbt 2023 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048027567",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504704",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 8 ter, al. 01 \u00e0 15 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8 ter",
                    "articleId": "LEGIARTI000043151508",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044427436",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L222-3",
                "222-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}