{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020743016",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le Conseil national des associations \u00e9ducatives compl\u00e9mentaires de l'enseignement public : 1\u00b0 Donne son avis sur les demandes d'agr\u00e9ment et sur les propositions de retrait d'agr\u00e9ment des associations dont l'action rev\u00eat une dimension nationale ; 2\u00b0 Examine les r\u00e9sultats de l'\u00e9valuation des activit\u00e9s compl\u00e9mentaires de l'enseignement public ; 3\u00b0 Est consult\u00e9 sur les crit\u00e8res de r\u00e9partition de l'aide du minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale r\u00e9serv\u00e9e aux activit\u00e9s compl\u00e9mentaires de l'enseignement public.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le Conseil national des associations \u00e9ducatives compl\u00e9mentaires de l'enseignement public :<br/> 1\u00b0 Donne son avis sur les demandes d'agr\u00e9ment et sur les propositions de retrait d'agr\u00e9ment des associations dont l'action rev\u00eat une dimension nationale ;<br/> 2\u00b0 Examine les r\u00e9sultats de l'\u00e9valuation des activit\u00e9s compl\u00e9mentaires de l'enseignement public ;<br/> 3\u00b0 Est consult\u00e9 sur les crit\u00e8res de r\u00e9partition de l'aide du minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale r\u00e9serv\u00e9e aux activit\u00e9s compl\u00e9mentaires de l'enseignement public.</p>",
            "num": "D551-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1242864000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : La vie scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663026",
                        "id": "LEGISCTA000020743466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires, sportives et culturelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663450",
                        "id": "LEGISCTA000020743040",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663452",
                        "id": "LEGISCTA000020743038",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Le conseil national et les conseils acad\u00e9miques des associations \u00e9ducatives compl\u00e9mentaires de l\u2019enseignement public\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663468",
                        "id": "LEGISCTA000020743022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020663474",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020663468",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020743022",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Le conseil national et les conseils acad\u00e9miques des associations \u00e9ducatives compl\u00e9mentaires de l\u2019enseignement public\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : La vie scolaire &gt; Titre V : Les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires, sportives et culturelles &gt; Chapitre Ier : Les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires\n &gt; Section 2 : Le conseil national et les conseils acad\u00e9miques des associations \u00e9ducatives compl\u00e9mentaires de l\u2019enseignement public\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020743016",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-627 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Conseil national des associations \u00e9ducatives compl\u00e9mentaires de l'enseignement public).",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-627 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Conseil national des associations \u00e9ducatives compl\u00e9mentaires de l'enseignement public).</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020641400",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-553 du 15 mai 2009 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020643202",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-15",
                    "dateDebutCible": "2009-05-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000346094",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1200 du 6 novembre 1992 - art. 9 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440313",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020743016",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1242864000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D551-9",
                "551-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}