{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006335464",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tant qu'ils ne deviennent pas une charge d\u00e9raisonnable pour le syst\u00e8me d'assistance sociale, notamment l'assurance maladie et l'aide sociale, les ressortissants mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 121-1 ainsi que les membres de leur famille mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 121-3 ont le droit de s\u00e9journer en France pour une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 trois mois, sans autre condition ou formalit\u00e9 que celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 121-1 pour l'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais.",
            "texteHtml": "<p></p>Tant qu'ils ne deviennent pas une charge d\u00e9raisonnable pour le syst\u00e8me d'assistance sociale, notamment l'assurance maladie et l'aide sociale, les ressortissants mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006334963&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 121-1 </a>ainsi que les membres de leur famille mentionn\u00e9s \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006334967&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 121-3 </a>ont le droit de s\u00e9journer en France pour une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 trois mois, sans autre condition ou formalit\u00e9 que celles pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335459&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 121-1</a> pour l'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais.<p></p><p></p>",
            "num": "R121-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1174521600000,
            "dateFin": 1315440000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115059",
                        "id": "LEGISCTA000006115059",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134430",
                        "id": "LEGISCTA000006134430",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147820",
                        "id": "LEGISCTA000006147820",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-22",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : S\u00e9jour d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 trois mois",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163246",
                        "id": "LEGISCTA000006163246",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335464",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163246",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163246",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : S\u00e9jour d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 trois mois",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS &gt; TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE &gt; Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour &gt; Section 2 : S\u00e9jour d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 trois mois",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335464",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000822461",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-371 du 21 mars 2007 - art. 1 () JORF 22 mars 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261415",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-21",
                    "dateDebutCible": "2007-03-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024537138",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1049\n du 6 septembre 2011 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024537906",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-07",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-06",
                    "dateDebutCible": "2011-09-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L121-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334963",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L121-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R121-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335459",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335464",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-3",
                "121-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}