{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036298034",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers mentionn\u00e9s \u00e0 l' article L. 811-1 . Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences professionnelles. La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue ou par les centres de formation d'apprentis.",
            "texteHtml": "<p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006586122&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 811-1</a>. Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences professionnelles.</p><p>La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue ou par les centres de formation d'apprentis.</p>",
            "num": "D811-167-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514505600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2619889,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036298034",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1145 du 7 juillet 2017, \u00e0 titre transitoire, les dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret, pour les candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1145 du 7 juillet 2017, \u00e0 titre transitoire, les dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret, pour les candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036269077",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1772 du 27 d\u00e9cembre 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036288591",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-27",
                    "dateDebutCible": "2017-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033123359",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033123360",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1474070400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035316298",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035316299",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037348437",
                    "textTitle": "Avis du 23 ao\u00fbt 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037348438",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535587200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039075357",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039075358",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568160000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042316592",
                    "textTitle": "Avis du 28 ao\u00fbt 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042316593",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1599609600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044045174",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044045175",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1631750400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046274528",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046274529",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1662768000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. L811-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L811-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006586122",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167",
                    "articleId": "LEGIARTI000035158540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499644800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038956910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566777600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359361",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298034",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-1",
                "811-167-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035158534",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035158534",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers mentionn\u00e9s \u00e0 l' article L. 811-1 du code rural et de la p\u00eache maritime . Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences professionnelles. La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue ou par les centres de formation d'apprentis.",
            "texteHtml": "<p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006586122&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 811-1 du code rural et de la p\u00eache maritime</a>. Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences professionnelles.</p><p>La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue ou par les centres de formation d'apprentis.</p>",
            "num": "D811-167-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1499644800000,
            "dateFin": 1514505600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2619889,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035158534",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1145 du 7 juillet 2017, \u00e0 titre transitoire, les dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret, pour les candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1145 du 7 juillet 2017, \u00e0 titre transitoire, les dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret, pour les candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035139090",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1145 du 7 juillet 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035139783",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-07-09",
                    "dateSignaTexte": "2017-07-07",
                    "dateDebutCible": "2017-07-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033123359",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033123360",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1474070400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035316298",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035316299",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037348437",
                    "textTitle": "Avis du 23 ao\u00fbt 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037348438",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535587200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039075357",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039075358",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568160000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042316592",
                    "textTitle": "Avis du 28 ao\u00fbt 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042316593",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1599609600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044045174",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044045175",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1631750400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046274528",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046274529",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1662768000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. L811-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L811-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006586122",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167",
                    "articleId": "LEGIARTI000035158540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499644800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038956910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566777600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359361",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298034",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-1",
                "811-167-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022359361",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022359361",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 811-1 du code rural et de la p\u00eache maritime. Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences, aptitudes et connaissances compl\u00e9tant celles du dipl\u00f4me sur lequel s'appuie chaque option. La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue, par les centres de formation d'apprentis ou par les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 distance.",
            "texteHtml": "<p></p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers vis\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006586122&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code rural - art. L811-1 (V)'>L. 811-1</a> du code rural et de la p\u00eache maritime. Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences, aptitudes et connaissances compl\u00e9tant celles du dipl\u00f4me sur lequel s'appuie chaque option. <p></p><p></p>La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue, par les centres de formation d'apprentis ou par les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 distance.<p></p>",
            "num": "D811-167-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1273276800000,
            "dateFin": 1499644800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2619889,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022359361",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022176680",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-462 du 6 mai 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022195080",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2010-05-06",
                    "dateDebutCible": "2010-05-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033123359",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033123360",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1474070400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035316298",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035316299",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037348437",
                    "textTitle": "Avis du 23 ao\u00fbt 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037348438",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535587200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039075357",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039075358",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568160000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042316592",
                    "textTitle": "Avis du 28 ao\u00fbt 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042316593",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1599609600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044045174",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044045175",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1631750400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046274528",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046274529",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1662768000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. L811-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L811-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006586122",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167",
                    "articleId": "LEGIARTI000035158540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499644800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038956910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566777600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359361",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298034",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-1",
                "811-167-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006598919",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006598919",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 811-1 du code rural. Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences, aptitudes et connaissances compl\u00e9tant celles du dipl\u00f4me sur lequel s'appuie chaque option. La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue, par les centres de formation d'apprentis ou par les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 distance.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole porte mention d'une option qui atteste une qualification professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e correspondant \u00e0 un profil particulier d'emploi ou \u00e0 une activit\u00e9 particuli\u00e8re dans un ou plusieurs m\u00e9tiers vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 811-1 du code rural. Il sanctionne l'acquisition de comp\u00e9tences, aptitudes et connaissances compl\u00e9tant celles du dipl\u00f4me sur lequel s'appuie chaque option.<p></p><p></p>   La formation conduisant au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est assur\u00e9e par les centres de formation professionnelle continue, par les centres de formation d'apprentis ou par les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 distance.<p></p>",
            "num": "D811-167-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1114128000000,
            "dateFin": 1273276800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2619889,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006598919",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-368 2005-04-19",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000257037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-368 du 19 avril 2005 - art. 9 (V) JORF 22 avril 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006240379",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2005-04-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033123359",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033123360",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1474070400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035316298",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035316299",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037348437",
                    "textTitle": "Avis du 23 ao\u00fbt 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037348438",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1535587200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039075357",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000039075358",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568160000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042316592",
                    "textTitle": "Avis du 28 ao\u00fbt 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042316593",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1599609600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044045174",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044045175",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1631750400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046274528",
                    "textTitle": "Avis - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046274529",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1662768000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural L811-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167",
                    "articleId": "LEGIARTI000035158540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499644800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D811-167-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038956910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566777600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359361",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158534",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298034",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-1",
                "811-167-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}