{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021754942",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des choix relatifs \u00e0 la poursuite d'un enseignement optionnel ou de sp\u00e9cialit\u00e9 ou d'un changement de voie d'orientation, conform\u00e9ment aux dispositions de l'article D. 341-16 , ou en raison de d\u00e9cisions \u00e0 caract\u00e8re disciplinaire, tout \u00e9l\u00e8ve admis dans un cycle de formation devra pouvoir parcourir la totalit\u00e9 de ce cycle dans un ou plusieurs \u00e9tablissements scolaires. Lorsqu'un changement d'\u00e9tablissement scolaire est n\u00e9cessaire en cours de cycle, la famille ou l'\u00e9l\u00e8ve majeur sont inform\u00e9s pr\u00e9alablement au d\u00e9but du cycle.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des choix relatifs \u00e0 la poursuite d'un enseignement optionnel ou de sp\u00e9cialit\u00e9 ou d'un changement de voie d'orientation, conform\u00e9ment aux dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006527241&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 341-16</a>, ou en raison de d\u00e9cisions \u00e0 caract\u00e8re disciplinaire, tout \u00e9l\u00e8ve admis dans un cycle de formation devra pouvoir parcourir la totalit\u00e9 de ce cycle dans un ou plusieurs \u00e9tablissements scolaires. Lorsqu'un changement d'\u00e9tablissement scolaire est n\u00e9cessaire en cours de cycle, la famille ou l'\u00e9l\u00e8ve majeur sont inform\u00e9s pr\u00e9alablement au d\u00e9but du cycle.</p><p></p>",
            "num": "D341-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1314835200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 816031,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : L'enseignement agricole et maritime.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137644",
                        "id": "LEGISCTA000006137644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'enseignement agricole.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151442",
                        "id": "LEGISCTA000006151442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166861",
                        "id": "LEGISCTA000006166861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182558",
                        "id": "LEGISCTA000006182558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527244",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182558",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182558",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre IV : L'enseignement agricole et maritime. &gt; Chapitre Ier : L'enseignement agricole. &gt; Section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves &gt; Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021754942",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021751604",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-100\n du 27 janvier 2010 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000021752411",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-27",
                    "dateDebutCible": "2010-01-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D341-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D341-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006527241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567382400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-920 1992-09-07 art. 19",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000541359",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-920 du 7 septembre 1992 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440127",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527244",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1251763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020314129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1251763200000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021754942",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D341-19",
                "341-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020314129",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020314129",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des choix relatifs \u00e0 la poursuite d'un enseignement optionnel ou de sp\u00e9cialit\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 341-16 ou de d\u00e9cisions \u00e0 caract\u00e8re disciplinaire, tout \u00e9l\u00e8ve admis dans un cycle de formation devra pouvoir parcourir la totalit\u00e9 de ce cycle dans un ou plusieurs \u00e9tablissements scolaires. Lorsqu'un changement d'\u00e9tablissement scolaire est n\u00e9cessaire en cours de cycle, la famille ou l'\u00e9l\u00e8ve majeur sont inform\u00e9s pr\u00e9alablement au d\u00e9but du cycle.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des choix relatifs \u00e0 la poursuite d'un enseignement optionnel ou de sp\u00e9cialit\u00e9 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 341-16 ou de d\u00e9cisions \u00e0 caract\u00e8re disciplinaire, tout \u00e9l\u00e8ve admis dans un cycle de formation devra pouvoir parcourir la totalit\u00e9 de ce cycle dans un ou plusieurs \u00e9tablissements scolaires. Lorsqu'un changement d'\u00e9tablissement scolaire est n\u00e9cessaire en cours de cycle, la famille ou l'\u00e9l\u00e8ve majeur sont inform\u00e9s pr\u00e9alablement au d\u00e9but du cycle. </p><p></p>",
            "num": "D341-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1251763200000,
            "dateFin": 1314835200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 816031,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : L'enseignement agricole et maritime.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137644",
                        "id": "LEGISCTA000006137644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'enseignement agricole.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151442",
                        "id": "LEGISCTA000006151442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166861",
                        "id": "LEGISCTA000006166861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182558",
                        "id": "LEGISCTA000006182558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527244",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182558",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182558",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre IV : L'enseignement agricole et maritime. &gt; Chapitre Ier : L'enseignement agricole. &gt; Section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves &gt; Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020314129",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020310129",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-224\n du 24 f\u00e9vrier 2009 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020311760",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-02-26",
                    "dateSignaTexte": "2009-02-24",
                    "dateDebutCible": "2009-02-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-920 1992-09-07 art. 19",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000541359",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-920 du 7 septembre 1992 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440127",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527244",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1251763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020314129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1251763200000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021754942",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D341-19",
                "341-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006527244",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006527244",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Tout \u00e9l\u00e8ve admis dans un cycle de formation doit pouvoir parcourir la totalit\u00e9 de ce cycle dans l'\u00e9tablissement scolaire, sous la seule r\u00e9serve des dispositions r\u00e9glementaires relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires.",
            "texteHtml": "<p></p>   Tout \u00e9l\u00e8ve admis dans un cycle de formation doit pouvoir parcourir la totalit\u00e9 de ce cycle dans l'\u00e9tablissement scolaire, sous la seule r\u00e9serve des dispositions r\u00e9glementaires relatives aux proc\u00e9dures disciplinaires.<p></p><p></p>",
            "num": "D341-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1251763200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 816031,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : L'enseignement agricole et maritime.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137644",
                        "id": "LEGISCTA000006137644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'enseignement agricole.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151442",
                        "id": "LEGISCTA000006151442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166861",
                        "id": "LEGISCTA000006166861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182558",
                        "id": "LEGISCTA000006182558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527244",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182558",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182558",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre IV : L'enseignement agricole et maritime. &gt; Chapitre Ier : L'enseignement agricole. &gt; Section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves &gt; Sous-section 1 : L'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement agricole publics.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006527244",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-920 1992-09-07 art. 19",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000541359",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-920 du 7 septembre 1992 - art. 19 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440127",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527244",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1251763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020314129",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1251763200000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021754942",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D341-19",
                "341-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}