{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047567473",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de mise \u00e0 l'\u00e9tude d'une directive de protection et de mise en valeur des paysages, que ce soit \u00e0 l'initiative de l'Etat ou sur proposition d'une ou plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, est prise par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, apr\u00e8s consultation des ministres int\u00e9ress\u00e9s. Cet arr\u00eat\u00e9 indique les objectifs du projet, dresse la liste des communes dont le territoire est concern\u00e9 par l'\u00e9tude et d\u00e9signe le pr\u00e9fet responsable de la conduite du projet. Si la zone d'\u00e9tude s'\u00e9tend sur plusieurs d\u00e9partements, l'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe un pr\u00e9fet coordonnateur. L'arr\u00eat\u00e9 est transmis \u00e0 l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es par la zone d'\u00e9tude.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9cision de mise \u00e0 l'\u00e9tude d'une directive de protection et de mise en valeur des paysages, que ce soit \u00e0 l'initiative de l'Etat ou sur proposition d'une ou plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, est prise par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, apr\u00e8s consultation des ministres int\u00e9ress\u00e9s. Cet arr\u00eat\u00e9 indique les objectifs du projet, dresse la liste des communes dont le territoire est concern\u00e9 par l'\u00e9tude et d\u00e9signe le pr\u00e9fet responsable de la conduite du projet. Si la zone d'\u00e9tude s'\u00e9tend sur plusieurs d\u00e9partements, l'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe un pr\u00e9fet coordonnateur.<p></p><p></p>   L'arr\u00eat\u00e9 est transmis \u00e0 l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es par la zone d'\u00e9tude.<p></p>",
            "num": "R350-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1684713600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 939524089,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Paysages",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143779",
                        "id": "LEGISCTA000006143779",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-05-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Directives de protection et de mise en valeur des paysages ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047565291",
                        "id": "LEGISCTA000047565291",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006837674",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047565291",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047565291",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Directives de protection et de mise en valeur des paysages ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre V : Paysages &gt; Chapitre Ier : Directives de protection et de mise en valeur des paysages ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047567473",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-935 du 2 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047563661",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-384 du 19 mai 2023 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047565115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-05-21",
                    "dateSignaTexte": "2023-05-19",
                    "dateDebutCible": "2023-05-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000546722",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-283 du 11 avril 1994 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006850644",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000546722",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-283 du 11 avril 1994 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006850644",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837674",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1684713600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047567473",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1684713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R350-7",
                "350-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006837674",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006837674",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de mise \u00e0 l'\u00e9tude d'une directive de protection et de mise en valeur des paysages, que ce soit \u00e0 l'initiative de l'Etat ou sur proposition d'une ou plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, est prise par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, apr\u00e8s consultation des ministres int\u00e9ress\u00e9s. Cet arr\u00eat\u00e9 indique les objectifs du projet, dresse la liste des communes dont le territoire est concern\u00e9 par l'\u00e9tude et d\u00e9signe le pr\u00e9fet responsable de la conduite du projet. Si la zone d'\u00e9tude s'\u00e9tend sur plusieurs d\u00e9partements, l'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe un pr\u00e9fet coordonnateur. L'arr\u00eat\u00e9 est transmis \u00e0 l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es par la zone d'\u00e9tude.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9cision de mise \u00e0 l'\u00e9tude d'une directive de protection et de mise en valeur des paysages, que ce soit \u00e0 l'initiative de l'Etat ou sur proposition d'une ou plusieurs collectivit\u00e9s territoriales, est prise par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'environnement, apr\u00e8s consultation des ministres int\u00e9ress\u00e9s. Cet arr\u00eat\u00e9 indique les objectifs du projet, dresse la liste des communes dont le territoire est concern\u00e9 par l'\u00e9tude et d\u00e9signe le pr\u00e9fet responsable de la conduite du projet. Si la zone d'\u00e9tude s'\u00e9tend sur plusieurs d\u00e9partements, l'arr\u00eat\u00e9 d\u00e9signe un pr\u00e9fet coordonnateur.<p></p><p></p>   L'arr\u00eat\u00e9 est transmis \u00e0 l'ensemble des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es par la zone d'\u00e9tude.<p></p>",
            "num": "R350-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1123200000000,
            "dateFin": 1684713600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Paysages",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143779",
                        "id": "LEGISCTA000006143779",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006837674",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006143779",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006143779",
            "sectionParentTitre": "Titre V : Paysages",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre V : Paysages",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006837674",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-935 2005-08-02 JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000546722",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-283 du 11 avril 1994 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006850644",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000546722",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-283 du 11 avril 1994 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006850644",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837674",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1684713600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047567473",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1684713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R350-7",
                "350-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}