{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028531616",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Il est institu\u00e9 un fonds pour la r\u00e9paration des dommages caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques. Ce fonds vise \u00e0 la r\u00e9paration des dommages caus\u00e9s \u00e0 certains biens de ces collectivit\u00e9s et de leurs groupements par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques de tr\u00e8s grande intensit\u00e9 affectant un grand nombre de communes ou d'une intensit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e lorsque le montant de ces dommages est sup\u00e9rieur \u00e0 six millions d'euros hors taxes. Le montant des autorisations d'engagement et des cr\u00e9dits de paiement relatifs \u00e0 ce fonds est vot\u00e9 chaque ann\u00e9e en loi de finances. II. \u2015 Les collectivit\u00e9s territoriales et groupements susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces indemnisations sont les communes, les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, les syndicats mentionn\u00e9s aux articles L. 5711-1 et L. 5721-8 , les d\u00e9partements, les r\u00e9gions et la collectivit\u00e9 territoriale de Corse. Les collectivit\u00e9s territoriales d'outre-mer et leurs groupements ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 une indemnisation au titre du pr\u00e9sent fonds. III. \u2015 Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article. Il pr\u00e9cise notamment la nature des biens pris en compte, les r\u00e8gles relatives \u00e0 la nature et aux montants des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9ligibles ainsi que les diff\u00e9rents taux d'indemnisation applicables.",
            "texteHtml": "<div align='left'>I. \u2015 Il est institu\u00e9 un fonds pour la r\u00e9paration des dommages caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques. Ce fonds vise \u00e0 la r\u00e9paration des dommages caus\u00e9s \u00e0 certains biens de ces collectivit\u00e9s et de leurs groupements par des \u00e9v\u00e9nements climatiques ou g\u00e9ologiques de tr\u00e8s grande intensit\u00e9 affectant un grand nombre de communes ou d'une intensit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e lorsque le montant de ces dommages est sup\u00e9rieur \u00e0 six millions d'euros hors taxes. Le montant des autorisations d'engagement et des cr\u00e9dits de paiement relatifs \u00e0 ce fonds est vot\u00e9 chaque ann\u00e9e en loi de finances. <br/><br/>II. \u2015 Les collectivit\u00e9s territoriales et groupements susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier de ces indemnisations sont les communes, les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, les syndicats mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006393397&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5711-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006393429&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5721-8</a>, les d\u00e9partements, les r\u00e9gions et la collectivit\u00e9 territoriale de Corse. Les collectivit\u00e9s territoriales d'outre-mer et leurs groupements ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 une indemnisation au titre du pr\u00e9sent fonds. <br/><br/>III. \u2015 Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article. Il pr\u00e9cise notamment la nature des biens pris en compte, les r\u00e8gles relatives \u00e0 la nature et aux montants des d\u00e9g\u00e2ts \u00e9ligibles ainsi que les diff\u00e9rents taux d'indemnisation applicables.<br/></div>",
            "num": "L1613-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1390953600000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116627",
                        "id": "LEGISCTA000006116627",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135483",
                        "id": "LEGISCTA000006135483",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149214",
                        "id": "LEGISCTA000006149214",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2007-12-28",
                        "titre": "CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164502",
                        "id": "LEGISCTA000006164502",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-12-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164502",
                        "id": "LEGISCTA000017924383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-29",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds pour la r\u00e9paration des dommages caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028531614",
                        "id": "LEGISCTA000028531614",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028531616",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028531614",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028531614",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Fonds pour la r\u00e9paration des dommages caus\u00e9s aux biens des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements par les calamit\u00e9s publiques",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE VI : DISPOSITIONS FINANCI\u00c8RES ET COMPTABLES &gt; TITRE Ier &gt; CHAPITRE III : Dotation globale de fonctionnement et autres dotations",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028531616",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028526298",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-58\n du 27 janvier 2014 - art. 58",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000028527779",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2014-01-27",
                    "dateDebutCible": "2014-01-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031732865",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-1785 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 160",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "160",
                    "articleId": "LEGIARTI000031734680",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-29",
                    "dateDebutCible": "2015-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5711-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5711-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006393397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5721-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5721-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006393429",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1014854400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R1613-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1613-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030764982",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1434844800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028531616",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1390953600000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1613-7",
                "1613-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}