{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043564406",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent ; 3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ; 4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ; 6\u00b0 Justifier d'une aptitude professionnelle dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Lorsque ces personnes exercent effectivement l'activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 621-1, elles doivent \u00e9galement \u00eatre titulaires de la carte professionnelle mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 622-19. L'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des dispositions de l'article 31 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes :<br/>\n1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ;<br/>\n2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent ;<br/>\n3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ;<br/>\n4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ;<br/>\n5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ;<br/>\n6\u00b0 Justifier d'une aptitude professionnelle dans des conditions d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<br/>\nLorsque ces personnes exercent effectivement l'activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 621-1, elles doivent \u00e9galement \u00eatre titulaires de la carte professionnelle mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 622-19.<br/>\nL'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des dispositions de l'article 31 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.</p><p></p>",
            "num": "L622-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1669420800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506179",
                        "id": "LEGISCTA000025507630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506407",
                        "id": "LEGISCTA000025507461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506413",
                        "id": "LEGISCTA000025507456",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506429",
                        "id": "LEGISCTA000025507445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025506433",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025506429",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025507445",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 &gt; TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES &gt; Chapitre II : Conditions d'exercice &gt; Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043564406",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 25 de la loi n\u00b0 2021-646 du 25 mai 2021, ces dispositions entrent en vigueur dix-huit mois apr\u00e8s la publication de la pr\u00e9sente loi.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 25 de la loi n\u00b0 2021-646 du 25 mai 2021, ces dispositions entrent en vigueur dix-huit mois apr\u00e8s la publication de la pr\u00e9sente loi.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043530276",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-646 du 25 mai 2021 - art. 25 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000043532667",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-05-26",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-25",
                    "dateDebutCible": "2021-05-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-374 du 29 avril 2004 - art. 78-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "78-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026499285",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-374",
                    "datePubli": 1083283200000,
                    "dateDebut": 1350432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025015019",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1919\n du 22 d\u00e9cembre 2011 - art. 22 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000029378058",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1919",
                    "datePubli": 1324598400000,
                    "dateDebut": 1408579200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000043540607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000045453707",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R622-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R622-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032467329",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461888000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R625-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R625-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000032464351",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R632-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000045456455",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320194",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-629 du 12 juillet 1983 - art. 22 al 2 \u00e0 10 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000023713338",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025506433",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 1461888000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032466993",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1461888000000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037826040",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1622073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043540586",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1622073600000,
                    "dateFin": 1669420800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043564406",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1669420800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-7",
                "622-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043540586",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043540586",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent ; 3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ; 4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ; 6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. L'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des dispositions de l'article 31 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p><p>L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes :<br/>\n1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ;<br/>\n2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent ;<br/>\n3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ;<br/>\n4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ;<br/>\n5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ;<br/>\n6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<br/>\nL'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des dispositions de l'article 31 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.</p><p></p>",
            "num": "L622-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1622073600000,
            "dateFin": 1669420800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506179",
                        "id": "LEGISCTA000025507630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506407",
                        "id": "LEGISCTA000025507461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506413",
                        "id": "LEGISCTA000025507456",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506429",
                        "id": "LEGISCTA000025507445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025506433",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025506429",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025507445",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 &gt; TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES &gt; Chapitre II : Conditions d'exercice &gt; Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043540586",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043530276",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-646 du 25 mai 2021 - art. 24",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000043532665",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-05-26",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-25",
                    "dateDebutCible": "2021-05-27"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351 du 12 mars 2012 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-374 du 29 avril 2004 - art. 78-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "78-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026499285",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-374",
                    "datePubli": 1083283200000,
                    "dateDebut": 1350432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025015019",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1919\n du 22 d\u00e9cembre 2011 - art. 22 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000029378058",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1919",
                    "datePubli": 1324598400000,
                    "dateDebut": 1408579200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000043540607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000045453707",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R622-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R622-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032467329",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461888000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R625-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R625-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000032464351",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R632-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000045456455",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320194",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-629 du 12 juillet 1983 - art. 22 al 2 \u00e0 10 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000023713338",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025506433",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 1461888000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032466993",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1461888000000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037826040",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1622073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043540586",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1622073600000,
                    "dateFin": 1669420800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043564406",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1669420800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-7",
                "622-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037826040",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037826040",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent, pour des motifs incompatibles avec l'exercice des fonctions ; 3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ; 4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ; 6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. L'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des dispositions de l'article 31 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes :<br/>\n1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ;<br/>\n2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent, pour des motifs incompatibles avec l'exercice des fonctions ;<br/>\n3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ;<br/>\n4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ;<br/>\n5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ;<br/>\n6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<br/>\nL'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&idArticle=LEGIARTI000006528123&dateTexte=&categorieLien=cid'>dispositions de l'article 31 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978</a> relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.</p>",
            "num": "L622-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1559347200000,
            "dateFin": 1622073600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506179",
                        "id": "LEGISCTA000025507630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506407",
                        "id": "LEGISCTA000025507461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506413",
                        "id": "LEGISCTA000025507456",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506429",
                        "id": "LEGISCTA000025507445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025506433",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025506429",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025507445",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 &gt; TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES &gt; Chapitre II : Conditions d'exercice &gt; Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037826040",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 29 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2018-1125 du 12 d\u00e9cembre 2018, ces dispositions entrent en vigueur en m\u00eame temps que le d\u00e9cret n\u00b0 2019-536 du 29 mai 2019 pris pour l'application de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s au 1er juin 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 29 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2018-1125 du 12 d\u00e9cembre 2018, ces dispositions entrent en vigueur en m\u00eame temps que le d\u00e9cret n\u00b0 2019-536 du 29 mai 2019 pris pour l'application de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s au 1er juin 2019. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800506",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02018-1125 du 12 d\u00e9cembre 2018 - art. 22",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000037801540",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2018-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-12",
                    "dateDebutCible": "2019-06-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351 du 12 mars 2012 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886460",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 31",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528123",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-17",
                    "datePubli": 252979200000,
                    "dateDebut": 1475971200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-374 du 29 avril 2004 - art. 78-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "78-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026499285",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-374",
                    "datePubli": 1083283200000,
                    "dateDebut": 1350432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025015019",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1919\n du 22 d\u00e9cembre 2011 - art. 22 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000029378058",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1919",
                    "datePubli": 1324598400000,
                    "dateDebut": 1408579200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000043540607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000045453707",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R622-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R622-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032467329",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461888000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R625-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R625-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000032464351",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R632-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000045456455",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320194",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-629 du 12 juillet 1983 - art. 22 al 2 \u00e0 10 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000023713338",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025506433",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 1461888000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032466993",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1461888000000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037826040",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1622073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043540586",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1622073600000,
                    "dateFin": 1669420800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043564406",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1669420800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-7",
                "622-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032466993",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032466993",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent, pour des motifs incompatibles avec l'exercice des fonctions ; 3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ; 4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ; 6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. L'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents          du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des dispositions de l'article 26 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000025506431&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 622-6 </a>est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes : <br/>1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; <br/>2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent, pour des motifs incompatibles avec l'exercice des fonctions ; <br/>3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ; <br/>4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; <br/>5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000025506185&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 611-1</a> ; <br/>6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. <br/>L'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents          du Conseil national des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&idArticle=LEGIARTI000006528110&dateTexte=&categorieLien=cid'>dispositions de l'article 26 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 </a>relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.</p>",
            "num": "L622-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1461888000000,
            "dateFin": 1559347200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506179",
                        "id": "LEGISCTA000025507630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506407",
                        "id": "LEGISCTA000025507461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506413",
                        "id": "LEGISCTA000025507456",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506429",
                        "id": "LEGISCTA000025507445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025506433",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025506429",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025507445",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 &gt; TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES &gt; Chapitre II : Conditions d'exercice &gt; Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032466993",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032459858",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-515 du 26 avril 2016 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032461240",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-26",
                    "dateDebutCible": "2016-04-29"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351 du 12 mars 2012 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886460",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528110",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-17",
                    "datePubli": 252979200000,
                    "dateDebut": 315532800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-374 du 29 avril 2004 - art. 78-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "78-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026499285",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-374",
                    "datePubli": 1083283200000,
                    "dateDebut": 1350432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025015019",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1919\n du 22 d\u00e9cembre 2011 - art. 22 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000029378058",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1919",
                    "datePubli": 1324598400000,
                    "dateDebut": 1408579200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L611-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025506185",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000043540607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025506431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461888000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000045453707",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R622-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R622-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032467329",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461888000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R625-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R625-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000032464351",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R632-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000045456455",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320194",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-629 du 12 juillet 1983 - art. 22 al 2 \u00e0 10 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000023713338",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025506433",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 1461888000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032466993",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1461888000000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037826040",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1622073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043540586",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1622073600000,
                    "dateFin": 1669420800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043564406",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1669420800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-7",
                "622-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025506433",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025506433",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-6 est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes : 1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent, pour des motifs incompatibles avec l'exercice des fonctions ; 3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ; 4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; 5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-1 ; 6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. L'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents des commissions nationale et r\u00e9gionales d'agr\u00e9ment et de contr\u00f4le sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des dispositions de l'article 26 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'agr\u00e9ment pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000025506431&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-6 (VD)'>L. 622-6 </a>est d\u00e9livr\u00e9 aux personnes qui satisfont aux conditions suivantes : <br/>1\u00b0 Etre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ou ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un des Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; <br/>2\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle ou \u00e0 une peine criminelle inscrite au bulletin n\u00b0 2 du casier judiciaire ou, pour les ressortissants \u00e9trangers, dans un document \u00e9quivalent, pour des motifs incompatibles avec l'exercice des fonctions ; <br/>3\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion non abrog\u00e9 ou d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais non enti\u00e8rement ex\u00e9cut\u00e9e ; <br/>4\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision, prononc\u00e9e sur le fondement des dispositions du chapitre III du titre V du livre VI du code de commerce ou prise en application des textes ant\u00e9rieurs \u00e0 ce code et ne pas avoir fait l'objet d'une d\u00e9cision de nature \u00e9quivalente dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ; <br/>5\u00b0 Ne pas exercer l'une des activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000025506185&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L611-1 (VD)'>L. 611-1</a> ; <br/>6\u00b0 D\u00e9tenir une qualification professionnelle d\u00e9finie par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. <br/>L'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 s'il r\u00e9sulte de l'enqu\u00eate administrative, ayant le cas \u00e9ch\u00e9ant donn\u00e9 lieu \u00e0 consultation, par des agents des commissions nationale et r\u00e9gionales d'agr\u00e9ment et de contr\u00f4le sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, et individuellement d\u00e9sign\u00e9s, des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel g\u00e9r\u00e9s par les services de police et de gendarmerie nationales relevant des <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&idArticle=LEGIARTI000006528110&dateTexte=&categorieLien=cid'>dispositions de l'article 26 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 </a>relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, \u00e0 l'exception des fichiers d'identification, que son comportement ou ses agissements sont contraires \u00e0 l'honneur, \u00e0 la probit\u00e9, aux bonnes m\u0153urs ou sont de nature \u00e0 porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes ou des biens, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique ou \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'Etat et sont incompatibles avec l'exercice des fonctions susmentionn\u00e9es.</p>",
            "num": "L622-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1335830400000,
            "dateFin": 1461888000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506179",
                        "id": "LEGISCTA000025507630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506407",
                        "id": "LEGISCTA000025507461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506413",
                        "id": "LEGISCTA000025507456",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506429",
                        "id": "LEGISCTA000025507445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025506433",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025506429",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025507445",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 &gt; TITRE II : ACTIVIT\u00c9S DES AGENCES DE RECHERCHES PRIV\u00c9ES &gt; Chapitre II : Conditions d'exercice &gt; Section 2 : Agr\u00e9ment des exploitants individuels  et des dirigeants et g\u00e9rants de personnes morales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025506433",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025498645",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351 du 12 mars 2012 -  Annexe, v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFSCTA000025498822",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-12",
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351 du 12 mars 2012 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886460",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 - art. 26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528110",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "78-17",
                    "datePubli": 252979200000,
                    "dateDebut": 315532800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-374 du 29 avril 2004 - art. 78-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "78-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026499285",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-374",
                    "datePubli": 1083283200000,
                    "dateDebut": 1350432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025015019",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1919\n du 22 d\u00e9cembre 2011 - art. 22 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000029378058",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1919",
                    "datePubli": 1324598400000,
                    "dateDebut": 1408579200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L611-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025506185",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000043540607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1669420800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025506431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461888000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L622-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000045453707",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R622-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R622-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032467329",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461888000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R625-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R625-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000032464351",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R632-14 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R632-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000045456455",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320194",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-629 du 12 juillet 1983 - art. 22 al 2 \u00e0 10 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000023713338",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025506433",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 1461888000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032466993",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1461888000000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037826040",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1622073600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043540586",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1622073600000,
                    "dateFin": 1669420800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043564406",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1669420800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-7",
                "622-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}