{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047974990",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le comportement intentionnel et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 d'un \u00e9l\u00e8ve fait peser un risque caract\u00e9ris\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 ou la sant\u00e9 d'un autre \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole, le directeur d'\u00e9cole, apr\u00e8s avoir r\u00e9uni l'\u00e9quipe \u00e9ducative, met en \u0153uvre, en associant les parents de l'\u00e9l\u00e8ve dont le comportement est en cause, toute mesure \u00e9ducative de nature \u00e0 faire cesser ce comportement. Le directeur de l'\u00e9cole peut, \u00e0 titre conservatoire, suspendre l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tablissement de l'\u00e9l\u00e8ve dont le comportement est en cause pour une dur\u00e9e maximale de cinq jours. Si, malgr\u00e9 la mise en \u0153uvre des mesures mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a, le comportement de l'\u00e9l\u00e8ve persiste, le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale, saisi par le directeur de l'\u00e9cole, peut demander au maire de proc\u00e9der \u00e0 la radiation de cet \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole et \u00e0 son inscription dans une autre \u00e9cole de la commune ou, lorsque les comp\u00e9tences relatives au fonctionnement des \u00e9coles publiques ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale, dans une \u00e9cole du territoire de cet \u00e9tablissement. Lorsque la commune ne compte qu'une seule \u00e9cole publique, la radiation de l'\u00e9l\u00e8ve ne peut intervenir que si le maire d'une autre commune accepte de proc\u00e9der \u00e0 son inscription dans une \u00e9cole de cette commune. L'\u00e9l\u00e8ve fait l'objet, dans sa nouvelle \u00e9cole, d'un suivi p\u00e9dagogique et \u00e9ducatif renforc\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e scolaire en cours. Lorsque le directeur d'\u00e9cole saisit le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale pour mettre en \u0153uvre la proc\u00e9dure de radiation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, il peut, \u00e0 titre conservatoire, suspendre l'acc\u00e8s de l'\u00e9cole \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve pendant la dur\u00e9e de cette proc\u00e9dure.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le comportement intentionnel et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 d'un \u00e9l\u00e8ve fait peser un risque caract\u00e9ris\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 ou la sant\u00e9 d'un autre \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole, le directeur d'\u00e9cole, apr\u00e8s avoir r\u00e9uni l'\u00e9quipe \u00e9ducative, met en \u0153uvre, en associant les parents de l'\u00e9l\u00e8ve dont le comportement est en cause, toute mesure \u00e9ducative de nature \u00e0 faire cesser ce comportement. Le directeur de l'\u00e9cole peut, \u00e0 titre conservatoire, suspendre l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tablissement de l'\u00e9l\u00e8ve dont le comportement est en cause pour une dur\u00e9e maximale de cinq jours.</p><p>Si, malgr\u00e9 la mise en \u0153uvre des mesures mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a, le comportement de l'\u00e9l\u00e8ve persiste, le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale, saisi par le directeur de l'\u00e9cole, peut demander au maire de proc\u00e9der \u00e0 la radiation de cet \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole et \u00e0 son inscription dans une autre \u00e9cole de la commune ou, lorsque les comp\u00e9tences relatives au fonctionnement des \u00e9coles publiques ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale, dans une \u00e9cole du territoire de cet \u00e9tablissement. Lorsque la commune ne compte qu'une seule \u00e9cole publique, la radiation de l'\u00e9l\u00e8ve ne peut intervenir que si le maire d'une autre commune accepte de proc\u00e9der \u00e0 son inscription dans une \u00e9cole de cette commune.</p><p>L'\u00e9l\u00e8ve fait l'objet, dans sa nouvelle \u00e9cole, d'un suivi p\u00e9dagogique et \u00e9ducatif renforc\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e scolaire en cours.</p><p>Lorsque le directeur d'\u00e9cole saisit le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale pour mettre en \u0153uvre la proc\u00e9dure de radiation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, il peut, \u00e0 titre conservatoire, suspendre l'acc\u00e8s de l'\u00e9cole \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve pendant la dur\u00e9e de cette proc\u00e9dure.</p>",
            "num": "R411-11-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1692316800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1744830463,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9coles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377375",
                        "id": "LEGISCTA000018380828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377378",
                        "id": "LEGISCTA000018380826",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives au directeur d'\u00e9cole\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047970053",
                        "id": "LEGISCTA000047970053",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Missions relatives au fonctionnement de l'\u00e9cole\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047970055",
                        "id": "LEGISCTA000047970055",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047974990",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047970055",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047970055",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Missions relatives au fonctionnement de l'\u00e9cole\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre Ier : Les \u00e9coles. &gt; Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires. &gt; Section 2 : Dispositions relatives au directeur d'\u00e9cole\r\n &gt; Sous-section 1 : Missions relatives au fonctionnement de l'\u00e9cole\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047974990",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047973978",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-782 du 16 ao\u00fbt 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047974931",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-08-17",
                    "dateSignaTexte": "2023-08-16",
                    "dateDebutCible": "2023-08-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047974990",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1692316800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R411-11-1",
                "411-11-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}