{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006905374",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La seconde part du fonds sp\u00e9cial, mentionn\u00e9e au b du 1\u00b0 de l'article L. 211-10, fait l'objet de conventions d'objectifs. Le mod\u00e8le type en est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Sur cette seconde part, un montant fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille, apr\u00e8s avis de la commission vis\u00e9e \u00e0 l'article R. 211-16 , est attribu\u00e9 \u00e0 l'union nationale pour financer toutes actions qu'elle conduit au niveau national dans le cadre de sa convention d'objectifs et pour r\u00e9mun\u00e9rer sa fonction de suivi et d'\u00e9valuation de la mise en oeuvre par les unions d\u00e9partementales de leurs propres conventions d'objectifs. Le compl\u00e9ment de la seconde part fait l'objet d'une r\u00e9partition par l'union nationale entre les unions d\u00e9partementales qui ont conclu avec elle des conventions d'objectifs, apr\u00e8s avis des directeurs d\u00e9partementaux des affaires sanitaires et sociales. Cette r\u00e9partition est port\u00e9e par l'union nationale \u00e0 la connaissance des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que de la commission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le vis\u00e9e \u00e0 l'article R. 211-16.",
            "texteHtml": "<p></p>La seconde part du fonds sp\u00e9cial, mentionn\u00e9e au b du 1\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006796744&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L211-10 (V)'>L. 211-10, </a>fait l'objet de conventions d'objectifs. Le mod\u00e8le type en est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. <p></p><p></p>Sur cette seconde part, un montant fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la famille, apr\u00e8s avis de la commission vis\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905376&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R211-16 (V)'>R. 211-16</a>, est attribu\u00e9 \u00e0 l'union nationale pour financer toutes actions qu'elle conduit au niveau national dans le cadre de sa convention d'objectifs et pour r\u00e9mun\u00e9rer sa fonction de suivi et d'\u00e9valuation de la mise en oeuvre par les unions d\u00e9partementales de leurs propres conventions d'objectifs. Le compl\u00e9ment de la seconde part fait l'objet d'une r\u00e9partition par l'union nationale entre les unions d\u00e9partementales qui ont conclu avec elle des conventions d'objectifs, apr\u00e8s avis des directeurs d\u00e9partementaux des affaires sanitaires et sociales. Cette r\u00e9partition est port\u00e9e par l'union nationale \u00e0 la connaissance des ministres charg\u00e9s de la famille et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, ainsi que de la commission d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le vis\u00e9e \u00e0 l'article R. 211-16.<p></p>",
            "num": "R211-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1167609600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 601286,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145437",
                        "id": "LEGISCTA000006145437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Associations familiales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160878",
                        "id": "LEGISCTA000006160878",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160878",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160878",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Associations familiales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre Ier : Famille &gt; Chapitre Ier : Associations familiales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905374",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret 2005-1715 2005-12-29 art. 3 b : sp\u00e9cificit\u00e9s d'application.",
            "notaHtml": "<p></p>  D\u00e9cret 2005-1715 2005-12-29 art. 3 b : sp\u00e9cificit\u00e9s d'application.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000264128",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1715 du 29 d\u00e9cembre 2005 - art. 1 () JORF 30 d\u00e9cembre 2005 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006248194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-29",
                    "dateDebutCible": "2005-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000264128",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1715 du 29 d\u00e9cembre 2005 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006248196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-1715",
                    "datePubli": 1135900800000,
                    "dateDebut": 1135900800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019986265",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 2008, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000019986265",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1230076800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021540571",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021540571",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262131200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027478322",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 mai 2013 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027480763",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1369958400000,
                    "dateDebut": 1370044800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027478322",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 mai 2013 - art. Annexe (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000027480747",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1369958400000,
                    "dateDebut": 1370044800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030780427",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 mai 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030781769",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1435276800000,
                    "dateDebut": 1435363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030780427",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 mai 2015 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030781766",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1435276800000,
                    "dateDebut": 1435363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033096982",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 ao\u00fbt 2016 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033097334",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1473120000000,
                    "dateDebut": 1473206400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043623811",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043623814",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1623196800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043623811",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mai 2021, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000043623811",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1623196800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045796276",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045800269",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652486400000,
                    "dateDebut": 1652572800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L211-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L211-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796744",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450828800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R211-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1135900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000020063054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037584650",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905374",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1167609600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-14",
                "211-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}