{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006598893",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Le brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles est accessible par la voie de l'apprentissage, conform\u00e9ment au titre Ier du livre Ier du code du travail : a) Aux candidats justifiant d'un niveau de fin de scolarit\u00e9 du premier cycle de l'enseignement secondaire et aux candidats titulaires d'un certificat d'aptitude professionnelle ou ayant achev\u00e9 la formation y conduisant, qui ont suivi une pr\u00e9paration de 1 200 heures au moins d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis ; b) Aux candidats relevant des articles R. 117-7, R. 117-7-1 et R. 117-7-2 du livre Ier du code du travail ayant suivi une pr\u00e9paration d'au moins 600 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis ; c) En application de l'article R. 117-6-1 du livre Ier du code du travail, aux candidats justifiant d'un niveau de scolarit\u00e9 de fin de premi\u00e8re du second cycle de l'enseignement secondaire, ayant suivi une pr\u00e9paration d'au moins 600 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis. Cette disposition s'applique \u00e9galement aux candidats titulaires d'un certificat d'aptitude professionnelle agricole dont la pr\u00e9paration peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 celle du brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles postul\u00e9, si l'arr\u00eat\u00e9 cit\u00e9 au II de l'article D. 811-150 le pr\u00e9voit ; d) Aux candidats relevant des articles R. 117-6-1 et R. 117-6-2 du livre Ier du code du travail ayant suivi une pr\u00e9paration d'au moins 1 500 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis si la dur\u00e9e du cycle de formation est de trois ans. II. - Le brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles est accessible par la voie de la formation professionnelle continue : 1\u00b0 Aux candidats b\u00e9n\u00e9ficiant de l'une des modalit\u00e9s de formation pr\u00e9vues en application du livre IX du code du travail et justifiant : a) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e minimum d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 plein temps \u00e0 l'entr\u00e9e en formation ; b) Soit d'une attestation de fin de scolarit\u00e9 du premier cycle de l'enseignement secondaire ; c) Soit d'un certificat d'aptitude professionnelle ou d'une scolarit\u00e9 compl\u00e8te y conduisant. Ces candidats doivent, en outre, avoir suivi une pr\u00e9paration d'une dur\u00e9e de 1 200 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation ; 2\u00b0 Aux candidats titulaires d'un brevet d'\u00e9tudes professionnelles, d'un dipl\u00f4me de niveau sup\u00e9rieur, ainsi qu'aux candidats justifiant d'un niveau de scolarit\u00e9 de fin de premi\u00e8re du second cycle de l'enseignement secondaire. Ces candidats doivent avoir suivi une pr\u00e9paration d'une dur\u00e9e de 600 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation. Cette disposition s'applique \u00e9galement aux candidats titulaires d'un certificat d'aptitude professionnelle agricole dont la pr\u00e9paration peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 celle du brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles postul\u00e9 si l'arr\u00eat\u00e9 cit\u00e9 au II de l'article D. 811-150 le pr\u00e9voit. III. - Un agr\u00e9ment \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dagogique peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 par le ministre de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant aux \u00e9tablissements mettant en oeuvre une formation au titre des I et II du pr\u00e9sent article, pour une fili\u00e8re consid\u00e9r\u00e9e. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'agriculture pr\u00e9cise les conditions dans lesquelles cet agr\u00e9ment est d\u00e9livr\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, retir\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Le brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles est accessible par la voie de l'apprentissage, conform\u00e9ment au titre Ier du livre Ier du code du travail :<p></p><p></p>   a) Aux candidats justifiant d'un niveau de fin de scolarit\u00e9 du premier cycle de l'enseignement secondaire et aux candidats titulaires d'un certificat d'aptitude professionnelle ou ayant achev\u00e9 la formation y conduisant, qui ont suivi une pr\u00e9paration de 1 200 heures au moins d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis ;<p></p><p></p>   b) Aux candidats relevant des articles R. 117-7, R. 117-7-1 et R. 117-7-2 du livre Ier du code du travail ayant suivi une pr\u00e9paration d'au moins 600 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis ;<p></p><p></p>   c) En application de l'article R. 117-6-1 du livre Ier du code du travail, aux candidats justifiant d'un niveau de scolarit\u00e9 de fin de premi\u00e8re du second cycle de l'enseignement secondaire, ayant suivi une pr\u00e9paration d'au moins 600 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis.<p></p><p></p>   Cette disposition s'applique \u00e9galement aux candidats titulaires d'un certificat d'aptitude professionnelle agricole dont la pr\u00e9paration peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 celle du brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles postul\u00e9, si l'arr\u00eat\u00e9 cit\u00e9 au II de l'article D. 811-150 le pr\u00e9voit ;<p></p><p></p>   d) Aux candidats relevant des articles R. 117-6-1 et R. 117-6-2 du livre Ier du code du travail ayant suivi une pr\u00e9paration d'au moins 1 500 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation d'apprentis si la dur\u00e9e du cycle de formation est de trois ans.<p></p><p></p>   II. - Le brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles est accessible par la voie de la formation professionnelle continue :<p></p><p></p>   1\u00b0 Aux candidats b\u00e9n\u00e9ficiant de l'une des modalit\u00e9s de formation pr\u00e9vues en application du livre IX du code du travail et justifiant :<p></p><p></p>   a) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e minimum d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 plein temps \u00e0 l'entr\u00e9e en formation ;<p></p><p></p>   b) Soit d'une attestation de fin de scolarit\u00e9 du premier cycle de l'enseignement secondaire ;<p></p><p></p>   c) Soit d'un certificat d'aptitude professionnelle ou d'une scolarit\u00e9 compl\u00e8te y conduisant.<p></p><p></p>   Ces candidats doivent, en outre, avoir suivi une pr\u00e9paration d'une dur\u00e9e de 1 200 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Aux candidats titulaires d'un brevet d'\u00e9tudes professionnelles, d'un dipl\u00f4me de niveau sup\u00e9rieur, ainsi qu'aux candidats justifiant d'un niveau de scolarit\u00e9 de fin de premi\u00e8re du second cycle de l'enseignement secondaire.<p></p><p></p>   Ces candidats doivent avoir suivi une pr\u00e9paration d'une dur\u00e9e de 600 heures d'enseignements g\u00e9n\u00e9raux, technologiques et professionnels en centre de formation.<p></p><p></p>   Cette disposition s'applique \u00e9galement aux candidats titulaires d'un certificat d'aptitude professionnelle agricole dont la pr\u00e9paration peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 celle du brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles postul\u00e9 si l'arr\u00eat\u00e9 cit\u00e9 au II de l'article D. 811-150 le pr\u00e9voit.<p></p><p></p>   III. - Un agr\u00e9ment \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dagogique peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 par le ministre de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant aux \u00e9tablissements mettant en oeuvre une formation au titre des I et II du pr\u00e9sent article, pour une fili\u00e8re consid\u00e9r\u00e9e. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'agriculture pr\u00e9cise les conditions dans lesquelles cet agr\u00e9ment est d\u00e9livr\u00e9 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, retir\u00e9.<p></p>",
            "num": "D811-163",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1114128000000,
            "dateFin": 1251763200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598893",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006598893",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret 2009-1007 du 24 ao\u00fbt 2009, art 3 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er septembre 2009 . Toutefois, \u00e0 titre transitoire, les dispositions ant\u00e9rieures demeurent applicables : 1\u00b0 Aux candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret ; 2\u00b0 Aux candidats entr\u00e9s en formation \u00e0 compter du 1er septembre 2009 dans les options et sp\u00e9cialit\u00e9s du brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture et jusqu'\u00e0 ce qu'elles soient mises en conformit\u00e9, au plus tard le 1er septembre 2014, avec les sp\u00e9cialit\u00e9s du baccalaur\u00e9at professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l' article R. 811-145 du code rural .",
            "notaHtml": "<p> \t\t\t\tD\u00e9cret 2009-1007 du 24 ao\u00fbt 2009, art 3 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret entrent en vigueur <a date='20090901' shape='rect' typebalise='DATE' name='24' id='24' _status='open' type_date='fixe' target='_blank'></a>\u00e0 compter du 1er septembre 2009<a date='20090901' shape='rect' typebalise='DATE' name='24' id='24' _status='close' type_date='fixe' target='_blank'></a>.<br clear='none'/><br clear='none'/> Toutefois, \u00e0 titre transitoire, les dispositions ant\u00e9rieures demeurent applicables :<br clear='none'/><br clear='none'/> 1\u00b0 Aux candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du pr\u00e9sent d\u00e9cret ;<br clear='none'/><br clear='none'/> 2\u00b0 Aux candidats entr\u00e9s en formation \u00e0 compter du 1er septembre 2009 dans les options et sp\u00e9cialit\u00e9s du brevet d'\u00e9tudes professionnelles agricoles dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture et jusqu'\u00e0 ce qu'elles soient mises en conformit\u00e9, au plus tard le 1er septembre 2014, avec les sp\u00e9cialit\u00e9s du baccalaur\u00e9at professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a identifiant_cible='R. 811-145' nature_texte='code' shape='rect' typebalise='RENVOI' name='25' id='25' identifiant_texte='Code rural' nature_cible='article' _status='open' type='citation' target='_blank'></a>article R. 811-145 du code rural<a identifiant_cible='R. 811-145' nature_texte='code' shape='rect' typebalise='RENVOI' name='25' id='25' identifiant_texte='Code rural' nature_cible='article' _status='close' type='citation' target='_blank'></a>. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-368 2005-04-19",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000257037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-368 du 19 avril 2005 - art. 9 (V) JORF 22 avril 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006240379",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2005-04-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020993498",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1007\n du 24 ao\u00fbt 2009 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020994033",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-08-26",
                    "dateSignaTexte": "2009-08-24",
                    "dateDebutCible": "2009-08-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-6-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006805517",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 570499200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-6-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-6-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006805520",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 570499200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006805355",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006805358",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 477792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006805522",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 570499200000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural D811-150",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural D811-150",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-163",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598893",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1251763200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-163",
                "811-163"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}