{
    "cid": "LEGIARTI000006744224",
    "num": "L762-5",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126904",
                        "id": "LEGISCTA000006126904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-12-27",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger - Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141683",
                        "id": "LEGISCTA000006141683",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141683",
                        "id": "LEGISCTA000037923768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2018-12-27",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156340",
                        "id": "LEGISCTA000006156340",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assur\u00e9s volontaires \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156340",
                        "id": "LEGISCTA000037923766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2018-12-27",
                        "titre": "Section 2 : Assurances maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172978",
                        "id": "LEGISCTA000006172978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Maladie et maternit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172978",
                        "id": "LEGISCTA000037923816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037923812",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045641233",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-633 du 22 avril 2022 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045645678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1651005342323,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-633",
                    "datePubli": 1650758400000,
                    "dateDebut": 1650844800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L762-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L762-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037923781",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651005342324,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545868800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L766-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L766-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744253",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651005342324,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R762-4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R762-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752701",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651005342324,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L772 al. 1 ELEMENTS LEGISLATIFS, al. 2 ELEMENTS LEGISLATIFS, al. 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037851904",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2018-1214 du 24 d\u00e9cembre 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037893762",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-24",
                    "dateDebutCible": "2018-12-27"
                }
            ],
            "num": "L762-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'adh\u00e9sion \u00e0 l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 la pr\u00e9sente section prend effet et le droit aux prestations est ouvert \u00e0 l'issue de d\u00e9lais fix\u00e9s en fonction du risque couvert et de l'\u00e2ge de l'assur\u00e9. Ces d\u00e9lais doivent permettre d'assurer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la continuit\u00e9 de la couverture des risques au regard de la l\u00e9gislation fran\u00e7aise au moment du d\u00e9part et du retour en France de l'assur\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>L'adh\u00e9sion \u00e0 l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 la pr\u00e9sente section prend effet et le droit aux prestations est ouvert \u00e0 l'issue de d\u00e9lais fix\u00e9s en fonction du risque couvert et de l'\u00e2ge de l'assur\u00e9. Ces d\u00e9lais doivent permettre d'assurer, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la continuit\u00e9 de la couverture des risques au regard de la l\u00e9gislation fran\u00e7aise au moment du d\u00e9part et du retour en France de l'assur\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-12-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126904",
                        "id": "LEGISCTA000006126904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-12-27",
                        "titre": "Titre 6 : Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger - Travailleurs migrants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141683",
                        "id": "LEGISCTA000006141683",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Assur\u00e9s r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141683",
                        "id": "LEGISCTA000037923768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-01-18",
                        "titre": "Chapitre 2 : Travailleurs salari\u00e9s expatri\u00e9s (Dispositions propres et dispositions communes avec les travailleurs salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156250",
                        "id": "LEGISCTA000006156250",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-01-18",
                        "titre": "Section 2 : Assurances maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172817",
                        "id": "LEGISCTA000006172817",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-01-18",
                        "titre": "Sous-section 1 : Adh\u00e9sion - Immatriculation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186032",
                        "id": "LEGISCTA000006186032",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE",
            "id": "LEGIARTI000006744224",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045641233",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-633 du 22 avril 2022 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045645678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1651005341842,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-633",
                    "datePubli": 1650758400000,
                    "dateDebut": 1650844800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L766-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L766-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744253",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651005341843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R762-4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R762-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752701",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651005341843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale L772 al. 1 ELEMENTS LEGISLATIFS, al. 2 ELEMENTS LEGISLATIFS, al. 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000408905",
                    "textTitle": "Loi 2002-73 2002-01-17 art. 19 I 6\u00b0 JORF 18 janvier 2002",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000408905",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-18",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "L762-5",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 doit \u00eatre formul\u00e9e au plus tard avant l'expiration d'un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle les int\u00e9ress\u00e9s se trouvent dans la situation leur permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de cette assurance volontaire     . Toutefois, les demandes pr\u00e9sent\u00e9es apr\u00e8s l'expiration du d\u00e9lai imparti \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent peuvent \u00eatre satisfaites \u00e0 la condition que le demandeur acquitte la ou les cotisations aff\u00e9rentes \u00e0 la p\u00e9riode \u00e9coul\u00e9e depuis la date d'ouverture du droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance volontaire en cause, dans une limite d\u00e9termin\u00e9e. Les prestations des assurances volontaires institu\u00e9es par le pr\u00e9sent chapitre ne sont dues que si les cotisations exigibles ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9es avant la survenance du risque. Toutefois, l'adh\u00e9sion prend effet et le droit aux prestations est ouvert \u00e0 l'issue de d\u00e9lais fix\u00e9s dans des conditions permettant d'assurer la continuit\u00e9 de la couverture des risques au regard de la l\u00e9gislation fran\u00e7aise notamment au moment du retour en France de l'assur\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>La demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'assurance volontaire maladie-maternit\u00e9-invalidit\u00e9 doit \u00eatre formul\u00e9e au plus tard avant l'expiration d'un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle les int\u00e9ress\u00e9s se trouvent dans la situation leur permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de cette assurance volontaire     . <p></p><p></p>Toutefois, les demandes pr\u00e9sent\u00e9es apr\u00e8s l'expiration du d\u00e9lai imparti \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent peuvent \u00eatre satisfaites \u00e0 la condition que le demandeur acquitte la ou les cotisations aff\u00e9rentes \u00e0 la p\u00e9riode \u00e9coul\u00e9e depuis la date d'ouverture du droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance volontaire en cause, dans une limite d\u00e9termin\u00e9e. <p></p><p></p>Les prestations des assurances volontaires institu\u00e9es par le pr\u00e9sent chapitre ne sont dues que si les cotisations exigibles ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9es avant la survenance du risque. Toutefois, l'adh\u00e9sion prend effet et le droit aux prestations est ouvert \u00e0 l'issue de d\u00e9lais fix\u00e9s dans des conditions permettant d'assurer la continuit\u00e9 de la couverture des risques au regard de la l\u00e9gislation fran\u00e7aise notamment au moment du retour en France de l'assur\u00e9.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-12-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2002-01-18T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}