{
    "cid": "LEGIARTI000029755918",
    "num": "R6422-7-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'ouverture et autorisation d'absence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000018522196",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000035124357",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions propres aux salari\u00e9s titulaires d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755903",
                        "id": "LEGISCTA000029755909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000035124361",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032402593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032402597",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599862133277,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1460678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032695547",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032695550",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599862133277,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1465862400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-7-2 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6422-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755935",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035104177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1135 du 4 juillet 2017 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000035105008",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-07-06",
                    "dateSignaTexte": "2017-07-04",
                    "dateDebutCible": "2017-10-01"
                }
            ],
            "num": "R6422-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience se d\u00e9roule en dehors de la p\u00e9riode d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e. Il d\u00e9bute au plus tard douze mois apr\u00e8s le terme du contrat. Par d\u00e9rogation, le cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience peut \u00eatre pris, \u00e0 la demande du salari\u00e9 et apr\u00e8s accord de l'employeur, en tout ou partie avant le terme du contrat de travail.",
            "texteHtml": "<p>Le cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience se d\u00e9roule en dehors de la p\u00e9riode d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e. Il d\u00e9bute au plus tard douze mois apr\u00e8s le terme du contrat. <br/><br/> Par d\u00e9rogation, le cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience peut \u00eatre pris, \u00e0 la demande du salari\u00e9 et apr\u00e8s accord de l'employeur, en tout ou partie avant le terme du contrat de travail.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-10-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'ouverture et autorisation d'absence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000018522196",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000035124357",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions propres aux salari\u00e9s titulaires d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755903",
                        "id": "LEGISCTA000029755909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000029755926",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032402593",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032402597",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599861778760,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1460678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032695547",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 mai 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032695550",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599861778760,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1465862400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-7-2 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6422-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755935",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029754829",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1354 du 12 novembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755581",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-12",
                    "dateDebutCible": "2014-11-15"
                }
            ],
            "num": "R6422-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience, la personne titulaire d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e justifie de vingt-quatre mois d'activit\u00e9 salari\u00e9e ou d'apprentissage, cons\u00e9cutifs ou non, quelle qu'ait \u00e9t\u00e9 la nature des contrats successifs, au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Pour b\u00e9n\u00e9ficier d'un cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience, la personne titulaire d'un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e justifie de vingt-quatre mois d'activit\u00e9 salari\u00e9e ou d'apprentissage, cons\u00e9cutifs ou non, quelle qu'ait \u00e9t\u00e9 la nature des contrats successifs, au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. </p><p><br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-11-15T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-10-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}