{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018509390",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Apr\u00e8s une absence pour cause de maladie professionnelle ou d'accident du travail, apr\u00e8s un cong\u00e9 de maternit\u00e9, une absence d'au moins vingt et un jours pour cause de maladie ou d'accident non professionnel ou en cas d'absences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, les salari\u00e9s doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'un examen par le m\u00e9decin du travail. Cet examen a pour seul objet d'appr\u00e9cier l'aptitude de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 reprendre son ancien emploi, la n\u00e9cessit\u00e9 d'une adaptation des conditions de travail ou d'une r\u00e9adaptation du salari\u00e9 ou \u00e9ventuellement de l'une et de l'autre de ces mesures. Cet examen doit avoir lieu lors de la reprise du travail et au plus tard dans un d\u00e9lai de huit jours. Cependant, \u00e0 l'initiative du salari\u00e9, du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin conseil des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, lorsqu'une modification de l'aptitude au travail est pr\u00e9visible, un examen peut \u00eatre sollicit\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la reprise du travail, en vue de faciliter la recherche des mesures n\u00e9cessaires. L'avis du m\u00e9decin du travail devra \u00eatre sollicit\u00e9 \u00e0 nouveau lors de la reprise effective de l'activit\u00e9 professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Apr\u00e8s une absence pour cause de maladie professionnelle ou d'accident du travail, apr\u00e8s un cong\u00e9 de maternit\u00e9, une absence d'au moins vingt et un jours pour cause de maladie ou d'accident non professionnel ou en cas d'absences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, les salari\u00e9s doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'un examen par le m\u00e9decin du travail.<p></p><p></p>   Cet examen a pour seul objet d'appr\u00e9cier l'aptitude de l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 reprendre son ancien emploi, la n\u00e9cessit\u00e9 d'une adaptation des conditions de travail ou d'une r\u00e9adaptation du salari\u00e9 ou \u00e9ventuellement de l'une et de l'autre de ces mesures.<p></p><p></p>   Cet examen doit avoir lieu lors de la reprise du travail et au plus tard dans un d\u00e9lai de huit jours.<p></p><p></p>   Cependant, \u00e0 l'initiative du salari\u00e9, du m\u00e9decin traitant ou du m\u00e9decin conseil des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, lorsqu'une modification de l'aptitude au travail est pr\u00e9visible, un examen peut \u00eatre sollicit\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la reprise du travail, en vue de faciliter la recherche des mesures n\u00e9cessaires. L'avis du m\u00e9decin du travail devra \u00eatre sollicit\u00e9 \u00e0 nouveau lors de la reprise effective de l'activit\u00e9 professionnelle.<p></p>",
            "num": "R822-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 452217600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Livre VIII : Dispositions sp\u00e9ciales aux d\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128509",
                        "id": "LEGISCTA000018509695",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143080",
                        "id": "LEGISCTA000018509577",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : M\u00e9decine du travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158163",
                        "id": "LEGISCTA000018509575",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Des missions des services m\u00e9dicaux du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175246",
                        "id": "LEGISCTA000018509426",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1984-05-01",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Examens m\u00e9dicaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187808",
                        "id": "LEGISCTA000018509401",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810916",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187808",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018509401",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Examens m\u00e9dicaux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018509390",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R822-57 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R822-57",
                    "articleId": "LEGIARTI000018509369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 452217600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018509390",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 452217600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R822-51",
                "822-51"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}