{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020792146",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les cas mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 761-40 , le salaire servant de base au calcul des cotisations est le salaire minimal de la cat\u00e9gorie, de l'\u00e9chelon ou de l'emploi qualifi\u00e9 dans laquelle ou lequel l'\u00e9l\u00e8ve serait normalement class\u00e9 \u00e0 sa sortie de l'\u00e9tablissement ou du centre, tel qu'il est d\u00e9termin\u00e9 au premier jour du trimestre civil pour lequel la cotisation est due. Le taux applicable \u00e0 ce salaire est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le salaire mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, tel qu'il est en vigueur \u00e0 la date de l'interruption de scolarit\u00e9 cons\u00e9cutive \u00e0 l'accident, sert de base au calcul de la rente. La cessation de l'activit\u00e9 scolaire ne donne lieu en aucun cas au paiement d'indemnit\u00e9s journali\u00e8res.",
            "texteHtml": "<p></p>Dans les cas mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006598297&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 761-40</a>, le salaire servant de base au calcul des cotisations est le salaire minimal de la cat\u00e9gorie, de l'\u00e9chelon ou de l'emploi qualifi\u00e9 dans laquelle ou lequel l'\u00e9l\u00e8ve serait normalement class\u00e9 \u00e0 sa sortie de l'\u00e9tablissement ou du centre, tel qu'il est d\u00e9termin\u00e9 au premier jour du trimestre civil pour lequel la cotisation est due. <p></p><p></p>Le taux applicable \u00e0 ce salaire est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture et du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. <p></p><p></p>Le salaire mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, tel qu'il est en vigueur \u00e0 la date de l'interruption de scolarit\u00e9 cons\u00e9cutive \u00e0 l'accident, sert de base au calcul de la rente. <p></p><p></p>La cessation de l'activit\u00e9 scolaire ne donne lieu en aucun cas au paiement d'indemnit\u00e9s journali\u00e8res.<p></p>",
            "num": "D761-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1245974400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121479",
                        "id": "LEGISCTA000006121479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions sp\u00e9ciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138450",
                        "id": "LEGISCTA000006138450",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : D\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152687",
                        "id": "LEGISCTA000006152687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Assurances, accidents et maladies professionnelles des salari\u00e9s et des non-salari\u00e9s des professions agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168633",
                        "id": "LEGISCTA000006168633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Salari\u00e9s agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183725",
                        "id": "LEGISCTA000006183725",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193710",
                        "id": "LEGISCTA000006193710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : El\u00e8ves des \u00e9tablissements d'enseignement technique et de formation professionnelle agricoles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198014",
                        "id": "LEGISCTA000006198014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598298",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198014",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198014",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : El\u00e8ves des \u00e9tablissements d'enseignement technique et de formation professionnelle agricoles.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Dispositions sociales &gt; Titre VI : Dispositions sp\u00e9ciales &gt; Chapitre Ier : D\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle &gt; Section 2 : Assurances, accidents et maladies professionnelles des salari\u00e9s et des non-salari\u00e9s des professions agricoles &gt; Sous-section 2 : Salari\u00e9s agricoles &gt; Paragraphe 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires &gt; Sous-paragraphe 1 : El\u00e8ves des \u00e9tablissements d'enseignement technique et de formation professionnelle agricoles.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020792146",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020788366",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-794\n du 23 juin 2009 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020789354",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-06-25",
                    "dateSignaTexte": "2009-06-23",
                    "dateDebutCible": "2009-06-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D761-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D761-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598297",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000307556",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b076-992 du 2 novembre 1976 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772850",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1245974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020792146",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1245974400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D761-41",
                "761-41"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006598298",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006598298",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les cas mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 761-40, le salaire servant de base au calcul des cotisations est le salaire minimal de la cat\u00e9gorie, de l'\u00e9chelon ou de l'emploi qualifi\u00e9 dans laquelle ou lequel l'\u00e9l\u00e8ve serait normalement class\u00e9 \u00e0 sa sortie de l'\u00e9tablissement ou du centre, tel qu'il est d\u00e9termin\u00e9 au premier jour du trimestre civil pour lequel la cotisation est due. Le taux applicable \u00e0 ce salaire est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. Le salaire mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, tel qu'il est en vigueur \u00e0 la date de l'interruption de scolarit\u00e9 cons\u00e9cutive \u00e0 l'accident, sert de base au calcul de la rente. La cessation de l'activit\u00e9 scolaire ne donne lieu en aucun cas au paiement d'indemnit\u00e9s journali\u00e8res.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les cas mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 761-40, le salaire servant de base au calcul des cotisations est le salaire minimal de la cat\u00e9gorie, de l'\u00e9chelon ou de l'emploi qualifi\u00e9 dans laquelle ou lequel l'\u00e9l\u00e8ve serait normalement class\u00e9 \u00e0 sa sortie de l'\u00e9tablissement ou du centre, tel qu'il est d\u00e9termin\u00e9 au premier jour du trimestre civil pour lequel la cotisation est due.<p></p><p></p>   Le taux applicable \u00e0 ce salaire est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture.<p></p><p></p>   Le salaire mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, tel qu'il est en vigueur \u00e0 la date de l'interruption de scolarit\u00e9 cons\u00e9cutive \u00e0 l'accident, sert de base au calcul de la rente.<p></p><p></p>   La cessation de l'activit\u00e9 scolaire ne donne lieu en aucun cas au paiement d'indemnit\u00e9s journali\u00e8res.<p></p>",
            "num": "D761-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1114128000000,
            "dateFin": 1245974400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121479",
                        "id": "LEGISCTA000006121479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions sp\u00e9ciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138450",
                        "id": "LEGISCTA000006138450",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : D\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152687",
                        "id": "LEGISCTA000006152687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Assurances, accidents et maladies professionnelles des salari\u00e9s et des non-salari\u00e9s des professions agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168633",
                        "id": "LEGISCTA000006168633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Salari\u00e9s agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183725",
                        "id": "LEGISCTA000006183725",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193710",
                        "id": "LEGISCTA000006193710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : El\u00e8ves des \u00e9tablissements d'enseignement technique et de formation professionnelle agricoles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198014",
                        "id": "LEGISCTA000006198014",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598298",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198014",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198014",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : El\u00e8ves des \u00e9tablissements d'enseignement technique et de formation professionnelle agricoles.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Dispositions sociales &gt; Titre VI : Dispositions sp\u00e9ciales &gt; Chapitre Ier : D\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle &gt; Section 2 : Assurances, accidents et maladies professionnelles des salari\u00e9s et des non-salari\u00e9s des professions agricoles &gt; Sous-section 2 : Salari\u00e9s agricoles &gt; Paragraphe 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires &gt; Sous-paragraphe 1 : El\u00e8ves des \u00e9tablissements d'enseignement technique et de formation professionnelle agricoles.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006598298",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-368 2005-04-19",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000257037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-368 2005-04-19 art. 1, annexe JORF 22 avril 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000257037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-368 du 19 avril 2005 - art. 1 (V) JORF 22 avril 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006240370",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2005-04-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural D761-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000307556",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b076-992 du 2 novembre 1976 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772850",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1245974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020792146",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1245974400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D761-41",
                "761-41"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}