{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048770658",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil acad\u00e9mique si\u00e8ge en qualit\u00e9 de conseil d'administration, sur convocation de son pr\u00e9sident, aussi souvent que la bonne marche de l'\u00e9tablissement l'exige et au minimum deux fois par an. La convocation est de droit si elle est demand\u00e9e par \u00e9crit, sur un ordre du jour d\u00e9termin\u00e9, par le ministre charg\u00e9 de la recherche ou par au moins cinq membres du conseil acad\u00e9mique. Le directeur de l'\u00e9tablissement public, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire ou son repr\u00e9sentant, l'agent comptable ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil avec voix consultative.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le conseil acad\u00e9mique si\u00e8ge en qualit\u00e9 de conseil d'administration, sur convocation de son pr\u00e9sident, aussi souvent que la bonne marche de l'\u00e9tablissement l'exige et au minimum deux fois par an. La convocation est de droit si elle est demand\u00e9e par \u00e9crit, sur un ordre du jour d\u00e9termin\u00e9, par le ministre charg\u00e9 de la recherche ou par au moins cinq membres du conseil acad\u00e9mique.<br/>Le directeur de l'\u00e9tablissement public, le contr\u00f4leur budg\u00e9taire ou son repr\u00e9sentant, l'agent comptable ainsi que toute personne dont la pr\u00e9sence est jug\u00e9e utile par le pr\u00e9sident assistent aux s\u00e9ances du conseil avec voix consultative.</p>",
            "num": "R328-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1704067200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048769790",
                        "id": "LEGISCTA000048769790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : LES \u00c9TABLISSEMENTS ET ORGANISMES DE RECHERCHE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048770256",
                        "id": "LEGISCTA000048770256",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : LES \u00c9TABLISSEMENTS PUBLICS \u00c0 CARACT\u00c8RE ADMINISTRATIF",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048770276",
                        "id": "LEGISCTA000048770276",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : AUTRES \u00c9TABLISSEMENTS \u00c0 CARACT\u00c8RE ADMINISTRATIF",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048770628",
                        "id": "LEGISCTA000048770628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section unique :  Acad\u00e9mie des technologies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048770630",
                        "id": "LEGISCTA000048770630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048770638",
                        "id": "LEGISCTA000048770638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Le conseil acad\u00e9mique de l'Acad\u00e9mie des technologies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048770652",
                        "id": "LEGISCTA000048770652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-06-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la recherche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071190",
                        "id": "LEGITEXT000006071190",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048770658",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000048770652",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048770652",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Le conseil acad\u00e9mique de l'Acad\u00e9mie des technologies",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : LES \u00c9TABLISSEMENTS ET ORGANISMES DE RECHERCHE &gt; Titre II : LES \u00c9TABLISSEMENTS PUBLICS \u00c0 CARACT\u00c8RE ADMINISTRATIF &gt; Chapitre VIII : AUTRES \u00c9TABLISSEMENTS \u00c0 CARACT\u00c8RE ADMINISTRATIF &gt; Section unique :  Acad\u00e9mie des technologies &gt; Sous-section 2 : Organisation administrative &gt; Paragraphe 2 : Le conseil acad\u00e9mique de l'Acad\u00e9mie des technologies",
            "refInjection": "MD-20240102_200651_171_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048770658",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071190",
                    "titre": "Code de la recherche",
                    "titreLong": "Code de la recherche",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1087344000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071190",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048709359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1321 du 27 d\u00e9cembre 2023 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048716115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-27",
                    "dateDebutCible": "2024-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048709359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1321 du 27 d\u00e9cembre 2023 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000048716115",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-27",
                    "dateDebutCible": "2024-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048770658",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1704067200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R328-10",
                "328-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}