{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021635339",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le service comp\u00e9tent relevant du ministre charg\u00e9 du budget proc\u00e8de \u00e0 la liquidation et \u00e0 la concession de la pension.",
            "texteHtml": "<p>Le service comp\u00e9tent relevant du ministre charg\u00e9 du budget proc\u00e8de \u00e0 la liquidation et \u00e0 la concession de la pension.</p>",
            "num": "R180",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9gimes rattach\u00e9s au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128439",
                        "id": "LEGISCTA000006128439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Titre III : R\u00e8gles applicables aux victimes civiles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142789",
                        "id": "LEGISCTA000006142789",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Victimes civiles de la guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157474",
                        "id": "LEGISCTA000006157474",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174233",
                        "id": "LEGISCTA000006174233",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Invalides.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187012",
                        "id": "LEGISCTA000006187012",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795226",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187012",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187012",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Invalides.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : R\u00e9gimes rattach\u00e9s au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021635339",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021572864",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1755\n du 30 d\u00e9cembre 2009 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000021576300",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-30",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R181 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R181",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795227",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -589593600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R195 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R195",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795243",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -589593600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795226",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -589593600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021635339",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R180",
                "180"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006795226",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006795226",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur interd\u00e9partemental, apr\u00e8s avoir \u00e9ventuellement accord\u00e9 les avances sur pensions dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au paragraphe 6, envoie le dossier sans d\u00e9lai au ministre des anciens combattants et victimes de guerre qui statue, apr\u00e8s avis de la commission consultative m\u00e9dicale charg\u00e9e de l'examen des demandes de pensions militaires. S'il d\u00e9cide d'accueillir la demande, il saisit le ministre de l'\u00e9conomie et des finances d'une proposition de pension, aux fins d'approbation, de concession et proc\u00e8de \u00e0 l'envoi du titre dans les m\u00eames formes que pour les pensions militaires. Dans les m\u00eames conditions, il notifie la d\u00e9cision de rejet de la demande qu'il a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 prendre le cas \u00e9ch\u00e9ant.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le directeur interd\u00e9partemental, apr\u00e8s avoir \u00e9ventuellement accord\u00e9 les avances sur pensions dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au paragraphe 6, envoie le dossier sans d\u00e9lai au ministre des anciens combattants et victimes de guerre qui statue, apr\u00e8s avis de la commission consultative m\u00e9dicale charg\u00e9e de l'examen des demandes de pensions militaires. S'il d\u00e9cide d'accueillir la demande, il saisit le ministre de l'\u00e9conomie et des finances d'une proposition de pension, aux fins d'approbation, de concession et proc\u00e8de \u00e0 l'envoi du titre dans les m\u00eames formes que pour les pensions militaires. Dans les m\u00eames conditions, il notifie la d\u00e9cision de rejet de la demande qu'il a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 prendre le cas \u00e9ch\u00e9ant.<p></p><p></p>",
            "num": "R180",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -589593600000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107975",
                        "id": "LEGISCTA000006107975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9gimes rattach\u00e9s au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128439",
                        "id": "LEGISCTA000006128439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Titre III : R\u00e8gles applicables aux victimes civiles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142789",
                        "id": "LEGISCTA000006142789",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Victimes civiles de la guerre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157474",
                        "id": "LEGISCTA000006157474",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dure.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174233",
                        "id": "LEGISCTA000006174233",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-27",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Invalides.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187012",
                        "id": "LEGISCTA000006187012",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006795226",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187012",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187012",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Invalides.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : R\u00e9gimes rattach\u00e9s au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux. &gt; Titre III : R\u00e8gles applicables aux victimes civiles. &gt; Chapitre Ier : Victimes civiles de la guerre. &gt; Section 2 : Proc\u00e9dure. &gt; Paragraphe 1 : Invalides.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006795226",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327808",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-470 1951-04-24 JORF 27 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327808",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1951-04-27",
                    "dateSignaTexte": "1951-04-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R181 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R181",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795227",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -589593600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R195 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R195",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795243",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -589593600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006795226",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -589593600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021635339",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R180",
                "180"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}