{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037398603",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, prise sur une proposition de l'autorit\u00e9 administrative, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 222-4 . Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables. L'appel n'est pas suspensif. Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de dix heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond. Durant cette p\u00e9riode, l'\u00e9tranger peut, s'il le souhaite, contacter son avocat et un tiers, rencontrer un m\u00e9decin et s'alimenter",
            "texteHtml": "<p>L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, prise sur une proposition de l'autorit\u00e9 administrative, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000039280099&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L222-4 (VT)'>l'article L. 222-4</a>. Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 peut, par ordonnance motiv\u00e9e et sans avoir pr\u00e9alablement convoqu\u00e9 les parties, rejeter les d\u00e9clarations d'appel manifestement irrecevables. L'appel n'est pas suspensif.</p><p>Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de dix heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond. Durant cette p\u00e9riode, l'\u00e9tranger peut, s'il le souhaite, contacter son avocat et un tiers, rencontrer un m\u00e9decin et s'alimenter</p>",
            "num": "L222-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115064",
                        "id": "LEGISCTA000006115064",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : MAINTIEN EN ZONE D'ATTENTE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134402",
                        "id": "LEGISCTA000006134402",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation du maintien en zone d'attente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147752",
                        "id": "LEGISCTA000006147752",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Voies de recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163224",
                        "id": "LEGISCTA000006163224",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335021",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Voies de recours",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037398603",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au III de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er janvier 2019 et sont applicables aux demandes d\u00e9pos\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 cette date en ce qui concerne la troisi\u00e8me phrase et l'avant derni\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a de l'article L. 222-6 tel qu'il r\u00e9sulte des dispositions des 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 20 de ladite loi et la derni\u00e8re phrase du second alin\u00e9a r\u00e9sultant des dispositions du 2\u00b0 de l'article 21 de la m\u00eame loi et s'appliquent aux d\u00e9cisions prises apr\u00e8s cette m\u00eame date en ce qui concerne le mot \"dix\" \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase du second alin\u00e9a tel qu'il r\u00e9sulte des dispositions du 1\u00b0 du m\u00eame article 21. Le d\u00e9cret n\u00b0 2018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 en son article 23 a fix\u00e9 cette date au 1er janvier 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au III de l'article 71 de la loi n\u00b0 2018-778 du 10 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, au plus tard le 1er janvier 2019 et sont applicables aux demandes d\u00e9pos\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 cette date en ce qui concerne la troisi\u00e8me phrase et l'avant derni\u00e8re phrase du premier alin\u00e9a de l'article L. 222-6 tel qu'il r\u00e9sulte des dispositions des 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article 20 de ladite loi et la derni\u00e8re phrase du second alin\u00e9a r\u00e9sultant des dispositions du 2\u00b0 de l'article 21 de la m\u00eame loi et s'appliquent aux d\u00e9cisions prises apr\u00e8s cette m\u00eame date en ce qui concerne le mot \"dix\" \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase du second alin\u00e9a tel qu'il r\u00e9sulte des dispositions du 1\u00b0 du m\u00eame article 21.</p><p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 en son article 23 a fix\u00e9 cette date au 1er janvier 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381808",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-778 du 10 septembre 2018 - art. 20",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000037382531",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-11",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-10",
                    "dateDebutCible": "2018-09-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381808",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-778 du 10 septembre 2018 - art. 21",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000037382533",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-11",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-10",
                    "dateDebutCible": "2018-09-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923824",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 2010 - art. Annexe C (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe C",
                    "articleId": "LEGIARTI000046480930",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034035917",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2017 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034037145",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487116800000,
                    "dateDebut": 1487203200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000037381971",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037381902",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L222-4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000039280099",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L832-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L832-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041473270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577664000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R222-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024349492",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 35 quater, paragraphe III al. 2 et 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777065",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-13 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777063",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777061",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777077",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335021",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1195603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335022",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1195603200000,
                    "dateFin": 1308355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1308355200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398603",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L222-6",
                "222-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024197190",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024197190",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, prise sur une proposition de l'autorit\u00e9 administrative \u00e0 laquelle l'\u00e9tranger d\u00fbment inform\u00e9 dans une langue qu'il comprend ne s'est pas oppos\u00e9, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 222-4 . Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. L'appel n'est pas suspensif. Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond.",
            "texteHtml": "<p>L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, prise sur une proposition de l'autorit\u00e9 administrative \u00e0 laquelle l'\u00e9tranger d\u00fbment inform\u00e9 dans une langue qu'il comprend ne s'est pas oppos\u00e9, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335018&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L222-4 (V)'>l'article L. 222-4</a>. Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. L'appel n'est pas suspensif. </p><p>Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de six heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond.</p>",
            "num": "L222-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1308355200000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115064",
                        "id": "LEGISCTA000006115064",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : MAINTIEN EN ZONE D'ATTENTE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134402",
                        "id": "LEGISCTA000006134402",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation du maintien en zone d'attente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147752",
                        "id": "LEGISCTA000006147752",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Voies de recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163224",
                        "id": "LEGISCTA000006163224",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335021",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Voies de recours",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; TITRE II : MAINTIEN EN ZONE D'ATTENTE &gt; Chapitre II : Prolongation du maintien en zone d'attente &gt; Section 2 : Voies de recours",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024197190",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024191380",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-672\n du 16 juin 2011 - art. 16",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000024193069",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923824",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 2010 - art. Annexe C (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe C",
                    "articleId": "LEGIARTI000046480930",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034035917",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2017 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034037145",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487116800000,
                    "dateDebut": 1487203200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000037381971",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037381902",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L222-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335018",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L832-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L832-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041473270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577664000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R222-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024349492",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 35 quater, paragraphe III al. 2 et 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777065",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-13 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777063",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777061",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335021",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1195603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335022",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1195603200000,
                    "dateFin": 1308355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1308355200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398603",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L222-6",
                "222-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335022",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335022",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, prise sur une proposition de l'autorit\u00e9 administrative \u00e0 laquelle l'\u00e9tranger d\u00fbment inform\u00e9 dans une langue qu'il comprend ne s'est pas oppos\u00e9, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 222-4. Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. L'appel n'est pas suspensif. Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de quatre heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond",
            "texteHtml": "<p></p>   L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, prise sur une proposition de l'autorit\u00e9 administrative \u00e0 laquelle l'\u00e9tranger d\u00fbment inform\u00e9 dans une langue qu'il comprend ne s'est pas oppos\u00e9, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 222-4. Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. L'appel n'est pas suspensif.<p></p><p></p>   Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de quatre heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond<p></p>",
            "num": "L222-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1195603200000,
            "dateFin": 1308355200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115064",
                        "id": "LEGISCTA000006115064",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : MAINTIEN EN ZONE D'ATTENTE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134402",
                        "id": "LEGISCTA000006134402",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation du maintien en zone d'attente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147752",
                        "id": "LEGISCTA000006147752",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Voies de recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163224",
                        "id": "LEGISCTA000006163224",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335021",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Voies de recours",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; TITRE II : MAINTIEN EN ZONE D'ATTENTE &gt; Chapitre II : Prolongation du maintien en zone d'attente &gt; Section 2 : Voies de recours",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335022",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000524004",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-1631 du 20 novembre 2007 - art. 47 () JORF 21 novembre 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "47",
                    "articleId": "LEGIARTI000006400042",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-11-21",
                    "dateSignaTexte": "2007-11-20",
                    "dateDebutCible": "2007-11-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923824",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 2010 - art. Annexe C (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe C",
                    "articleId": "LEGIARTI000046480930",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034035917",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2017 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034037145",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487116800000,
                    "dateDebut": 1487203200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000037381971",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037381902",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L832-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L832-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041473270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577664000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R222-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024349492",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L222-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335018",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 35 quater, paragraphe III al. 2 et 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777065",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-13 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777063",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777061",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335021",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1195603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335022",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1195603200000,
                    "dateFin": 1308355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1308355200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398603",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L222-6",
                "222-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335021",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335021",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, sur proposition de l'autorit\u00e9 administrative et avec le consentement de l'\u00e9tranger, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 222-4. Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. L'appel n'est pas suspensif. Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de quatre heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond",
            "texteHtml": "<p></p>   L'ordonnance est susceptible d'appel devant le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci est saisi sans forme et doit statuer dans les quarante-huit heures de sa saisine. Par d\u00e9cision du premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou de son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, sur proposition de l'autorit\u00e9 administrative et avec le consentement de l'\u00e9tranger, l'audience peut se d\u00e9rouler avec l'utilisation de moyens de t\u00e9l\u00e9communication audiovisuelle dans les conditions pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 222-4. Le droit d'appel appartient \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9, au minist\u00e8re public et au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. L'appel n'est pas suspensif.<p></p><p></p>   Toutefois, le minist\u00e8re public peut demander au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de d\u00e9clarer son recours suspensif. Dans ce cas, l'appel, accompagn\u00e9 de la demande, est form\u00e9 dans un d\u00e9lai de quatre heures \u00e0 compter de la notification de l'ordonnance au procureur de la R\u00e9publique et transmis au premier pr\u00e9sident de la cour d'appel ou \u00e0 son d\u00e9l\u00e9gu\u00e9. Celui-ci d\u00e9cide, sans d\u00e9lai, s'il y a lieu, au vu des pi\u00e8ces du dossier, de donner \u00e0 cet appel un effet suspensif. Il statue par une ordonnance motiv\u00e9e rendue contradictoirement qui n'est pas susceptible de recours. L'int\u00e9ress\u00e9 est maintenu \u00e0 la disposition de la justice jusqu'\u00e0 ce que cette ordonnance soit rendue et, si elle donne un effet suspensif \u00e0 l'appel du minist\u00e8re public, jusqu'\u00e0 ce qu'il soit statu\u00e9 sur le fond<p></p>",
            "num": "L222-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1109635200000,
            "dateFin": 1195603200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115064",
                        "id": "LEGISCTA000006115064",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : MAINTIEN EN ZONE D'ATTENTE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134402",
                        "id": "LEGISCTA000006134402",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation du maintien en zone d'attente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147752",
                        "id": "LEGISCTA000006147752",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Voies de recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163224",
                        "id": "LEGISCTA000006163224",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335021",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163224",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Voies de recours",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; TITRE II : MAINTIEN EN ZONE D'ATTENTE &gt; Chapitre II : Prolongation du maintien en zone d'attente &gt; Section 2 : Voies de recours",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335021",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021923824",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 mars 2010 - art. Annexe C (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe C",
                    "articleId": "LEGIARTI000046480930",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1267920000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034035917",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2017 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034037145",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487116800000,
                    "dateDebut": 1487203200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000037381971",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037381902",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L832-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L832-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041473270",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577664000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R222-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R222-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024349492",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310256000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L222-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L222-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335018",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 35 quater, paragraphe III al. 2 et 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-12 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777065",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-13 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777063",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L342-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L342-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777061",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335021",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1195603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335022",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1195603200000,
                    "dateFin": 1308355200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1308355200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037398603",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L222-6",
                "222-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}