{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031060217",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'instance d\u00e9finie au pr\u00e9sent chapitre peut \u00eatre mise en place dans les entreprises appartenant \u00e0 une unit\u00e9 \u00e9conomique et sociale regroupant au moins trois cents salari\u00e9s, quel que soit leur effectif. L'accord d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 2391-1 est conclu soit au niveau d'une ou de plusieurs entreprises composant l'unit\u00e9 \u00e9conomique et sociale, soit au niveau de l'unit\u00e9 \u00e9conomique et sociale. Dans ce dernier cas, les r\u00e8gles de validit\u00e9 de l'accord sont appr\u00e9ci\u00e9es en tenant compte des suffrages valablement exprim\u00e9s dans l'ensemble des entreprises.",
            "texteHtml": "<p>L'instance d\u00e9finie au pr\u00e9sent chapitre peut \u00eatre mise en place dans les entreprises appartenant \u00e0 une unit\u00e9 \u00e9conomique et sociale regroupant au moins trois cents salari\u00e9s, quel que soit leur effectif. L'accord d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031060190&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2391-1</a> est conclu soit au niveau d'une ou de plusieurs entreprises composant l'unit\u00e9 \u00e9conomique et sociale, soit au niveau de l'unit\u00e9 \u00e9conomique et sociale. Dans ce dernier cas, les r\u00e8gles de validit\u00e9 de l'accord sont appr\u00e9ci\u00e9es en tenant compte des suffrages valablement exprim\u00e9s dans l'ensemble des entreprises.</p>",
            "num": "L2391-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 1513900800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2017-12-22",
                        "titre": "Titre IX : Regroupement par accord des institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031060177",
                        "id": "LEGISCTA000031060180",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2017-12-22",
                        "titre": "Chapitre Ier : Mise en place et attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031060182",
                        "id": "LEGISCTA000031060185",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031060214",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031060182",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031060185",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Mise en place et attributions",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031060217",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 14",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057720",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036240557",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1718 du 20 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036241430",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-20",
                    "dateDebutCible": "2017-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2391-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2391-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031060190",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031060217",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2391-4",
                "2391-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}