{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038791162",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s, l'employeur peut refuser le cong\u00e9 ou le passage \u00e0 temps partiel : 1\u00b0 S'il estime, apr\u00e8s avis du comit\u00e9 social et \u00e9conomique, que ce cong\u00e9 ou cette activit\u00e9 \u00e0 temps partiel aura des cons\u00e9quences pr\u00e9judiciables \u00e0 la bonne marche de l'entreprise ; 2\u00b0 Si le salari\u00e9 demande ce cong\u00e9 ou cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel moins de trois ans apr\u00e8s une pr\u00e9c\u00e9dente cr\u00e9ation ou reprise d'entreprise ou apr\u00e8s le d\u00e9but de l'exercice de pr\u00e9c\u00e9dentes responsabilit\u00e9s de direction au sein d'une entreprise r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de jeune entreprise innovante. L'employeur pr\u00e9cise le motif de son refus et le porte \u00e0 la connaissance du salari\u00e9. Ce refus peut \u00eatre contest\u00e9 par le salari\u00e9 directement devant le conseil de prud'hommes, statuant selon la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au fond, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s, l'employeur peut refuser le cong\u00e9 ou le passage \u00e0 temps partiel :</p><p>1\u00b0 S'il estime, apr\u00e8s avis du comit\u00e9 social et \u00e9conomique, que ce cong\u00e9 ou cette activit\u00e9 \u00e0 temps partiel aura des cons\u00e9quences pr\u00e9judiciables \u00e0 la bonne marche de l'entreprise ;</p><p>2\u00b0 Si le salari\u00e9 demande ce cong\u00e9 ou cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel moins de trois ans apr\u00e8s une pr\u00e9c\u00e9dente cr\u00e9ation ou reprise d'entreprise ou apr\u00e8s le d\u00e9but de l'exercice de pr\u00e9c\u00e9dentes responsabilit\u00e9s de direction au sein d'une entreprise r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de jeune entreprise innovante.</p><p>L'employeur pr\u00e9cise le motif de son refus et le porte \u00e0 la connaissance du salari\u00e9.</p><p>Ce refus peut \u00eatre contest\u00e9 par le salari\u00e9 directement devant le conseil de prud'hommes, statuant selon la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e au fond, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L3142-113",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1932735279,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Cong\u00e9 et p\u00e9riode de travail \u00e0 temps partiel pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033006092",
                        "id": "LEGISCTA000033006092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Ordre public ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033006094",
                        "id": "LEGISCTA000033006094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018762459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033006094",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033006094",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Ordre public ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 3 : Cong\u00e9 et p\u00e9riode de travail \u00e0 temps partiel pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise \r\n &gt; Sous-section 1 : Ordre public ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038791162",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 30 de l'ordonnance n\u00b0 2019-738 du 17 juillet 2019, ces dispositions s'appliquent aux demandes introduites \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 30 de l'ordonnance n\u00b0 2019-738 du 17 juillet 2019, ces dispositions s'appliquent aux demandes introduites \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038777188",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-738 du 17 juillet 2019 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000038778231",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-07-18",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-17",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-107 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-107",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022115",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3142-71 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3142-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000033444787",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764734",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1335830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038791162",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-113",
                "3142-113"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035653010",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035653010",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s, l'employeur peut refuser le cong\u00e9 ou le passage \u00e0 temps partiel : 1\u00b0 S'il estime, apr\u00e8s avis du comit\u00e9 social et \u00e9conomique, que ce cong\u00e9 ou cette activit\u00e9 \u00e0 temps partiel aura des cons\u00e9quences pr\u00e9judiciables \u00e0 la bonne marche de l'entreprise ; 2\u00b0 Si le salari\u00e9 demande ce cong\u00e9 ou cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel moins de trois ans apr\u00e8s une pr\u00e9c\u00e9dente cr\u00e9ation ou reprise d'entreprise ou apr\u00e8s le d\u00e9but de l'exercice de pr\u00e9c\u00e9dentes responsabilit\u00e9s de direction au sein d'une entreprise r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de jeune entreprise innovante. L'employeur pr\u00e9cise le motif de son refus et le porte \u00e0 la connaissance du salari\u00e9. Ce refus peut \u00eatre contest\u00e9 par le salari\u00e9 directement devant le conseil de prud'hommes, statuant en la forme des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s, l'employeur peut refuser le cong\u00e9 ou le passage \u00e0 temps partiel :</p><p>1\u00b0 S'il estime, apr\u00e8s avis du comit\u00e9 social et \u00e9conomique, que ce cong\u00e9 ou cette activit\u00e9 \u00e0 temps partiel aura des cons\u00e9quences pr\u00e9judiciables \u00e0 la bonne marche de l'entreprise ;</p><p>2\u00b0 Si le salari\u00e9 demande ce cong\u00e9 ou cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel moins de trois ans apr\u00e8s une pr\u00e9c\u00e9dente cr\u00e9ation ou reprise d'entreprise ou apr\u00e8s le d\u00e9but de l'exercice de pr\u00e9c\u00e9dentes responsabilit\u00e9s de direction au sein d'une entreprise r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de jeune entreprise innovante.</p><p>L'employeur pr\u00e9cise le motif de son refus et le porte \u00e0 la connaissance du salari\u00e9.</p><p>Ce refus peut \u00eatre contest\u00e9 par le salari\u00e9 directement devant le conseil de prud'hommes, statuant en la forme des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L3142-113",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1932735279,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Cong\u00e9 et p\u00e9riode de travail \u00e0 temps partiel pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033006092",
                        "id": "LEGISCTA000033006092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Ordre public ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033006094",
                        "id": "LEGISCTA000033006094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018762459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033006094",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033006094",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Ordre public ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 3 : Cong\u00e9 et p\u00e9riode de travail \u00e0 temps partiel pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise \r\n &gt; Sous-section 1 : Ordre public ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035653010",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608981",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-107 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-107",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022115",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3142-71 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3142-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000033444787",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764734",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1335830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038791162",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-113",
                "3142-113"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033022273",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033022273",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s, l'employeur peut refuser le cong\u00e9 ou le passage \u00e0 temps partiel : 1\u00b0 S'il estime, apr\u00e8s avis du comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel, s'ils existent, que ce cong\u00e9 ou cette activit\u00e9 \u00e0 temps partiel aura des cons\u00e9quences pr\u00e9judiciables \u00e0 la bonne marche de l'entreprise ; 2\u00b0 Si le salari\u00e9 demande ce cong\u00e9 ou cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel moins de trois ans apr\u00e8s une pr\u00e9c\u00e9dente cr\u00e9ation ou reprise d'entreprise ou apr\u00e8s le d\u00e9but de l'exercice de pr\u00e9c\u00e9dentes responsabilit\u00e9s de direction au sein d'une entreprise r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de jeune entreprise innovante. L'employeur pr\u00e9cise le motif de son refus et le porte \u00e0 la connaissance du salari\u00e9. Ce refus peut \u00eatre contest\u00e9 par le salari\u00e9 directement devant le conseil de prud'hommes, statuant en la forme des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises de moins de trois cents salari\u00e9s, l'employeur peut refuser le cong\u00e9 ou le passage \u00e0 temps partiel : </p><p></p><p> 1\u00b0 S'il estime, apr\u00e8s avis du comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel, s'ils existent, que ce cong\u00e9 ou cette activit\u00e9 \u00e0 temps partiel aura des cons\u00e9quences pr\u00e9judiciables \u00e0 la bonne marche de l'entreprise ; </p><p></p><p> 2\u00b0 Si le salari\u00e9 demande ce cong\u00e9 ou cette p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel moins de trois ans apr\u00e8s une pr\u00e9c\u00e9dente cr\u00e9ation ou reprise d'entreprise ou apr\u00e8s le d\u00e9but de l'exercice de pr\u00e9c\u00e9dentes responsabilit\u00e9s de direction au sein d'une entreprise r\u00e9pondant aux crit\u00e8res de jeune entreprise innovante. </p><p></p><p> L'employeur pr\u00e9cise le motif de son refus et le porte \u00e0 la connaissance du salari\u00e9. </p><p></p><p> Ce refus peut \u00eatre contest\u00e9 par le salari\u00e9 directement devant le conseil de prud'hommes, statuant en la forme des r\u00e9f\u00e9r\u00e9s, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p></p>",
            "num": "L3142-113",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1932735279,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Cong\u00e9 et p\u00e9riode de travail \u00e0 temps partiel pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033006092",
                        "id": "LEGISCTA000033006092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Ordre public ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033006094",
                        "id": "LEGISCTA000033006094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018762459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033006094",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033006094",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Ordre public ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 3 : Cong\u00e9 et p\u00e9riode de travail \u00e0 temps partiel pour la cr\u00e9ation ou la reprise d'entreprise \r\n &gt; Sous-section 1 : Ordre public ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033022273",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001008",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-107 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-107",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022115",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3142-71 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3142-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000033444787",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764734",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1335830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038791162",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-113",
                "3142-113"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018764734",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018764734",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conditions de prise en compte de l'absence d'un salari\u00e9 du fait de sa participation \u00e0 une op\u00e9ration de secours sont d\u00e9finies en accord avec l'employeur, sous r\u00e9serve de dispositions plus favorables r\u00e9sultant du contrat de travail, de conventions ou d'accords collectifs de travail ou de conventions conclues entre l'employeur et le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 civile.",
            "texteHtml": "Les conditions de prise en compte de l'absence d'un salari\u00e9 du fait de sa participation \u00e0 une op\u00e9ration de secours sont d\u00e9finies en accord avec l'employeur, sous r\u00e9serve de dispositions plus favorables r\u00e9sultant du contrat de travail, de conventions ou d'accords collectifs de travail ou de conventions conclues entre l'employeur et le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 civile. ",
            "num": "L3142-113",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1335830400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000006189653",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cong\u00e9s pour engagement associatif, politique ou militant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189653",
                        "id": "LEGISCTA000033022150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-Section 11 : R\u00e9serve dans la s\u00e9curit\u00e9 civile,  op\u00e9rations de secours et r\u00e9serve sanitaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018762443",
                        "id": "LEGISCTA000018764750",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 10 : R\u00e9serve dans la s\u00e9curit\u00e9 civile,  op\u00e9rations de secours et r\u00e9serve sanitaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018762443",
                        "id": "LEGISCTA000033021887",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Participation aux op\u00e9rations de secours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018762455",
                        "id": "LEGISCTA000018764738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018762459",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018762455",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018764738",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Participation aux op\u00e9rations de secours.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 2 : Cong\u00e9s non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s &gt; Sous-Section 11 : R\u00e9serve dans la s\u00e9curit\u00e9 civile,  op\u00e9rations de secours et r\u00e9serve sanitaire. &gt; Paragraphe 2 : Participation aux op\u00e9rations de secours.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018764734",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942034",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-67\n du 21 janvier 2008 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000017961478",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-21",
                    "dateDebutCible": "2008-01-23"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025498645",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351\n du 12 mars 2012 - art. 19 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025501190",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-12",
                    "dateDebutCible": "2012-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-107 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-107",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022281",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000033022115",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3142-71 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3142-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000033444787",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L725-8 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L725-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000025506804",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764734",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1335830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033022273",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653010",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038791162",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-113",
                "3142-113"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}