{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033021973",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour mettre en \u0153uvre le droit \u00e0 cong\u00e9 du salari\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 3142-6 , une convention ou un accord collectif d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, une convention ou un accord de branche d\u00e9termine : 1\u00b0 La dur\u00e9e maximale du cong\u00e9 ; 2\u00b0 Le nombre de renouvellements possibles ; 3\u00b0 Les conditions de fractionnement du cong\u00e9 ou de sa transformation en p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel ; 4\u00b0 Les d\u00e9lais d'information de l'employeur par le salari\u00e9 sur la prise du cong\u00e9, sa dur\u00e9e pr\u00e9visible, son renouvellement et la dur\u00e9e du pr\u00e9avis en cas de retour du salari\u00e9 avant le terme pr\u00e9vu du cong\u00e9 ; 5\u00b0 Les mesures permettant le maintien d'un lien entre l'entreprise et le salari\u00e9 pendant la dur\u00e9e du cong\u00e9 et les modalit\u00e9s d'accompagnement du salari\u00e9 \u00e0 son retour.",
            "texteHtml": "<p>Pour mettre en \u0153uvre le droit \u00e0 cong\u00e9 du salari\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902674&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3142-6 (V)'>L. 3142-6</a>, une convention ou un accord collectif d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, une convention ou un accord de branche d\u00e9termine : </p><p></p><p>1\u00b0 La dur\u00e9e maximale du cong\u00e9 ; </p><p></p><p>2\u00b0 Le nombre de renouvellements possibles ; </p><p></p><p>3\u00b0 Les conditions de fractionnement du cong\u00e9 ou de sa transformation en p\u00e9riode d'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel ; </p><p></p><p>4\u00b0 Les d\u00e9lais d'information de l'employeur par le salari\u00e9 sur la prise du cong\u00e9, sa dur\u00e9e pr\u00e9visible, son renouvellement et la dur\u00e9e du pr\u00e9avis en cas de retour du salari\u00e9 avant le terme pr\u00e9vu du cong\u00e9 ; </p><p></p><p>5\u00b0 Les mesures permettant le maintien d'un lien entre l'entreprise et le salari\u00e9 pendant la dur\u00e9e du cong\u00e9 et les modalit\u00e9s d'accompagnement du salari\u00e9 \u00e0 son retour.</p><p></p>",
            "num": "L3142-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189652",
                        "id": "LEGISCTA000006189652",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189652",
                        "id": "LEGISCTA000033021956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de participation aux instances d'emploi et de formation professionnelle ou \u00e0 un jury d'examen.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195796",
                        "id": "LEGISCTA000006195796",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195796",
                        "id": "LEGISCTA000033021927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033003055",
                        "id": "LEGISCTA000033003055",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902682",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033003055",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033003055",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale &gt; Sous-section 2 : Cong\u00e9 de solidarit\u00e9 familiale &gt; Paragraphe 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033021973",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 33",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001056",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001008",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045571922",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er avril 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045571925",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649894400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033510510",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033542540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1232-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901010",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033021967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3142-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902674",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262902",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086834",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027547502",
                    "textTitle": "Cong\u00e9 de formation \u00e9conomique, sociale et syndi... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000027547508",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2145-12, v. 0.1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2145-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033010925",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L451-4 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L451-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649971",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L451-4 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L451-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649968",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902682",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033021973",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-14",
                "3142-14"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902682",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902682",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conventions ou accords collectifs de travail peuvent : 1\u00b0 Contenir des dispositions plus favorables que celles pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente sous-section, notamment en mati\u00e8re de r\u00e9mun\u00e9ration ; 2\u00b0 Pr\u00e9ciser les p\u00e9riodes de cong\u00e9 les mieux adapt\u00e9es aux n\u00e9cessit\u00e9s de chaque profession ; 3\u00b0 Fixer les modalit\u00e9s du financement de la formation, destin\u00e9 \u00e0 couvrir les frais p\u00e9dagogiques ainsi que les d\u00e9penses d'indemnisation des frais de d\u00e9placement et d'h\u00e9bergement des stagiaires et animateurs ; 4\u00b0 D\u00e9finir les proc\u00e9dures amiables permettant de r\u00e9gler les difficult\u00e9s qui peuvent survenir pour l'application des dispositions qui pr\u00e9c\u00e8dent ; 5\u00b0 Pr\u00e9voir la cr\u00e9ation de fonds mutualis\u00e9s en vue d'assurer la r\u00e9mun\u00e9ration des cong\u00e9s et le financement de la formation. Des accords d'\u00e9tablissement peuvent fixer la r\u00e9partition des cong\u00e9s par service ou par cat\u00e9gorie professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conventions ou accords collectifs de travail peuvent :<p></p><p></p>   1\u00b0 Contenir des dispositions plus favorables que celles pr\u00e9vues par la pr\u00e9sente sous-section, notamment en mati\u00e8re de r\u00e9mun\u00e9ration ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Pr\u00e9ciser les p\u00e9riodes de cong\u00e9 les mieux adapt\u00e9es aux n\u00e9cessit\u00e9s de chaque profession ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Fixer les modalit\u00e9s du financement de la formation, destin\u00e9 \u00e0 couvrir les frais p\u00e9dagogiques ainsi que les d\u00e9penses d'indemnisation des frais de d\u00e9placement et d'h\u00e9bergement des stagiaires et animateurs ;<p></p><p></p>   4\u00b0 D\u00e9finir les proc\u00e9dures amiables permettant de r\u00e9gler les difficult\u00e9s qui peuvent survenir pour l'application des dispositions qui pr\u00e9c\u00e8dent ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Pr\u00e9voir la cr\u00e9ation de fonds mutualis\u00e9s en vue d'assurer la r\u00e9mun\u00e9ration des cong\u00e9s et le financement de la formation.<p></p><p></p>   Des accords d'\u00e9tablissement peuvent fixer la r\u00e9partition des cong\u00e9s par service ou par cat\u00e9gorie professionnelle.<p></p>",
            "num": "L3142-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160756",
                        "id": "LEGISCTA000006160756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autres cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178010",
                        "id": "LEGISCTA000006178010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189652",
                        "id": "LEGISCTA000006189652",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189652",
                        "id": "LEGISCTA000033021956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9s de formation \u00e9conomique et sociale et de formation syndicale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195797",
                        "id": "LEGISCTA000006195797",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 de proche aidant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195797",
                        "id": "LEGISCTA000033022082",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902682",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195797",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033022082",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Cong\u00e9 de proche aidant",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre IV : Cong\u00e9s pay\u00e9s et autres cong\u00e9s &gt; Chapitre II : Autres cong\u00e9s &gt; Section 1 : Cong\u00e9s d'articulation entre la vie professionnelle et la vie personnelle et familiale &gt; Sous-section 3 : Cong\u00e9 de proche aidant",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902682",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 33",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001056",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045571922",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er avril 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045571925",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649894400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033510510",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3142-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3142-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033542540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1232-12 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901010",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033021967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262902",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3142-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3142-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086834",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027547502",
                    "textTitle": "Cong\u00e9 de formation \u00e9conomique, sociale et syndi... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000027547508",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2145-12, v. 0.1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2145-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033010925",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L451-4 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L451-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649971",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L451-4 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L451-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649968",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902682",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033021973",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3142-14",
                "3142-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}