{
    "cid": "LEGIARTI000006796933",
    "num": "L227-8",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142836",
                        "id": "LEGISCTA000006142836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Mineurs accueillis hors du domicile parental.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157592",
                        "id": "LEGISCTA000006157592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000020632042",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000569111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1208 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. ANNEXE (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "ANNEXE",
                    "articleId": "LEGIARTI000039648007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-1208",
                    "datePubli": 883180800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-509 du 8 avril 2002 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006210196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2002-509",
                    "datePubli": 1018656000000,
                    "dateDebut": 1018656000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018093878",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 janvier 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000018093879",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1202774400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039638392",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1394 du 18 d\u00e9cembre 2019 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000039640769",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1394",
                    "datePubli": 1576713600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039675943",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1455 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039718833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1455",
                    "datePubli": 1577404800000,
                    "dateDebut": 1577491200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L133-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L133-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796612",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796937",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796941",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218958222,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1125619200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796917",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218958223,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796927",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218958223,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039280109",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218958223,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L331-8-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L331-8-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036507088",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218958223,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020604162",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-526\n du 12 mai 2009 - art. 125",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "125",
                    "articleId": "LEGIARTI000020606640",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-05-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-12",
                    "dateDebutCible": "2009-05-14"
                }
            ],
            "num": "L227-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 227-5 ; 2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 227-4, sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ; 3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5. Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9. Est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30 000 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 133-6 ; 2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, L. 227-10 et L. 227-11 .",
            "texteHtml": "<p>Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende : </p><p>1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006796927' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L227-5 (V)'>l'article L. 227-5 </a>; </p><p>2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006796917' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L227-4 (V)'>l'article L. 227-4, </a>sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ; </p><p>3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5. </p><p>Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9. </p><p>Est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30 000 euros d'amende : </p><p>1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006796612' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L133-6 (V)'>L. 133-6 </a>; </p><p>2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, <a href='/article/LEGIARTI000006796937' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L227-10 (V)'>L. 227-10 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000006796941' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L227-11 (V)'>L. 227-11</a>.</p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-05-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142836",
                        "id": "LEGISCTA000006142836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Mineurs accueillis hors du domicile parental.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157592",
                        "id": "LEGISCTA000006157592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006796935",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000569111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1208 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. ANNEXE (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "ANNEXE",
                    "articleId": "LEGIARTI000039648007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957950,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-1208",
                    "datePubli": 883180800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-509 du 8 avril 2002 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006210196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957950,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2002-509",
                    "datePubli": 1018656000000,
                    "dateDebut": 1018656000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018093878",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 janvier 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000018093879",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1202774400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039638392",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1394 du 18 d\u00e9cembre 2019 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000039640769",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1394",
                    "datePubli": 1576713600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039675943",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1455 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039718833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1455",
                    "datePubli": 1577404800000,
                    "dateDebut": 1577491200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 121-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "121-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417202",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L133-6 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L133-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796612",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-10 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796937",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796941",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1125619200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796917",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796927",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957951,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039280109",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957952,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L331-8-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L331-8-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036507088",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957952,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000420906",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02005-1477 du 1 d\u00e9cembre 2005 - art. 15 ()",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682555",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2005-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-01",
                    "dateDebutCible": "2005-12-02"
                }
            ],
            "num": "L227-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 227-5 ; 2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 227-4, sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ; 3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5. Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9. Est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30 000 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 133-6 ; 2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, L. 227-10 et L. 227-11. Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es responsables p\u00e9nalement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 227-5 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 227-4, sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ;<p></p><p></p>   3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5.<p></p><p></p>   Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9.<p></p><p></p>   Est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30 000 euros d'amende :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 133-6 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, L. 227-10 et L. 227-11.<p></p><p></p>   Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es responsables p\u00e9nalement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-12-02T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2009-05-14T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142836",
                        "id": "LEGISCTA000006142836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Mineurs accueillis hors du domicile parental.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157592",
                        "id": "LEGISCTA000006157592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006796934",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000569111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1208 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. ANNEXE (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "ANNEXE",
                    "articleId": "LEGIARTI000039648007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957939,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-1208",
                    "datePubli": 883180800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-509 du 8 avril 2002 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006210196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2002-509",
                    "datePubli": 1018656000000,
                    "dateDebut": 1018656000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018093878",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 janvier 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000018093879",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1202774400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039638392",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1394 du 18 d\u00e9cembre 2019 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000039640769",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1394",
                    "datePubli": 1576713600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039675943",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1455 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039718833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1455",
                    "datePubli": 1577404800000,
                    "dateDebut": 1577491200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 121-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "121-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417202",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-10 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796937",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796941",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1125619200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796917",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796927",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957940,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796930",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957941,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039280109",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957941,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L331-8-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L331-8-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036507088",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957941,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000631486",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02005-1092 du 1 septembre 2005 - art. 7 () JORF 2 septembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682530",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2005-09-02",
                    "dateSignaTexte": "2005-09-01",
                    "dateDebutCible": "2005-09-02"
                }
            ],
            "num": "L227-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 227-5 ; 2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 227-4, sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ; 3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5. Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9. Est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30 000 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 227-7 ; 2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, L. 227-10 et L. 227-11. Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es responsables p\u00e9nalement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 227-5 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 227-4, sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ;<p></p><p></p>   3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5.<p></p><p></p>   Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9.<p></p><p></p>   Est puni de deux ans d'emprisonnement et de 30 000 euros d'amende :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 227-7 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, L. 227-10 et L. 227-11.<p></p><p></p>   Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es responsables p\u00e9nalement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-09-02T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2005-12-02T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142836",
                        "id": "LEGISCTA000006142836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Mineurs accueillis hors du domicile parental.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157592",
                        "id": "LEGISCTA000006157592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006796933",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000569111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1208 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. ANNEXE (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "ANNEXE",
                    "articleId": "LEGIARTI000039648007",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957774,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-1208",
                    "datePubli": 883180800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-509 du 8 avril 2002 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006210196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957774,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2002-509",
                    "datePubli": 1018656000000,
                    "dateDebut": 1018656000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018093878",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 janvier 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000018093879",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1645218957774,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1202774400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039638392",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1394 du 18 d\u00e9cembre 2019 - art. 4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000039640769",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1394",
                    "datePubli": 1576713600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039675943",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1455 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039718833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1455",
                    "datePubli": 1577404800000,
                    "dateDebut": 1577491200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 121-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "121-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417202",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-10 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796937",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796941",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1125619200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796917",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796927",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L227-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796930",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 995414400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L227-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L227-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039280109",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957775,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L331-8-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L331-8-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036507088",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1645218957776,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000757800",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02001-624 du 17 juillet 2001 - art. 13 () JORF 18 juillet 2001",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006758340",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2001-07-18",
                    "dateSignaTexte": "2001-07-17",
                    "dateDebutCible": "2001-07-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "L227-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 227-5 ; 2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 227-4, sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ; 3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5. Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9. Est puni d'un an d'emprisonnement et de 15000 euros d'amende : 1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 227-7 ; 2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, L. 227-10 et L. 227-11. Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es responsables p\u00e9nalement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est puni de six mois d'emprisonnement et de 3750 euros d'amende :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le fait pour une personne de ne pas souscrire la d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 227-5 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le fait d'apporter un changement aux conditions d'accueil des mineurs mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 227-4, sans avoir souscrit \u00e0 cette d\u00e9claration ;<p></p><p></p>   3\u00b0 le fait de ne pas souscrire aux garanties d'assurance mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 227-5.<p></p><p></p>   Est puni d'un an d'emprisonnement et de 7500 euros d'amende le fait de s'opposer de quelque fa\u00e7on que ce soit \u00e0 l'exercice des fonctions dont sont charg\u00e9s les agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-9.<p></p><p></p>   Est puni d'un an d'emprisonnement et de 15000 euros d'amende :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le fait d'exercer des fonctions \u00e0 quelque titre que ce soit en vue de l'accueil de mineurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 227-4, ou d'exploiter les locaux accueillant ces mineurs malgr\u00e9 les incapacit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 227-7 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le fait de ne pas ex\u00e9cuter les d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales pr\u00e9vues aux articles L. 227-5, L. 227-10 et L. 227-11.<p></p><p></p>   Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es responsables p\u00e9nalement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2001-07-18T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2005-09-02T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}