{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006296403",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - L'option pour l'imposition \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e mentionn\u00e9e au quatri\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est formul\u00e9e au plus tard dans l'acte de vente. II. - Pour les terrains compris dans une op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone, l'option s'applique globalement \u00e0 toutes les cessions des terrains mentionn\u00e9s au troisi\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts. L'option, ouverte d\u00e8s la date de d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de zone ou d\u00e8s la date de l'arr\u00eat\u00e9 de lotissement, est exerc\u00e9e au plus tard lors de la premi\u00e8re des cessions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a. Elle vaut pour toute la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration. Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui r\u00e9alisent plusieurs op\u00e9rations de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone doivent exercer une option pour chacune de ces op\u00e9rations. III. - Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui exercent l'option sont soumis \u00e0 l'ensemble des obligations qui incombent aux assujettis \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'assiette, \u00e0 la liquidation, au recouvrement, au contr\u00f4le et au contentieux de ladite taxe leur sont applicables.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - L'option pour l'imposition \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e mentionn\u00e9e au quatri\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est formul\u00e9e au plus tard dans l'acte de vente.<p></p><p></p>   II. - Pour les terrains compris dans une op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone, l'option s'applique globalement \u00e0 toutes les cessions des terrains mentionn\u00e9s au troisi\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts.<p></p><p></p>   L'option, ouverte d\u00e8s la date de d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de zone ou d\u00e8s la date de l'arr\u00eat\u00e9 de lotissement, est exerc\u00e9e au plus tard lors de la premi\u00e8re des cessions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a. Elle vaut pour toute la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration.<p></p><p></p>   Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui r\u00e9alisent plusieurs op\u00e9rations de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone doivent exercer une option pour chacune de ces op\u00e9rations.<p></p><p></p>   III. - Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui exercent l'option sont soumis \u00e0 l'ensemble des obligations qui incombent aux assujettis \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'assiette, \u00e0 la liquidation, au recouvrement, au contr\u00f4le et au contentieux de ladite taxe leur sont applicables.<p></p>",
            "num": "260",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1199145600000,
            "dateFin": 1284336000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114389",
                        "id": "LEGISCTA000006114389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133666",
                        "id": "LEGISCTA000006133666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146666",
                        "id": "LEGISCTA000006146666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section IV : Dispositions particuli\u00e8res aux op\u00e9rations concourant \u00e0 la production ou \u00e0 la livraison d'immeubles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162006",
                        "id": "LEGISCTA000006162006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-01",
                        "fin": "2010-09-13",
                        "titre": "V : Dispositions relatives aux collectivit\u00e9s territoriales ou \u00e0 leurs groupements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022895575",
                        "id": "LEGISCTA000022895575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006296401",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022895575",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022895575",
            "sectionParentTitre": "V : Dispositions relatives aux collectivit\u00e9s territoriales ou \u00e0 leurs groupements",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat &gt; Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e &gt; Section IV : Dispositions particuli\u00e8res aux op\u00e9rations concourant \u00e0 la production ou \u00e0 la livraison d'immeubles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006296403",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000795901",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-566 du 16 avril 2007 - art. 1 () JORF 19 avril 2007 en vigueur le 1er janvier 2008",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006262839",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-04-19",
                    "dateSignaTexte": "2007-04-16",
                    "dateDebutCible": "2008-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022810000",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1075\n du 10 septembre 2010 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022810929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-12",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-10",
                    "dateDebutCible": "2010-09-13"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "L'article sera codifi\u00e9 ult\u00e9rieurement",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "CGI 257",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069569",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 2, CGIAN2. - art. 209 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "209",
                    "articleId": "LEGIARTI000024182263",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1307836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296401",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 926121600000,
                    "dateFin": 954460800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296402",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 954460800000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296403",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1199145600000,
                    "dateFin": 1284336000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "260"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006296402",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006296402",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - L'option pour l'imposition \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e mentionn\u00e9e au quatri\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est formul\u00e9e au plus tard dans l'acte de vente. II. - Pour les terrains compris dans une op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone, l'option s'applique globalement \u00e0 toutes les cessions des terrains mentionn\u00e9s au troisi\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts. L'option, ouverte d\u00e8s la date de d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de zone ou d\u00e8s la date de l'arr\u00eat\u00e9 de lotissement, est exerc\u00e9e au plus tard lors de la premi\u00e8re des cessions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a. Elle vaut pour toute la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration. Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui r\u00e9alisent plusieurs op\u00e9rations de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone doivent exercer une option pour chacune de ces op\u00e9rations. Chaque op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone constitue un secteur distinct pour l'application de l'article 213. III. - Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui exercent l'option sont soumis \u00e0 l'ensemble des obligations qui incombent aux assujettis \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'assiette, \u00e0 la liquidation, au recouvrement, au contr\u00f4le et au contentieux de ladite taxe leur sont applicables.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - L'option pour l'imposition \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e mentionn\u00e9e au quatri\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est formul\u00e9e au plus tard dans l'acte de vente.<p></p><p></p>   II. - Pour les terrains compris dans une op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone, l'option s'applique globalement \u00e0 toutes les cessions des terrains mentionn\u00e9s au troisi\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts.<p></p><p></p>   L'option, ouverte d\u00e8s la date de d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de zone ou d\u00e8s la date de l'arr\u00eat\u00e9 de lotissement, est exerc\u00e9e au plus tard lors de la premi\u00e8re des cessions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a. Elle vaut pour toute la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration.<p></p><p></p>   Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui r\u00e9alisent plusieurs op\u00e9rations de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone doivent exercer une option pour chacune de ces op\u00e9rations.<p></p><p></p>   Chaque op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone constitue un secteur distinct pour l'application de l'article 213.<p></p><p></p>   III. - Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui exercent l'option sont soumis \u00e0 l'ensemble des obligations qui incombent aux assujettis \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'assiette, \u00e0 la liquidation, au recouvrement, au contr\u00f4le et au contentieux de ladite taxe leur sont applicables.<p></p>",
            "num": "260",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 954460800000,
            "dateFin": 1199145600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114389",
                        "id": "LEGISCTA000006114389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133666",
                        "id": "LEGISCTA000006133666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146666",
                        "id": "LEGISCTA000006146666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section IV : Dispositions particuli\u00e8res aux op\u00e9rations concourant \u00e0 la production ou \u00e0 la livraison d'immeubles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162006",
                        "id": "LEGISCTA000006162006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-01",
                        "fin": "2010-09-13",
                        "titre": "V : Dispositions relatives aux collectivit\u00e9s territoriales ou \u00e0 leurs groupements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022895575",
                        "id": "LEGISCTA000022895575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006296401",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022895575",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022895575",
            "sectionParentTitre": "V : Dispositions relatives aux collectivit\u00e9s territoriales ou \u00e0 leurs groupements",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat &gt; Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e &gt; Section IV : Dispositions particuli\u00e8res aux op\u00e9rations concourant \u00e0 la production ou \u00e0 la livraison d'immeubles &gt; V : Dispositions relatives aux collectivit\u00e9s territoriales ou \u00e0 leurs groupements",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006296402",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>   NOTA : La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2008.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000765163",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-477 2000-06-02",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000765163",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-06-03",
                    "dateSignaTexte": "2000-06-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000765163",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-477 du 2 juin 2000 - art. 2 () JORF 3 juin 2000",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006331178",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-06-03",
                    "dateSignaTexte": "2000-06-02",
                    "dateDebutCible": "2000-06-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "CGI 257, 213",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069569",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 2, CGIAN2. - art. 209 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "209",
                    "articleId": "LEGIARTI000024182263",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1307836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Edition du 31 mars 2000",
                    "linkType": "HISTO",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Instruction 1999-05-17 8A-4-99",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296401",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 926121600000,
                    "dateFin": 954460800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296402",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 954460800000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296403",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1199145600000,
                    "dateFin": 1284336000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "260"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006296401",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006296401",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - L'option pour l'imposition \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e mentionn\u00e9e au quatri\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est formul\u00e9e au plus tard dans l'acte de vente. II. - Pour les terrains compris dans une op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone, l'option s'applique globalement \u00e0 toutes les cessions des terrains mentionn\u00e9s au troisi\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts. L'option, ouverte d\u00e8s la date de d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de zone ou d\u00e8s la date de l'arr\u00eat\u00e9 de lotissement, est exerc\u00e9e au plus tard lors de la premi\u00e8re des cessions mentionn\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Elle vaut pour toute la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration. Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui r\u00e9alisent plusieurs op\u00e9rations de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone doivent exercer une option pour chacune de ces op\u00e9rations. Chaque op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone constitue un secteur distinct pour l'application de l'article 213. III. - Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui exercent l'option sont soumis \u00e0 l'ensemble des obligations qui incombent aux assujettis \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'assiette, \u00e0 la liquidation, au recouvrement, au contr\u00f4le et au contentieux de ladite taxe leur sont applicables.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - L'option pour l'imposition \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e mentionn\u00e9e au quatri\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts est formul\u00e9e au plus tard dans l'acte de vente.<p></p><p></p>   II. - Pour les terrains compris dans une op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone, l'option s'applique globalement \u00e0 toutes les cessions des terrains mentionn\u00e9s au troisi\u00e8me alin\u00e9a du a du 1 du 7\u00b0 de l'article 257 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts.<p></p><p></p>   L'option, ouverte d\u00e8s la date de d\u00e9cision par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de r\u00e9alisation de l'op\u00e9ration d'am\u00e9nagement de zone ou d\u00e8s la date de l'arr\u00eat\u00e9 de lotissement, est exerc\u00e9e au plus tard lors de la premi\u00e8re des cessions mentionn\u00e9es \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Elle vaut pour toute la dur\u00e9e de l'op\u00e9ration.<p></p><p></p>   Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui r\u00e9alisent plusieurs op\u00e9rations de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone doivent exercer une option pour chacune de ces op\u00e9rations.<p></p><p></p>   Chaque op\u00e9ration de lotissement ou d'am\u00e9nagement de zone constitue un secteur distinct pour l'application de l'article 213.<p></p><p></p>   III. - Les collectivit\u00e9s territoriales ou les groupements de collectivit\u00e9s territoriales qui exercent l'option sont soumis \u00e0 l'ensemble des obligations qui incombent aux assujettis \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'assiette, \u00e0 la liquidation, au recouvrement, au contr\u00f4le et au contentieux de ladite taxe leur sont applicables.<p></p>",
            "num": "260",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 926121600000,
            "dateFin": 954460800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114389",
                        "id": "LEGISCTA000006114389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133666",
                        "id": "LEGISCTA000006133666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146666",
                        "id": "LEGISCTA000006146666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section IV : Dispositions particuli\u00e8res aux op\u00e9rations concourant \u00e0 la production ou \u00e0 la livraison d'immeubles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162006",
                        "id": "LEGISCTA000006162006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-01",
                        "fin": "2010-09-13",
                        "titre": "V : Dispositions relatives aux collectivit\u00e9s territoriales ou \u00e0 leurs groupements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022895575",
                        "id": "LEGISCTA000022895575",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006296401",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022895575",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022895575",
            "sectionParentTitre": "V : Dispositions relatives aux collectivit\u00e9s territoriales ou \u00e0 leurs groupements",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat &gt; Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e &gt; Section IV : Dispositions particuli\u00e8res aux op\u00e9rations concourant \u00e0 la production ou \u00e0 la livraison d'immeubles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006296401",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000394661",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-355 du 3 mai 1999 - art. 1 () JORF 8 mai 1999",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006330996",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-05-08",
                    "dateSignaTexte": "1999-05-03",
                    "dateDebutCible": "1999-05-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "CGI 257, 213",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069569",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe 2, CGIAN2. - art. 209 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "209",
                    "articleId": "LEGIARTI000024182263",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1307836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Instruction 1999-05-17 8A-4-99",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296401",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 926121600000,
                    "dateFin": 954460800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296402",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 954460800000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006296403",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1199145600000,
                    "dateFin": 1284336000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "260"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}