{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044566243",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque les r\u00e9sultats obtenus par l'entreprise au regard des indicateurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1142-8 se situent en de\u00e7\u00e0 d'un niveau d\u00e9fini par d\u00e9cret, l'employeur fixe et publie les objectifs de progression de chacun de ces indicateurs, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles L. 2242-1 et L. 2242-3 et dans des conditions d\u00e9finies par le m\u00eame d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque les r\u00e9sultats obtenus par l'entreprise au regard des indicateurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000037379277&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1142-8 (V)'>L. 1142-8</a> se situent en de\u00e7\u00e0 d'un niveau d\u00e9fini par d\u00e9cret, l'employeur fixe et publie les objectifs de progression de chacun de ces indicateurs, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901751&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2242-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901753&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2242-3 </a>et dans des conditions d\u00e9finies par le m\u00eame d\u00e9cret.</p>",
            "num": "L1142-9-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640563200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1946157055,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145392",
                        "id": "LEGISCTA000006145392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160705",
                        "id": "LEGISCTA000006160705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2021-12-27",
                        "titre": "Chapitre II bis : Mesures visant \u00e0 supprimer les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre les femmes et les hommes dans l'entreprise ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037379273",
                        "id": "LEGISCTA000037380113",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II bis : Mesures visant \u00e0 supprimer les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre les femmes et les hommes dans l'entreprise et \u00e0 assurer une r\u00e9partition \u00e9quilibr\u00e9e de chaque sexe parmi les cadres dirigeants et les membres des instances dirigeantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037379273",
                        "id": "LEGISCTA000044605459",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044566233",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037379273",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044605459",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II bis : Mesures visant \u00e0 supprimer les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre les femmes et les hommes dans l'entreprise et \u00e0 assurer une r\u00e9partition \u00e9quilibr\u00e9e de chaque sexe parmi les cadres dirigeants et les membres des instances dirigeantes",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre Ier : Dispositions pr\u00e9liminaires &gt; Titre IV : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes &gt; Chapitre II bis : Mesures visant \u00e0 supprimer les \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre les femmes et les hommes dans l'entreprise et \u00e0 assurer une r\u00e9partition \u00e9quilibr\u00e9e de chaque sexe parmi les cadres dirigeants et les membres des instances dirigeantes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044566243",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 13 de la loi n\u00b0 2021-1774 du 24 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter de la publication des indicateurs effectu\u00e9e en 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 13 de la loi n\u00b0 2021-1774 du 24 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter de la publication des indicateurs effectu\u00e9e en 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044559192",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1774 du 24 d\u00e9cembre 2021 - art. 13 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000044565406",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-24",
                    "dateDebutCible": "2021-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1142-6-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1142-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047548343",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1867017600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1142-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1142-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000037379277",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640563200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2242-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2242-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901751",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2242-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2242-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901753",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506211200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044566243",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1640563200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1142-9-1",
                "1142-9-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}