{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045678755",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute heure accomplie par une personne d\u00e9tenue travaillant \u00e0 temps partiel au-del\u00e0 de la dur\u00e9e pr\u00e9vue par son contrat d'emploi p\u00e9nitentiaire est une heure compl\u00e9mentaire qui ouvre droit \u00e0 une majoration de sa r\u00e9mun\u00e9ration. Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par une personne d\u00e9tenue travaillant \u00e0 temps partiel au niveau de la dur\u00e9e pr\u00e9vue par les dispositions de l'article R. 412-50 . Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e de travail hebdomadaire ou mensuelle pr\u00e9vue dans le contrat d'emploi p\u00e9nitentiaire. Les heures compl\u00e9mentaires donnent lieu \u00e0 une majoration de la r\u00e9mun\u00e9ration de 10 % pour chacune des heures compl\u00e9mentaires accomplies dans la limite du dixi\u00e8me des heures pr\u00e9vues au contrat d'emploi p\u00e9nitentiaire et de 25 % pour chacune des heures accomplies entre le dixi\u00e8me et la moiti\u00e9 des heures pr\u00e9vues au contrat.",
            "texteHtml": "<p>Toute heure accomplie par une personne d\u00e9tenue travaillant \u00e0 temps partiel au-del\u00e0 de la dur\u00e9e pr\u00e9vue par son contrat d'emploi p\u00e9nitentiaire est une heure compl\u00e9mentaire qui ouvre droit \u00e0 une majoration de sa r\u00e9mun\u00e9ration. <br/><br/>Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par une personne d\u00e9tenue travaillant \u00e0 temps partiel au niveau de la dur\u00e9e pr\u00e9vue par les dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000045476241&idArticle=LEGIARTI000045661431&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nitentiaire - art. R412-50 (VD)'>R. 412-50</a>. Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e de travail hebdomadaire ou mensuelle pr\u00e9vue dans le contrat d'emploi p\u00e9nitentiaire. <br/><br/>Les heures compl\u00e9mentaires donnent lieu \u00e0 une majoration de la r\u00e9mun\u00e9ration de 10 % pour chacune des heures compl\u00e9mentaires accomplies dans la limite du dixi\u00e8me des heures pr\u00e9vues au contrat d'emploi p\u00e9nitentiaire et de 25 % pour chacune des heures accomplies entre le dixi\u00e8me et la moiti\u00e9 des heures pr\u00e9vues au contrat.</p>",
            "num": "R412-56",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1701388800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045487250",
                        "id": "LEGISCTA000045494553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : AIDE \u00c0 LA R\u00c9INSERTION DES PERSONNES D\u00c9TENUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489386",
                        "id": "LEGISCTA000045492359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : ACTIVIT\u00c9S EN D\u00c9TENTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489388",
                        "id": "LEGISCTA000045492357",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489414",
                        "id": "LEGISCTA000045492331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2022-04-27",
                        "titre": "Section 4 : Temps de travail et r\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489448",
                        "id": "LEGISCTA000045492297",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Temps de travail et r\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489448",
                        "id": "LEGISCTA000045678932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2022-04-27",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489450",
                        "id": "LEGISCTA000045492295",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Temps de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489450",
                        "id": "LEGISCTA000045678928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045661441",
                        "id": "LEGISCTA000045678777",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000045476241",
                        "id": "LEGITEXT000045476241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045661445",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045661441",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045678777",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Temps partiel",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE &gt; Livre IV : AIDE \u00c0 LA R\u00c9INSERTION DES PERSONNES D\u00c9TENUES &gt; Titre Ier : ACTIVIT\u00c9S EN D\u00c9TENTION &gt; Chapitre II : TRAVAIL &gt; Section 4 : Temps de travail et r\u00e9mun\u00e9ration &gt; Sous-section 1 : Temps de travail &gt; Paragraphe 3 : Temps partiel",
            "refInjection": "MD-20231130_202514_869_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000045678755",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000045476241",
                    "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000045476241",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "datePubliComputed": 1649203200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du garde des sceaux, ministre de la justice et au plus tard le 1er d\u00e9cembre 2023. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues par ce m\u00eame article.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du garde des sceaux, ministre de la justice et au plus tard le 1er d\u00e9cembre 2023. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues par ce m\u00eame article.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045653615",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045655254",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-25",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R412-50 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R412-50",
                    "articleId": "LEGIARTI000045661431",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1701388800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045678755",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1701388800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R412-56",
                "412-56"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}