{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043889948",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour un op\u00e9rateur \u00e9conomique au sens de l'article 3 du r\u00e8glement (UE) 2019/1020 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 20 juin 2019 sur la surveillance du march\u00e9 et la conformit\u00e9 des produits, et modifiant la directive 2004/42/ CE et les r\u00e8glements (CE) n\u00b0 765/2008 et (UE) n\u00b0 305/2011 : 1\u00b0 Le fait d'exposer, de mettre en vente, de vendre, d'importer, de louer, de mettre \u00e0 disposition ou de c\u00e9der \u00e0 quelque titre que ce soit un \u00e9quipement de travail ou un \u00e9quipement de protection individuelle n'ayant pas fait l'objet de la proc\u00e9dure d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 pr\u00e9vue par la r\u00e9glementation relative \u00e0 la conception, \u00e0 la fabrication et \u00e0 la mise sur le march\u00e9 qui lui est applicable est puni d'une amende de 50 000 \u20ac. En cas de r\u00e9cidive l\u00e9gale, l'amende encourue est port\u00e9e au double ; 2\u00b0 Le fait d'exposer, de mettre en vente, de vendre, d'importer, de louer, de mettre \u00e0 disposition ou de c\u00e9der \u00e0 quelque titre que ce soit un \u00e9quipement de travail ou un \u00e9quipement de protection individuelle ne satisfaisant pas aux r\u00e8gles techniques pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 4311-3 du pr\u00e9sent code ou aux exigences essentielles de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe II au r\u00e8glement (UE) 2016/425 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 relatif aux \u00e9quipements de protection individuelle, et abrogeant la directive 89/686/ CEE du Conseil ou aux exigences de s\u00e9curit\u00e9 au travail pr\u00e9vues par le r\u00e8glement (UE) n\u00b0 167/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 5 f\u00e9vrier 2013 relatif \u00e0 la r\u00e9ception et \u00e0 la surveillance du march\u00e9 des v\u00e9hicules agricoles et forestiers est puni d'une amende de 100 000 \u20ac. En cas de r\u00e9cidive l\u00e9gale, l'amende encourue est port\u00e9e au double. Lorsque les faits mentionn\u00e9s au 2\u00b0 sont de nature \u00e0 compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des utilisateurs ou d'autres personnes, la peine d'amende encourue est de 200 000 \u20ac. En cas de r\u00e9cidive l\u00e9gale, les faits mentionn\u00e9s au quatri\u00e8me alin\u00e9a sont punis d'une peine de deux ans d'emprisonnement et d'une amende port\u00e9e au double. Le pr\u00e9sent article s'applique \u00e9galement lorsque les faits mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 concernent un \u00e9quipement d'occasion. Le pr\u00e9sent article ne s'applique pas \u00e0 l'op\u00e9rateur \u00e9conomique fabriquant pour sa propre utilisation ou mettant en service un des \u00e9quipements mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article pour son propre usage. En cas de condamnation prononc\u00e9e en application du pr\u00e9sent article, la juridiction peut ordonner les peines compl\u00e9mentaires pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 4741-10 .",
            "texteHtml": "<p>Pour un op\u00e9rateur \u00e9conomique au sens de l'article 3 du r\u00e8glement (UE) 2019/1020 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 20 juin 2019 sur la surveillance du march\u00e9 et la conformit\u00e9 des produits, et modifiant la directive 2004/42/ CE et les r\u00e8glements (CE) n\u00b0 765/2008 et (UE) n\u00b0 305/2011 : <br/><br/>1\u00b0 Le fait d'exposer, de mettre en vente, de vendre, d'importer, de louer, de mettre \u00e0 disposition ou de c\u00e9der \u00e0 quelque titre que ce soit un \u00e9quipement de travail ou un \u00e9quipement de protection individuelle n'ayant pas fait l'objet de la proc\u00e9dure d'\u00e9valuation de la conformit\u00e9 pr\u00e9vue par la r\u00e9glementation relative \u00e0 la conception, \u00e0 la fabrication et \u00e0 la mise sur le march\u00e9 qui lui est applicable est puni d'une amende de 50 000 \u20ac. En cas de r\u00e9cidive l\u00e9gale, l'amende encourue est port\u00e9e au double ; <br/><br/>2\u00b0 Le fait d'exposer, de mettre en vente, de vendre, d'importer, de louer, de mettre \u00e0 disposition ou de c\u00e9der \u00e0 quelque titre que ce soit un \u00e9quipement de travail ou un \u00e9quipement de protection individuelle ne satisfaisant pas aux r\u00e8gles techniques pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903200&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L4311-3 (V)'>L. 4311-3 </a>du pr\u00e9sent code ou aux exigences essentielles de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vues \u00e0 l'annexe II au r\u00e8glement (UE) 2016/425 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 9 mars 2016 relatif aux \u00e9quipements de protection individuelle, et abrogeant la directive 89/686/ CEE du Conseil ou aux exigences de s\u00e9curit\u00e9 au travail pr\u00e9vues par le r\u00e8glement (UE) n\u00b0 167/2013 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 5 f\u00e9vrier 2013 relatif \u00e0 la r\u00e9ception et \u00e0 la surveillance du march\u00e9 des v\u00e9hicules agricoles et forestiers est puni d'une amende de 100 000 \u20ac. En cas de r\u00e9cidive l\u00e9gale, l'amende encourue est port\u00e9e au double. <br/><br/>Lorsque les faits mentionn\u00e9s au 2\u00b0 sont de nature \u00e0 compromettre la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des utilisateurs ou d'autres personnes, la peine d'amende encourue est de 200 000 \u20ac. <br/><br/>En cas de r\u00e9cidive l\u00e9gale, les faits mentionn\u00e9s au quatri\u00e8me alin\u00e9a sont punis d'une peine de deux ans d'emprisonnement et d'une amende port\u00e9e au double. <br/><br/>Le pr\u00e9sent article s'applique \u00e9galement lorsque les faits mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 concernent un \u00e9quipement d'occasion. <br/><br/>Le pr\u00e9sent article ne s'applique pas \u00e0 l'op\u00e9rateur \u00e9conomique fabriquant pour sa propre utilisation ou mettant en service un des \u00e9quipements mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article pour son propre usage. <br/><br/>En cas de condamnation prononc\u00e9e en application du pr\u00e9sent article, la juridiction peut ordonner les peines compl\u00e9mentaires pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903427&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L4741-10 (V)'>L. 4741-10</a>.</p>",
            "num": "L4746-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1648684800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132338",
                        "id": "LEGISCTA000006132338",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Contr\u00f4le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145413",
                        "id": "LEGISCTA000006145413",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions p\u00e9nales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160798",
                        "id": "LEGISCTA000006160798",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Infractions aux r\u00e8gles relatives \u00e0 la conception, \u00e0 la fabrication et \u00e0 la mise sur le march\u00e9 des \u00e9quipements de travail et des \u00e9quipements de protection individuelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043889930",
                        "id": "LEGISCTA000043889944",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043889932",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043889930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043889944",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VI : Infractions aux r\u00e8gles relatives \u00e0 la conception, \u00e0 la fabrication et \u00e0 la mise sur le march\u00e9 des \u00e9quipements de travail et des \u00e9quipements de protection individuelle ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail &gt; Livre VII : Contr\u00f4le &gt; Titre IV : Dispositions p\u00e9nales  &gt; Chapitre VI : Infractions aux r\u00e8gles relatives \u00e0 la conception, \u00e0 la fabrication et \u00e0 la mise sur le march\u00e9 des \u00e9quipements de travail et des \u00e9quipements de protection individuelle ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043889948",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 40 de la loi n\u00b0 2021-1018 du 2 ao\u00fbt 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 31 mars 2022. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues par le II de l\u2019article susmentionn\u00e9.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 40 de la loi n\u00b0 2021-1018 du 2 ao\u00fbt 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 31 mars 2022. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues par le II de l\u2019article susmentionn\u00e9.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043884445",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1018 du 2 ao\u00fbt 2021 - art. 10",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000043886745",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-08-03",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-02",
                    "dateDebutCible": "2022-03-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4311-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903200",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4741-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4741-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903427",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043889948",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1648684800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4746-1",
                "4746-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}