{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041742740",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Pour l'application du 1\u00b0 de l'article L. 313-20, l'organisme public comp\u00e9tent pour reconna\u00eetre le caract\u00e8re innovant d'une entreprise est le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie. II. - Pr\u00e9sente le caract\u00e8re d'une entreprise innovante, au sens de ces m\u00eames dispositions, l'entreprise qui r\u00e9pond \u00e0 l'un des crit\u00e8res suivants : 1\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiaire au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es d'un soutien public \u00e0 l'innovation figurant sur une liste fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie ; 2\u00b0 Le capital de l'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es en totalit\u00e9 ou pour partie d\u00e9tenu par une entit\u00e9 d'investissement ayant pour objet principal de financer ou d'investir dans des entreprises innovantes ; 3\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9e au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es par une structure d'accompagnement d\u00e9di\u00e9e aux entreprises innovantes. III. - Lorsqu'elle satisfait \u00e0 l'un des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s au II, le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie d\u00e9livre \u00e0 l'entreprise une attestation reconnaissant son caract\u00e8re innovant. IV. - La mise en \u0153uvre des crit\u00e8res mentionn\u00e9s au II fait l'objet d'une \u00e9valuation annuelle conjointe du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie.",
            "texteHtml": "<p>I. - Pour l'application du 1\u00b0 de l'article L. 313-20, l'organisme public comp\u00e9tent pour reconna\u00eetre le caract\u00e8re innovant d'une entreprise est le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie.<br/><br/>\nII. - Pr\u00e9sente le caract\u00e8re d'une entreprise innovante, au sens de ces m\u00eames dispositions, l'entreprise qui r\u00e9pond \u00e0 l'un des crit\u00e8res suivants :<br/><br/>\n1\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiaire au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es d'un soutien public \u00e0 l'innovation figurant sur une liste fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie ;<br/><br/>\n2\u00b0 Le capital de l'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es en totalit\u00e9 ou pour partie d\u00e9tenu par une entit\u00e9 d'investissement ayant pour objet principal de financer ou d'investir dans des entreprises innovantes ;<br/><br/>\n3\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9e au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es par une structure d'accompagnement d\u00e9di\u00e9e aux entreprises innovantes.<br/><br/>\nIII. - Lorsqu'elle satisfait \u00e0 l'un des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s au II, le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie d\u00e9livre \u00e0 l'entreprise une attestation reconnaissant son caract\u00e8re innovant.<br/><br/>\nIV. - La mise en \u0153uvre des crit\u00e8res mentionn\u00e9s au II fait l'objet d'une \u00e9valuation annuelle conjointe du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie.</p>",
            "num": "D313-45-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1584835200000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1342177279,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134394",
                        "id": "LEGISCTA000006134394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147828",
                        "id": "LEGISCTA000006147828",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147828",
                        "id": "LEGISCTA000033332166",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 4 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033326798",
                        "id": "LEGISCTA000033326798",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201cpasseport talent\u201d et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201cpasseport talent (famille)\u201d",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033326806",
                        "id": "LEGISCTA000033326806",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle d\u00e9livr\u00e9e sur le fondement du 1\u00b0 de l'article L. 313-20",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033326818",
                        "id": "LEGISCTA000033326818",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038187387",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033326818",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033326818",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle d\u00e9livr\u00e9e sur le fondement du 1\u00b0 de l'article L. 313-20",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041742740",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-283 du 20 mars 2020, ces dispositions sont applicables \u00e0 Saint-Martin et \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-283 du 20 mars 2020, ces dispositions sont applicables \u00e0 Saint-Martin et \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041741085",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-283 du 20 mars 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041741893",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-03-21",
                    "dateSignaTexte": "2020-03-20",
                    "dateDebutCible": "2020-03-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038185033",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 f\u00e9vrier 2019 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038188491",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551398400000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038184659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-145 du 28 f\u00e9vrier 2019 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038188291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-145",
                    "datePubli": 1551398400000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041741085",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-283 du 20 mars 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041741882",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-283",
                    "datePubli": 1584748800000,
                    "dateDebut": 1584835200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041746813",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2020 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046322977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585008000000,
                    "dateDebut": 1663977600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041746813",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2020 - art. 7-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047513142",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585008000000,
                    "dateDebut": 1682899200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041964030",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juin 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041965755",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591401600000,
                    "dateDebut": 1591488000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-712 du 12 juin 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046774406",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-712",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1671753600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-712 du 12 juin 2020 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046774413",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-712",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1671753600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042376251",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 septembre 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042377671",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1601424000000,
                    "dateDebut": 1601510400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043290011",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-318 du 25 mars 2021 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045760060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-318",
                    "datePubli": 1616716800000,
                    "dateDebut": 1651881600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043771403",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2021 - art. 6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043774079",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1625788800000,
                    "dateDebut": 1625875200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D421-16 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807340",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D421-17 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807338",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D421-18 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807336",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D421-19 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D421-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807334",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038187392",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1584835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041742740",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1584835200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D313-45-1",
                "313-45-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038187392",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038187392",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Pour l'application du 1\u00b0 de l'article L. 313-20, l'organisme public comp\u00e9tent pour reconna\u00eetre le caract\u00e8re innovant d'une entreprise est le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie. II. - Pr\u00e9sente le caract\u00e8re d'une entreprise innovante, au sens de ces m\u00eames dispositions, l'entreprise qui r\u00e9pond \u00e0 l'un des crit\u00e8res suivants : 1\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiaire au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es d'un soutien public \u00e0 l'innovation figurant sur une liste fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie ; 2\u00b0 Le capital de l'entreprise est pour partie d\u00e9tenu par une personne morale ou un fonds d'investissement alternatif ayant pour objet principal de financer ou d'investir dans des entreprises innovantes et dont les titres ne sont pas cot\u00e9s. La liste de ces personnes morales et fonds d'investissement est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie ; 3\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9e au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es par une structure d'accompagnement d\u00e9di\u00e9e aux entreprises innovantes. III. - Lorsqu'elle satisfait \u00e0 l'un des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s au II, le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie d\u00e9livre \u00e0 l'entreprise une attestation reconnaissant son caract\u00e8re innovant. IV. - La mise en \u0153uvre des crit\u00e8res mentionn\u00e9s au II fait l'objet d'une \u00e9valuation annuelle conjointe du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie.",
            "texteHtml": "<p>I. - Pour l'application du 1\u00b0 de l'article L. 313-20, l'organisme public comp\u00e9tent pour reconna\u00eetre le caract\u00e8re innovant d'une entreprise est le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie.<br/><br/>\n II. - Pr\u00e9sente le caract\u00e8re d'une entreprise innovante, au sens de ces m\u00eames dispositions, l'entreprise qui r\u00e9pond \u00e0 l'un des crit\u00e8res suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiaire au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es d'un soutien public \u00e0 l'innovation figurant sur une liste fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Le capital de l'entreprise est pour partie d\u00e9tenu par une personne morale ou un fonds d'investissement alternatif ayant pour objet principal de financer ou d'investir dans des entreprises innovantes et dont les titres ne sont pas cot\u00e9s. La liste de ces personnes morales et fonds d'investissement est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie ;<br/><br/>\n 3\u00b0 L'entreprise est ou a \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9e au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es par une structure d'accompagnement d\u00e9di\u00e9e aux entreprises innovantes.<br/><br/>\n III. - Lorsqu'elle satisfait \u00e0 l'un des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s au II, le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie d\u00e9livre \u00e0 l'entreprise une attestation reconnaissant son caract\u00e8re innovant.<br/><br/>\n IV. - La mise en \u0153uvre des crit\u00e8res mentionn\u00e9s au II fait l'objet d'une \u00e9valuation annuelle conjointe du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur et du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie.</p>",
            "num": "D313-45-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1551398400000,
            "dateFin": 1584835200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1342177279,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134394",
                        "id": "LEGISCTA000006134394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147828",
                        "id": "LEGISCTA000006147828",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147828",
                        "id": "LEGISCTA000033332166",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 4 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033326798",
                        "id": "LEGISCTA000033326798",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201cpasseport talent\u201d et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201cpasseport talent (famille)\u201d",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033326806",
                        "id": "LEGISCTA000033326806",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle d\u00e9livr\u00e9e sur le fondement du 1\u00b0 de l'article L. 313-20",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033326818",
                        "id": "LEGISCTA000033326818",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038187387",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033326818",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033326818",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle d\u00e9livr\u00e9e sur le fondement du 1\u00b0 de l'article L. 313-20",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR &gt; Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle &gt; Section 4 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle  &gt; Sous-section 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201cpasseport talent\u201d et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201cpasseport talent (famille)\u201d &gt; Paragraphe 2 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle d\u00e9livr\u00e9e sur le fondement du 1\u00b0 de l'article L. 313-20",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038187392",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-152 du 28 f\u00e9vrier 2019, ces dispositions sont applicables \u00e0 Saint-Martin et \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-152 du 28 f\u00e9vrier 2019, ces dispositions sont applicables \u00e0 Saint-Martin et \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038185167",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-152 du 28 f\u00e9vrier 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038186648",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-03-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-02-28",
                    "dateDebutCible": "2019-03-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038185033",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 f\u00e9vrier 2019 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038188491",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551398400000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038184659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-145 du 28 f\u00e9vrier 2019 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038188291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-145",
                    "datePubli": 1551398400000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041741085",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-283 du 20 mars 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041741882",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-283",
                    "datePubli": 1584748800000,
                    "dateDebut": 1584835200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041746813",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2020 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046322977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585008000000,
                    "dateDebut": 1663977600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041746813",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2020 - art. 7-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047513142",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1585008000000,
                    "dateDebut": 1682899200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041964030",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juin 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041965755",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1591401600000,
                    "dateDebut": 1591488000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-712 du 12 juin 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046774406",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-712",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1671753600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-712 du 12 juin 2020 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046774413",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-712",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1671753600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042376251",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 septembre 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042377671",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1601424000000,
                    "dateDebut": 1601510400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043290011",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-318 du 25 mars 2021 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045760060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-318",
                    "datePubli": 1616716800000,
                    "dateDebut": 1651881600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043771403",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2021 - art. 6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043774079",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1625788800000,
                    "dateDebut": 1625875200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038187392",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1584835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041742740",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1584835200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D313-45-1",
                "313-45-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}