{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006749127",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En ce qui concerne les travailleurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 311-3 , les obligations incombant \u00e0 l'employeur sont mises : 1\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 9\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge du chef d'\u00e9tablissement ou du chef d'entreprise ; 2\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus aux 7\u00b0 et 8\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des personnes ou soci\u00e9t\u00e9s qui fournissent les voitures, des exploitations et des concessionnaires ; 3\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus au 10\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des parents, de l'administration ou de l'oeuvre int\u00e9ress\u00e9e ; 4\u00b0 Dans les cas pr\u00e9vus au 20\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge de l'entreprise partie au contrat conclu avec l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'exception de l'obligation de d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 312-8 ; 5\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus au 25\u00b0 de cet article, \u00e0 la charge de la personne morale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 127-1 du code de commerce.",
            "texteHtml": "<p></p>En ce qui concerne les travailleurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742880&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L311-3 (VT)'>L. 311-3</a>, les obligations incombant \u00e0 l'employeur sont mises : <p></p><p></p>1\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 9\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge du chef d'\u00e9tablissement ou du chef d'entreprise ; <p></p><p></p>2\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus aux 7\u00b0 et 8\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des personnes ou soci\u00e9t\u00e9s qui fournissent les voitures, des exploitations et des concessionnaires ; <p></p><p></p>3\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus au 10\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des parents, de l'administration ou de l'oeuvre int\u00e9ress\u00e9e ; <p></p><p></p>4\u00b0 Dans les cas pr\u00e9vus au 20\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge de l'entreprise partie au contrat conclu avec l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'exception de l'obligation de d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749130&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R312-8 (Ab)'>R. 312-8 </a>; <p></p><p></p>5\u00b0) Dans les cas pr\u00e9vus au 25\u00b0 de cet article, \u00e0 la charge de la personne morale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006219812&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L127-1 (V)'>L. 127-1</a> du code de commerce.<p></p>",
            "num": "R312-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1188604800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141863",
                        "id": "LEGISCTA000006141863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Chapitre 2 : Affiliation - Immatriculation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156602",
                        "id": "LEGISCTA000006156602",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Affiliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156602",
                        "id": "LEGISCTA000034623025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749125",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156602",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034623025",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Affiliation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Affiliation - Immatriculation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749127",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466519",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-546 du 11 avril 2007 - art. 7 () JORF 13 avril 2007 en vigueur le 1er septembre 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006262677",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-04-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-04-11",
                    "dateDebutCible": "2007-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L127-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L127-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006219812",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1060041600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L311-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466553600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R312-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R312-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000021508453",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R312-8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R312-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R753-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R753-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753151",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 746496000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682675",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b045-0179 du 29 d\u00e9cembre 1945 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760523",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749125",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1116547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749126",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1116547200000,
                    "dateFin": 1188604800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749127",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188604800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-5",
                "312-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749126",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749126",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En ce qui concerne les travailleurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 311-3, les obligations incombant \u00e0 l'employeur sont mises : 1\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 9\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge du chef d'\u00e9tablissement ou du chef d'entreprise ; 2\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 7\u00b0 et 8\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des personnes ou soci\u00e9t\u00e9s qui fournissent les voitures, des exploitations et des concessionnaires ; 3\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus au 10\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des parents, de l'administration ou de l'oeuvre int\u00e9ress\u00e9e ; 4\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus au 25\u00b0 de cet article, \u00e0 la charge de la personne morale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 127-1 du code de commerce.",
            "texteHtml": "<p></p>   En ce qui concerne les travailleurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 311-3, les obligations incombant \u00e0 l'employeur sont mises : <p></p><p></p>   1\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 9\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge du chef d'\u00e9tablissement ou du chef d'entreprise ; <p></p><p></p>   2\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 7\u00b0 et 8\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des personnes ou soci\u00e9t\u00e9s qui fournissent les voitures, des exploitations et des concessionnaires ; <p></p><p></p>   3\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus au 10\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des parents, de l'administration ou de l'oeuvre int\u00e9ress\u00e9e ; <p></p><p></p>   4\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus au 25\u00b0 de cet article, \u00e0 la charge de la personne morale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 127-1 du code de commerce.<p></p>",
            "num": "R312-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1116547200000,
            "dateFin": 1188604800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141863",
                        "id": "LEGISCTA000006141863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Chapitre 2 : Affiliation - Immatriculation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156602",
                        "id": "LEGISCTA000006156602",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Affiliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156602",
                        "id": "LEGISCTA000034623025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749125",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156602",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034623025",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Affiliation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Affiliation - Immatriculation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749126",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000629283",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-505 du 19 mai 2005 - art. 6 () JORF 20 mai 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006241203",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2005-05-19",
                    "dateDebutCible": "2005-05-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. L127-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L127-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006219812",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1060041600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L311-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466553600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R312-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R312-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000021508453",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R753-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R753-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753151",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 746496000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682675",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b045-0179 du 29 d\u00e9cembre 1945 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760523",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749125",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1116547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749126",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1116547200000,
                    "dateFin": 1188604800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749127",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188604800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-5",
                "312-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749125",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749125",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En ce qui concerne les travailleurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 311-3, les obligations incombant \u00e0 l'employeur sont mises : 1\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 9\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge du chef d'\u00e9tablissement ou du chef d'entreprise ; 2\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 7\u00b0 et 8\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des personnes ou soci\u00e9t\u00e9s qui fournissent les voitures, des exploitations et des concessionnaires ; 3\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus au 10\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des parents, de l'administration ou de l'oeuvre int\u00e9ress\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   En ce qui concerne les travailleurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 311-3, les obligations incombant \u00e0 l'employeur sont mises : <p></p><p></p>   1\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 et 9\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge du chef d'\u00e9tablissement ou du chef d'entreprise ; <p></p><p></p>   2\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus aux 7\u00b0 et 8\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des personnes ou soci\u00e9t\u00e9s qui fournissent les voitures, des exploitations et des concessionnaires ; <p></p><p></p>   3\u00b0) dans les cas pr\u00e9vus au 10\u00b0 dudit article, \u00e0 la charge des parents, de l'administration ou de l'oeuvre int\u00e9ress\u00e9e. <p></p>",
            "num": "R312-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 1116547200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141863",
                        "id": "LEGISCTA000006141863",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Chapitre 2 : Affiliation - Immatriculation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156602",
                        "id": "LEGISCTA000006156602",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Affiliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156602",
                        "id": "LEGISCTA000034623025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749125",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156602",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034623025",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Affiliation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Affiliation - Immatriculation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749125",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L311-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466553600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R312-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R312-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000021508453",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R753-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R753-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753151",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 746496000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682675",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b045-0179 du 29 d\u00e9cembre 1945 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760523",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749125",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1116547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749126",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1116547200000,
                    "dateFin": 1188604800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749127",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1188604800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-5",
                "312-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}