{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031843539",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs d'au moins onze salari\u00e9s au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 6313-1 ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.",
            "texteHtml": "<p>Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs d'au moins onze salari\u00e9s au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6313-1</a> ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.</p>",
            "num": "L6121-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 268435455,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160817",
                        "id": "LEGISCTA000006160817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178180",
                        "id": "LEGISCTA000006178180",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Coordination avec les branches professionnelles, le service public de l'emploi et le service public de l'orientation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028688178",
                        "id": "LEGISCTA000028688218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006903984",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028688178",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028688218",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Coordination avec les branches professionnelles, le service public de l'emploi et le service public de l'orientation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle   &gt; Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions. &gt; Section 2 : Coordination avec les branches professionnelles, le service public de l'emploi et le service public de l'orientation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031843539",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288\n du 5 mars 2014 - art. 21 (VD)",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000033373022",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-05",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031732865",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-1785 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 15 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000046876560",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-29",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 34 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368534",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288  du 5 mars 2014 - art. 23, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "JORFARTI000028684240",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-288",
                    "datePubli": 1394064000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L214-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L214-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000037390508",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6322-23 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6322-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904181",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L931-11 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L931-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651353",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L931-11 alin\u00e9a 1 V1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006903984",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028698799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031843539",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6121-3",
                "6121-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028698799",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028698799",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs d'au moins dix salari\u00e9s au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 6313-1 ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.",
            "texteHtml": "<p></p>Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs d'au moins dix salari\u00e9s au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6313-1</a> ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.<p></p><p></p>",
            "num": "L6121-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 268435455,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160817",
                        "id": "LEGISCTA000006160817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178180",
                        "id": "LEGISCTA000006178180",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Coordination avec les branches professionnelles, le service public de l'emploi et le service public de l'orientation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028688178",
                        "id": "LEGISCTA000028688218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006903984",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028688178",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028688218",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Coordination avec les branches professionnelles, le service public de l'emploi et le service public de l'orientation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle   &gt; Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions. &gt; Section 2 : Coordination avec les branches professionnelles, le service public de l'emploi et le service public de l'orientation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028698799",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288\n du 5 mars 2014 - art. 21 (V)",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000028685207",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-05",
                    "dateDebutCible": "2014-03-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288  du 5 mars 2014 - art. 23, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "JORFARTI000028684240",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-288",
                    "datePubli": 1394064000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L214-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L214-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000037390508",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L931-11 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L931-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651353",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L931-11 alin\u00e9a 1 V1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006903984",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028698799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031843539",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6121-3",
                "6121-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025578921",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025578921",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs d'au moins dix salari\u00e9s au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 6313-1 ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.",
            "texteHtml": "<p></p>Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs d'au moins dix salari\u00e9s au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6313-1 (V)'>L. 6313-1</a> ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.<p></p><p></p>",
            "num": "L6121-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1332547200000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160817",
                        "id": "LEGISCTA000006160817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178180",
                        "id": "LEGISCTA000006178180",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006903984",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178180",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178180",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle   &gt; Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025578921",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025553296",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02012-387\n du 22 mars 2012 - art. 43",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000025555092",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2012-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-22",
                    "dateDebutCible": "2012-03-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288  du 5 mars 2014 - art. 23, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "JORFARTI000028684240",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-288",
                    "datePubli": 1394064000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L214-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L214-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000037390508",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L931-11 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L931-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651353",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L931-11 alin\u00e9a 1 V1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006903984",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028698799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031843539",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6121-3",
                "6121-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006903984",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006903984",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs de dix salari\u00e9s et plus au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 6313-1 ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Des conventions conclues avec les organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre de la participation des employeurs de dix salari\u00e9s et plus au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue d\u00e9terminent l'\u00e9tendue et les conditions de participation des r\u00e9gions au financement des actions de formation d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 6313-1 ainsi qu'\u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 individuel de formation.<p></p><p></p>",
            "num": "L6121-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1332547200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160817",
                        "id": "LEGISCTA000006160817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178180",
                        "id": "LEGISCTA000006178180",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006903984",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178180",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178180",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE &gt; Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle   &gt; Chapitre Ier : R\u00f4le des r\u00e9gions.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006903984",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288  du 5 mars 2014 - art. 23, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "JORFARTI000028684240",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-288",
                    "datePubli": 1394064000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L214-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L214-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000037390508",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L931-11 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L931-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651353",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L931-11 alin\u00e9a 1 V1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006903984",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1332547200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028698799",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025578921",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1332547200000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031843539",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6121-3",
                "6121-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}