{
    "cid": "LEGIARTI000029656016",
    "num": "R613-15",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655853",
                        "id": "LEGISCTA000029658415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE SURVEILLANCE ET DE GARDIENNAGE, DE TRANSPORT DE FONDS, DE PROTECTION PHYSIQUE DES PERSONNES ET DE PROTECTION DES NAVIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655855",
                        "id": "LEGISCTA000029658413",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Modalit\u00e9s d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655967",
                        "id": "LEGISCTA000029658345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Activit\u00e9s de surveillance et de gardiennage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655985",
                        "id": "LEGISCTA000029658331",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Activit\u00e9s de surveillance et de gardiennage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655985",
                        "id": "LEGISCTA000036462287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655987",
                        "id": "LEGISCTA000029658329",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655987",
                        "id": "LEGISCTA000036462285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Agr\u00e9ment des membres des services d'ordre affect\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'une manifestation sportive, r\u00e9cr\u00e9ative ou culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029656004",
                        "id": "LEGISCTA000029658318",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Agr\u00e9ment des membres des services d'ordre affect\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'une manifestation sportive, r\u00e9cr\u00e9ative ou culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029656004",
                        "id": "LEGISCTA000036462279",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000036462217",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000628085",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-307 du 24 mars 2005 - art. 6 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006379777",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029648201",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1253 du 27 octobre 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036339980",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1844 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 13",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000036414893",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "num": "R613-15",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "En cas d'urgence, l'agr\u00e9ment peut faire l'objet d'une suspension imm\u00e9diate d'une dur\u00e9e maximum de trois mois. Le retrait de l'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 qu'apr\u00e8s que l'int\u00e9ress\u00e9, pr\u00e9alablement inform\u00e9 des griefs susceptibles d'\u00eatre retenus \u00e0 son encontre, aura \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites ou orales. Il peut se faire assister par un conseil ou se faire repr\u00e9senter par un mandataire de son choix. La d\u00e9cision de retrait ou de suspension est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 et \u00e0 l'organisateur qui avait pr\u00e9sent\u00e9 la demande d'agr\u00e9ment.",
            "texteHtml": "<p><br/>En cas d'urgence, l'agr\u00e9ment peut faire l'objet d'une suspension imm\u00e9diate d'une dur\u00e9e maximum de trois mois.<br/>Le retrait de l'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 qu'apr\u00e8s que l'int\u00e9ress\u00e9, pr\u00e9alablement inform\u00e9 des griefs susceptibles d'\u00eatre retenus \u00e0 son encontre, aura \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites ou orales. Il peut se faire assister par un conseil ou se faire repr\u00e9senter par un mandataire de son choix.<br/>La d\u00e9cision de retrait ou de suspension est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 et \u00e0 l'organisateur qui avait pr\u00e9sent\u00e9 la demande d'agr\u00e9ment.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655853",
                        "id": "LEGISCTA000029658415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE SURVEILLANCE ET DE GARDIENNAGE, DE TRANSPORT DE FONDS, DE PROTECTION PHYSIQUE DES PERSONNES ET DE PROTECTION DES NAVIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655855",
                        "id": "LEGISCTA000029658413",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Modalit\u00e9s d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655967",
                        "id": "LEGISCTA000029658345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Activit\u00e9s de surveillance et de gardiennage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655985",
                        "id": "LEGISCTA000029658331",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Activit\u00e9s de surveillance et de gardiennage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655985",
                        "id": "LEGISCTA000036462287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655987",
                        "id": "LEGISCTA000029658329",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029655987",
                        "id": "LEGISCTA000036462285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-12-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Agr\u00e9ment des membres des services d'ordre affect\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'une manifestation sportive, r\u00e9cr\u00e9ative ou culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029656004",
                        "id": "LEGISCTA000029658318",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Agr\u00e9ment des membres des services d'ordre affect\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'une manifestation sportive, r\u00e9cr\u00e9ative ou culturelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029656004",
                        "id": "LEGISCTA000036462279",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000029656016",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000628085",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-307 du 24 mars 2005 - art. 6 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006379777",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029648201",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1253 du 27 octobre 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029651284",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-29",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-27",
                    "dateDebutCible": "2014-12-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029648201",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1253 du 27 octobre 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029651284",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-29",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-27",
                    "dateDebutCible": "2014-12-01"
                }
            ],
            "num": "R613-15",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "En cas d'urgence, l'agr\u00e9ment peut faire l'objet d'une suspension imm\u00e9diate d'une dur\u00e9e maximum de trois mois. Le retrait de l'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 qu'apr\u00e8s que l'int\u00e9ress\u00e9, pr\u00e9alablement inform\u00e9 des griefs susceptibles d'\u00eatre retenus \u00e0 son encontre, aura \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites ou orales. Il peut se faire assister par un conseil ou se faire repr\u00e9senter par un mandataire de son choix. La d\u00e9cision de retrait ou de suspension est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 et \u00e0 l'organisateur qui avait pr\u00e9sent\u00e9 la demande d'agr\u00e9ment.",
            "texteHtml": "<p><br/>En cas d'urgence, l'agr\u00e9ment peut faire l'objet d'une suspension imm\u00e9diate d'une dur\u00e9e maximum de trois mois.<br/>Le retrait de l'agr\u00e9ment ne peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 qu'apr\u00e8s que l'int\u00e9ress\u00e9, pr\u00e9alablement inform\u00e9 des griefs susceptibles d'\u00eatre retenus \u00e0 son encontre, aura \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites ou orales. Il peut se faire assister par un conseil ou se faire repr\u00e9senter par un mandataire de son choix.<br/>La d\u00e9cision de retrait ou de suspension est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 et \u00e0 l'organisateur qui avait pr\u00e9sent\u00e9 la demande d'agr\u00e9ment.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-12-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}