{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048586853",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes handicap\u00e9es accueillies dans un \u00e9tablissement ou un service d'accompagnement par le travail ont le droit de gr\u00e8ve dans le cadre de leurs activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re professionnel. Les dispositions du code du travail relatives \u00e0 l'exercice de ce droit et aux proc\u00e9dures de r\u00e8glement des conflits collectifs leur sont applicables.",
            "texteHtml": "<p>Les personnes handicap\u00e9es accueillies dans un \u00e9tablissement ou un service d'accompagnement par le travail ont le droit de gr\u00e8ve dans le cadre de leurs activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re professionnel. Les dispositions du code du travail relatives \u00e0 l'exercice de ce droit et aux proc\u00e9dures de r\u00e8glement des conflits collectifs leur sont applicables.</p>",
            "num": "L344-2-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1704067200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 418752,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142850",
                        "id": "LEGISCTA000006142850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157638",
                        "id": "LEGISCTA000006157638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048586780",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157638",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157638",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes.",
            "refInjection": "MD-20231231_203543_780_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048586853",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 14 de la loi n\u00b0 2023-1196 du 18 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2024.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 14 de la loi n\u00b0 2023-1196 du 18 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2024.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048581935",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1196 du 18 d\u00e9cembre 2023 - art. 14 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000048583017",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-19",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-18",
                    "dateDebutCible": "2023-12-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048586853",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1704067200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L344-2-7",
                "344-2-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}