{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045534990",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Enonciation des mentions devant figurer sur les factures ou les m\u00e9moires Aucun formalisme autre que celui pr\u00e9vu par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts n'est exig\u00e9 pour les factures ou les m\u00e9moires transmis \u00e0 titre de pi\u00e8ce justificative. Il suffit que les mentions suivantes y figurent explicitement (1) : 1. Le nom ou la raison sociale du cr\u00e9ancier. 2. Le num\u00e9ro individuel d'identification. (1) 3. La date d'ex\u00e9cution des services ou de livraison des fournitures et d\u00e9signation de la collectivit\u00e9 d\u00e9bitrice. 4. Pour chacune des prestations rendues, la d\u00e9nomination pr\u00e9cise, selon le cas les prix unitaires et les quantit\u00e9s ou bien les prix forfaitaires. 5. Le montant et le taux de taxe sur la valeur ajout\u00e9e l\u00e9galement applicable ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le b\u00e9n\u00e9fice d'une exon\u00e9ration. 6. Tous rabais, remises, ristournes ou escomptes acquis et chiffrables lors de l'op\u00e9ration et directement li\u00e9s \u00e0 cette op\u00e9ration. (1) S'agissant du num\u00e9ro individuel d'identification (num\u00e9ros SIREN, SIRET, de TVA intracommunautaire, du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s (RCS), du r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers (RM), du registre sp\u00e9cial des entrepreneurs individuels \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e (RSEIRL), le comptable privil\u00e9giera le contr\u00f4le du num\u00e9ro SIRET. En effet, la d\u00e9signation du cr\u00e9ancier (par un nom commercial ou une raison sociale) peut varier en fonction de sa politique commerciale voire d'une facture \u00e0 l'autre.",
            "texteHtml": "<p align='center'>Enonciation des mentions devant figurer sur les factures ou les m\u00e9moires</p><p></p><p>Aucun formalisme autre que celui pr\u00e9vu par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts n'est exig\u00e9 pour les factures ou les m\u00e9moires transmis \u00e0 titre de pi\u00e8ce justificative. Il suffit que les mentions suivantes y figurent explicitement (1) :<br/><br/>\n1. Le nom ou la raison sociale du cr\u00e9ancier.<br/><br/>\n2. Le num\u00e9ro individuel d'identification. (1)<br/><br/>\n3. La date d'ex\u00e9cution des services ou de livraison des fournitures et d\u00e9signation de la collectivit\u00e9 d\u00e9bitrice.<br/><br/>\n4. Pour chacune des prestations rendues, la d\u00e9nomination pr\u00e9cise, selon le cas les prix unitaires et les quantit\u00e9s ou bien les prix forfaitaires.<br/><br/>\n5. Le montant et le taux de taxe sur la valeur ajout\u00e9e l\u00e9galement applicable ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le b\u00e9n\u00e9fice d'une exon\u00e9ration.<br/><br/>\n6. Tous rabais, remises, ristournes ou escomptes acquis et chiffrables lors de l'op\u00e9ration et directement li\u00e9s \u00e0 cette op\u00e9ration.</p><p><p><br/>\n(1) S'agissant du num\u00e9ro individuel d'identification (num\u00e9ros SIREN, SIRET, de TVA intracommunautaire, du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s (RCS), du r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers (RM), du registre sp\u00e9cial des entrepreneurs individuels \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e (RSEIRL), le comptable privil\u00e9giera le contr\u00f4le du num\u00e9ro SIRET. En effet, la d\u00e9signation du cr\u00e9ancier (par un nom commercial ou une raison sociale) peut varier en fonction de sa politique commerciale voire d'une facture \u00e0 l'autre.</p></p>",
            "num": "Annexe C",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1649462400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2140027106,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-05-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088036",
                        "id": "LEGISCTA000006088036",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Autres annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019324085",
                        "id": "LEGISCTA000019324085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019325240",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019324085",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019324085",
            "sectionParentTitre": "Autres annexes",
            "fullSectionsTitre": "Annexes &gt; Autres annexes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045534990",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045531251",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-505 du 23 mars 2022 - art.",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000045532442",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-23",
                    "dateDebutCible": "2022-04-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019325240",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1126224000000,
                    "dateFin": 1453507200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031892443",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1453507200000,
                    "dateFin": 1649462400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045534990",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1649462400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe C"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031892443",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031892443",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Enonciation des mentions devant figurer sur les factures ou les m\u00e9moires Aucun formalisme autre que celui pr\u00e9vu par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts n'est exig\u00e9 pour les factures ou les m\u00e9moires transmis \u00e0 titre de pi\u00e8ce justificative. Il suffit que les mentions suivantes y figurent explicitement (1) : 1.Le nom ou la raison sociale du cr\u00e9ancier. 2. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, r\u00e9f\u00e9rence d'inscription au r\u00e9pertoire du commerce ou au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers. 3. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, num\u00e9ro de SIREN ou de SIRET. 4. Date d'ex\u00e9cution des services ou de livraison des fournitures et d\u00e9signation de la collectivit\u00e9 d\u00e9bitrice. 5. Pour chacune des prestations rendues, la d\u00e9nomination pr\u00e9cise, selon le cas les prix unitaires et les quantit\u00e9s ou bien les prix forfaitaires. 6. Le montant et le taux de taxe sur la valeur ajout\u00e9e l\u00e9galement applicable ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le b\u00e9n\u00e9fice d'une exon\u00e9ration. 7.Tous rabais, remises, ristournes ou escomptes acquis et chiffrables lors de l'op\u00e9ration et directement li\u00e9s \u00e0 cette op\u00e9ration. (1) L'arr\u00eat\u00e9 en lettres ou en chiffres par l'ordonnateur est obligatoire lorsqu'une modification a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e \u00e0 la suite d'une erreur commise dans le montant de la facture ou du m\u00e9moire \u00e9tabli par le cr\u00e9ancier.",
            "texteHtml": "<p align='center'>Enonciation des mentions devant figurer sur les factures ou les m\u00e9moires</p><p></p><p></p><p></p><p>Aucun formalisme autre que celui pr\u00e9vu par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts n'est exig\u00e9 pour les factures ou les m\u00e9moires transmis \u00e0 titre de pi\u00e8ce justificative. Il suffit que les mentions suivantes y figurent explicitement (1) :</p><p>1.Le nom ou la raison sociale du cr\u00e9ancier. </p><p>2. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, r\u00e9f\u00e9rence d'inscription au r\u00e9pertoire du commerce ou au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers. </p><p>3. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, num\u00e9ro de SIREN ou de SIRET. </p><p>4. Date d'ex\u00e9cution des services ou de livraison des fournitures et d\u00e9signation de la collectivit\u00e9 d\u00e9bitrice. </p><p>5. Pour chacune des prestations rendues, la d\u00e9nomination pr\u00e9cise, selon le cas les prix unitaires et les quantit\u00e9s ou bien les prix forfaitaires. </p><p>6. Le montant et le taux de taxe sur la valeur ajout\u00e9e l\u00e9galement applicable ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le b\u00e9n\u00e9fice d'une exon\u00e9ration. </p><p>7.Tous rabais, remises, ristournes ou escomptes acquis et chiffrables lors de l'op\u00e9ration et directement li\u00e9s \u00e0 cette op\u00e9ration.</p><p></p><p>(1) L'arr\u00eat\u00e9 en lettres ou en chiffres par l'ordonnateur est obligatoire lorsqu'une modification a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e \u00e0 la suite d'une erreur commise dans le montant de la facture ou du m\u00e9moire \u00e9tabli par le cr\u00e9ancier.</p><p></p>",
            "num": "Annexe C",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1453507200000,
            "dateFin": 1649462400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2140027106,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-05-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088036",
                        "id": "LEGISCTA000006088036",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Autres annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019324085",
                        "id": "LEGISCTA000019324085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019325240",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019324085",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019324085",
            "sectionParentTitre": "Autres annexes",
            "fullSectionsTitre": "Annexes &gt; Autres annexes",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031892443",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031885772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-33 du 20 janvier 2016 - art.",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031887357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2016-01-20",
                    "dateDebutCible": "2016-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019325240",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1126224000000,
                    "dateFin": 1453507200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031892443",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1453507200000,
                    "dateFin": 1649462400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045534990",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1649462400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe C"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019325240",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019325240",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "\u00c9NONCIATION DES MENTIONS DEVANT FIGURER SUR LES FACTURES OU SUR LES M\u00c9MOIRES Aucun formalisme autre que celui pr\u00e9vu par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts n'est exig\u00e9 pour les factures ou les m\u00e9moires transmis \u00e0 titre de pi\u00e8ce justificative. Il suffit que les mentions suivantes y figurent explicitement (1) : (1) L'arr\u00eat\u00e9 en lettres ou en chiffres par l'ordonnateur du montant total \u00e0 payer est obligatoire lorsqu'une modification a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e \u00e0 la suite d'une erreur commise dans le montant de la facture ou du m\u00e9moire \u00e9tabli par le cr\u00e9ancier. 1. Le nom ou la raison sociale du cr\u00e9ancier ; 2. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9f\u00e9rence d'inscription au r\u00e9pertoire du commerce ou au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ; 3. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le num\u00e9ro de SIREN ou de SIRET ; 4. La date d'ex\u00e9cution des services ou de livraison des fournitures et d\u00e9signation de la collectivit\u00e9 d\u00e9bitrice ; 5. Pour chacune des prestations rendues, la d\u00e9nomination pr\u00e9cise, selon le cas les prix unitaires et les quantit\u00e9s ou bien les prix forfaitaires ; 6. Le montant et le taux de taxe sur la valeur ajout\u00e9e l\u00e9galement applicable ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le b\u00e9n\u00e9fice d'une exon\u00e9ration ; 7. Tous rabais, remises, ristournes ou escomptes acquis et chiffrables lors de l'op\u00e9ration et directement li\u00e9s \u00e0 cette op\u00e9ration.",
            "texteHtml": "<p>\u00c9NONCIATION DES MENTIONS DEVANT FIGURER SUR LES FACTURES OU SUR LES M\u00c9MOIRES</p><p>Aucun formalisme autre que celui pr\u00e9vu par le code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts n'est exig\u00e9 pour les factures ou les m\u00e9moires transmis \u00e0 titre de pi\u00e8ce justificative. Il suffit que les mentions suivantes y figurent explicitement (1) :</p><p>(1) L'arr\u00eat\u00e9 en lettres ou en chiffres par l'ordonnateur du montant total \u00e0 payer est obligatoire lorsqu'une modification a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e \u00e0 la suite d'une erreur commise dans le montant de la facture ou du m\u00e9moire \u00e9tabli par le cr\u00e9ancier.</p><p>1. Le nom ou la raison sociale du cr\u00e9ancier ;</p><p>2. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la r\u00e9f\u00e9rence d'inscription au r\u00e9pertoire du commerce ou au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ;</p><p>3. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, le num\u00e9ro de SIREN ou de SIRET ;</p><p>4. La date d'ex\u00e9cution des services ou de livraison des fournitures et d\u00e9signation de la collectivit\u00e9 d\u00e9bitrice ;</p><p>5. Pour chacune des prestations rendues, la d\u00e9nomination pr\u00e9cise, selon le cas les prix unitaires et les quantit\u00e9s ou bien les prix forfaitaires ;</p><p>6. Le montant et le taux de taxe sur la valeur ajout\u00e9e l\u00e9galement applicable ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le b\u00e9n\u00e9fice d'une exon\u00e9ration ;</p><p>7. Tous rabais, remises, ristournes ou escomptes acquis et chiffrables lors de l'op\u00e9ration et directement li\u00e9s \u00e0 cette op\u00e9ration.</p>",
            "num": "Annexe C",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1126224000000,
            "dateFin": 1453507200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2140027106,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-05-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088036",
                        "id": "LEGISCTA000006088036",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Autres annexes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019324085",
                        "id": "LEGISCTA000019324085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019325240",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019324085",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019324085",
            "sectionParentTitre": "Autres annexes",
            "fullSectionsTitre": "Annexes &gt; Autres annexes",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019325240",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019325240",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1126224000000,
                    "dateFin": 1453507200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031892443",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1453507200000,
                    "dateFin": 1649462400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045534990",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1649462400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe C"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}