{
    "cid": "LEGIARTI000043490897",
    "num": "R353-5-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-02-13",
                        "titre": "TITRE V : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'UTILISATION DE L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031749165",
                        "id": "LEGISCTA000031749165",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'UTILISATION DE L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031749165",
                        "id": "LEGISCTA000032045772",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Recharge des v\u00e9hicules \u00e9lectriques ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043490866",
                        "id": "LEGISCTA000043490866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : D\u00e9ploiement d'un r\u00e9seau d'infrastructures de recharge ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043490876",
                        "id": "LEGISCTA000043490876",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043490897",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043490106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-565 du 10 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490816",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-11",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-10",
                    "dateDebutCible": "2021-05-12"
                }
            ],
            "num": "R353-5-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "A l'\u00e9ch\u00e9ance de moyen terme, la mise en \u0153uvre des actions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 353-5-5 fait l'objet d'une \u00e9valuation chiffr\u00e9e. Au regard de cette \u00e9valuation et de l'actualisation du diagnostic, le sch\u00e9ma directeur est mis \u00e0 jour en d\u00e9finissant de nouvelles \u00e9ch\u00e9ances de moyen et de long terme et adopt\u00e9 selon les conditions pr\u00e9vues l'article R. 353-5-6.",
            "texteHtml": "<p>A l'\u00e9ch\u00e9ance de moyen terme, la mise en \u0153uvre des actions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 353-5-5 fait l'objet d'une \u00e9valuation chiffr\u00e9e.<br/><br/>\n Au regard de cette \u00e9valuation et de l'actualisation du diagnostic, le sch\u00e9ma directeur est mis \u00e0 jour en d\u00e9finissant de nouvelles \u00e9ch\u00e9ances de moyen et de long terme et adopt\u00e9 selon les conditions pr\u00e9vues l'article R. 353-5-6.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-05-12T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}