{
    "cid": "LEGIARTI000018498870",
    "num": "R6341-29",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Stagiaire de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498790",
                        "id": "LEGISCTA000018522547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e9mun\u00e9ration du stagiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498792",
                        "id": "LEGISCTA000018522545",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498850",
                        "id": "LEGISCTA000018522487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Montant et cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498852",
                        "id": "LEGISCTA000018522485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498860",
                        "id": "LEGISCTA000018522476",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Personnes en recherche d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498860",
                        "id": "LEGISCTA000043464031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043464010",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459179",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-521 du 29 avril 2021 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043560830",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1622496423417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-521",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1622332800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903699",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622496423417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R961-7 I al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R961-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508516",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459179",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-521 du 29 avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043460318",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-04-29",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "num": "R6341-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue au titre d'un stage de formation professionnelle peut se cumuler avec les pensions et les rentes vers\u00e9es aux travailleurs reconnus handicap\u00e9s au sens de l'article L. 5213-1 ou avec la r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue pour une activit\u00e9 salari\u00e9e ou non salari\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>La r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue au titre d'un stage de formation professionnelle peut se cumuler avec les pensions et les rentes vers\u00e9es aux travailleurs reconnus handicap\u00e9s au sens de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006903699'>L. 5213-1</a> ou avec la r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue pour une activit\u00e9 salari\u00e9e ou non salari\u00e9e.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Stagiaire de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498790",
                        "id": "LEGISCTA000018522547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e9mun\u00e9ration du stagiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498792",
                        "id": "LEGISCTA000018522545",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498850",
                        "id": "LEGISCTA000018522487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Montant et cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498852",
                        "id": "LEGISCTA000018522485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498860",
                        "id": "LEGISCTA000018522476",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Personnes en recherche d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498860",
                        "id": "LEGISCTA000043464031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000030520588",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459179",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-521 du 29 avril 2021 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043560830",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1622496423848,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-521",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1622332800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903699",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622496423848,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R961-7 I al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R961-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508516",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030518280",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-466 du 23 avril 2015 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000030518949",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2015-04-23",
                    "dateDebutCible": "2015-04-27"
                }
            ],
            "num": "R6341-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue au titre d'un stage de formation professionnelle peut se cumuler avec les pensions et les rentes vers\u00e9es aux travailleurs reconnus handicap\u00e9s au sens de l'article L. 5213-1 ou avec la r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue pour une activit\u00e9 salari\u00e9e \u00e0 temps partiel..",
            "texteHtml": "<p><br/>La r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue au titre d'un stage de formation professionnelle peut se cumuler avec les pensions et les rentes vers\u00e9es aux travailleurs reconnus handicap\u00e9s au sens de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006903699'>L. 5213-1</a> ou avec la r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue pour une activit\u00e9 salari\u00e9e \u00e0 temps partiel..</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-04-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-05-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Stagiaire de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498790",
                        "id": "LEGISCTA000018522547",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e9mun\u00e9ration du stagiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498792",
                        "id": "LEGISCTA000018522545",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498850",
                        "id": "LEGISCTA000018522487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Montant et cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498852",
                        "id": "LEGISCTA000018522485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498860",
                        "id": "LEGISCTA000018522476",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Personnes en recherche d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498860",
                        "id": "LEGISCTA000043464031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018522466",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459179",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-521 du 29 avril 2021 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043560830",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1622496679451,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-521",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1622332800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5213-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5213-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903699",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622496679451,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R961-7 I al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R961-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508516",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R6341-29",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue au titre d'un stage de formation professionnelle peut se cumuler avec les pensions et les rentes vers\u00e9es aux travailleurs reconnus handicap\u00e9s au sens de l'article L. 5213-1 .",
            "texteHtml": "<p><br/>La r\u00e9mun\u00e9ration per\u00e7ue au titre d'un stage de formation professionnelle peut se cumuler avec les pensions et les rentes vers\u00e9es aux travailleurs reconnus handicap\u00e9s au sens de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006903699' title='Code du travail - art. L5213-1 (V)'>L. 5213-1</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-04-27T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}