{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022850068",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Agence nationale des services \u00e0 la personne est administr\u00e9e par un conseil de quarante-neuf membres qui comprend : 1\u00b0 Quinze repr\u00e9sentants de l'Etat : - le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la comp\u00e9titivit\u00e9, de l'industrie et des services ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur du budget ou son repr\u00e9sentant ; - le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'emploi et \u00e0 la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la concurrence, de la consommation et de la r\u00e9pression des fraudes ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral du travail ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s locales ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur g\u00e9n\u00e9ral des politiques agricoles, agroalimentaires et des territoires ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques du minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, de l'industrie et de l'emploi et du minist\u00e8re du travail, de la solidarit\u00e9 et de la fonction publique ou son repr\u00e9sentant ; - le directeur de la modernisation et de l'action territoriale du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales ou son repr\u00e9sentant. 2\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements : deux repr\u00e9sentants des maires d\u00e9sign\u00e9s par l'Association des maires de France, deux repr\u00e9sentants des pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France et un repr\u00e9sentant des pr\u00e9sidents de conseils r\u00e9gionaux d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ; 3\u00b0 Sept repr\u00e9sentants des employeurs de services \u00e0 la personne ; 4\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles ou consulaires ; 5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s ; 6\u00b0 Les directeurs de la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s, de la Caisse nationale des allocations familiales et de l'Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou leurs repr\u00e9sentants ; 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant des \u00e9metteurs du ch\u00e8que emploi-service universel ; 8\u00b0 Un repr\u00e9sentant des distributeurs de services ; 9\u00b0 Le directeur de P\u00f4le emploi ou son repr\u00e9sentant ; 10\u00b0 Le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ou son repr\u00e9sentant ; 11\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, dont au moins un parlementaire et un \u00e9lu local.",
            "texteHtml": "<p>L'Agence nationale des services \u00e0 la personne est administr\u00e9e par un conseil de quarante-neuf membres qui comprend :</p><p> 1\u00b0 Quinze repr\u00e9sentants de l'Etat :</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la comp\u00e9titivit\u00e9, de l'industrie et des services ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur du budget ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'emploi et \u00e0 la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement scolaire ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la coh\u00e9sion sociale ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la concurrence, de la consommation et de la r\u00e9pression des fraudes ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Tr\u00e9sor ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral du travail ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s locales ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur g\u00e9n\u00e9ral des politiques agricoles, agroalimentaires et des territoires ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques du minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, de l'industrie et de l'emploi et du minist\u00e8re du travail, de la solidarit\u00e9 et de la fonction publique ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>- le directeur de la modernisation et de l'action territoriale du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur, de l'outre-mer et des collectivit\u00e9s territoriales ou son repr\u00e9sentant.</p><p>2\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements : deux repr\u00e9sentants des maires d\u00e9sign\u00e9s par l'Association des maires de France, deux repr\u00e9sentants des pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France et un repr\u00e9sentant des pr\u00e9sidents de conseils r\u00e9gionaux d\u00e9sign\u00e9 par l'Association des r\u00e9gions de France ;</p><p>3\u00b0 Sept repr\u00e9sentants des employeurs de services \u00e0 la personne ;</p><p>4\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles ou consulaires ;</p><p>5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s ;</p><p>6\u00b0 Les directeurs de la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s, de la Caisse nationale des allocations familiales et de l'Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou leurs repr\u00e9sentants ;</p><p>7\u00b0 Un repr\u00e9sentant des \u00e9metteurs du ch\u00e8que emploi-service universel ;</p><p>8\u00b0 Un repr\u00e9sentant des distributeurs de services ;</p><p>9\u00b0 Le directeur de P\u00f4le emploi ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>10\u00b0 Le directeur de la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>11\u00b0 Cinq personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, dont au moins un parlementaire et un \u00e9lu local. </p><p></p>",
            "num": "D7234-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1293148800000,
            "dateFin": 1404432000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Chapitre IV : Agence nationale des services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500124",
                        "id": "LEGISCTA000018521202",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Section 2 : Statut, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500132",
                        "id": "LEGISCTA000018521194",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseil d'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500146",
                        "id": "LEGISCTA000018521180",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition, nomination et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500148",
                        "id": "LEGISCTA000018521178",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500148",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521178",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition, nomination et mandat",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022850068",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845877",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1117\n du 22 septembre 2010 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022848930",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-22",
                    "dateDebutCible": "2010-09-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181507",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-753 du 2 juillet 2014 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029182345",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-02",
                    "dateDebutCible": "2014-07-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845877",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1117\n du 22 septembre 2010 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000022848934",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1117",
                    "datePubli": 1285286400000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D7234-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D7234-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000022850070",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D7234-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D7234-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000023881073",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1303257600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D129-17 al 1 \u00e0 9 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D129-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516781",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521176",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1293148800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850068",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1293148800000,
                    "dateFin": 1404432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D7234-8",
                "7234-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018521176",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018521176",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Agence nationale des services \u00e0 la personne est administr\u00e9e par un conseil de quarante-huit membres qui comprend : 1\u00b0 Quinze repr\u00e9sentants de l'Etat : quatre repr\u00e9sentants du ministre charg\u00e9 de l'emploi, trois repr\u00e9sentants du ministre charg\u00e9 du budget, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la famille, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es, un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s locales, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'agriculture, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale et un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 des petites et moyennes entreprises et de l'artisanat ; 2\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements : deux repr\u00e9sentants des maires d\u00e9sign\u00e9s par l'Association des maires de France, deux repr\u00e9sentants des pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France et un repr\u00e9sentant des pr\u00e9sidents de conseils r\u00e9gionaux d\u00e9sign\u00e9s par l'Association des r\u00e9gions de France ; 3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants du secteur des professionnels des services \u00e0 la personne ; 4\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'artisanat et des petites et moyennes entreprises et de l'emploi ; 5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s ; 6\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des organismes nationaux de s\u00e9curit\u00e9 sociale : un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s, un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale des allocations familiales, un repr\u00e9sentant de l'Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ; 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant des \u00e9metteurs du ch\u00e8que emploi-service universel ; 8\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, dont au moins un parlementaire et un \u00e9lu local.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'Agence nationale des services \u00e0 la personne est administr\u00e9e par un conseil de quarante-huit membres qui comprend :<br/> 1\u00b0 Quinze repr\u00e9sentants de l'Etat : quatre repr\u00e9sentants du ministre charg\u00e9 de l'emploi, trois repr\u00e9sentants du ministre charg\u00e9 du budget, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de la famille, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es, un repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s locales, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'agriculture, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale et un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 des petites et moyennes entreprises et de l'artisanat ;<br/> 2\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements : deux repr\u00e9sentants des maires d\u00e9sign\u00e9s par l'Association des maires de France, deux repr\u00e9sentants des pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9sign\u00e9s par l'Assembl\u00e9e des d\u00e9partements de France et un repr\u00e9sentant des pr\u00e9sidents de conseils r\u00e9gionaux d\u00e9sign\u00e9s par l'Association des r\u00e9gions de France ;<br/> 3\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants du secteur des professionnels des services \u00e0 la personne ;<br/> 4\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants d'organisations professionnelles nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'artisanat et des petites et moyennes entreprises et de l'emploi ;<br/> 5\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des organisations syndicales de salari\u00e9s ;<br/> 6\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des organismes nationaux de s\u00e9curit\u00e9 sociale : un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale d'assurance vieillesse des travailleurs salari\u00e9s, un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale des allocations familiales, un repr\u00e9sentant de l'Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ;<br/> 7\u00b0 Un repr\u00e9sentant des \u00e9metteurs du ch\u00e8que emploi-service universel ;<br/> 8\u00b0 Neuf personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, dont au moins un parlementaire et un \u00e9lu local.</p>",
            "num": "D7234-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1293148800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Chapitre IV : Agence nationale des services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500124",
                        "id": "LEGISCTA000018521202",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Section 2 : Statut, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500132",
                        "id": "LEGISCTA000018521194",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseil d'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500146",
                        "id": "LEGISCTA000018521180",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-07-04",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition, nomination et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500148",
                        "id": "LEGISCTA000018521178",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500150",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500148",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521178",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition, nomination et mandat",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre IV : Agence nationale des services \u00e0 la personne &gt; Section 2 : Statut, organisation et fonctionnement &gt; Sous-section 2 : Conseil d'administration &gt; Paragraphe 1 : Composition, nomination et mandat",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018521176",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845877",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1117\n du 22 septembre 2010 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000022848934",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1117",
                    "datePubli": 1285286400000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D7234-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D7234-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018521172",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D7234-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D7234-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000023881073",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1303257600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D129-17 al 1 \u00e0 9 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D129-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516781",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521176",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1293148800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850068",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1293148800000,
                    "dateFin": 1404432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D7234-8",
                "7234-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}