{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006335291",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les infractions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-1 sont punies de dix ans d'emprisonnement et de 750 000 Euros d'amende : 1\u00b0 Lorsqu'elles sont commises en bande organis\u00e9e ; 2\u00b0 Lorsqu'elles sont commises dans des circonstances qui exposent directement les \u00e9trangers \u00e0 un risque imm\u00e9diat de mort ou de blessures de nature \u00e0 entra\u00eener une mutilation ou une infirmit\u00e9 permanente ; 3\u00b0 Lorsqu'elles ont pour effet de soumettre les \u00e9trangers \u00e0 des conditions de vie, de transport, de travail ou d'h\u00e9bergement incompatibles avec la dignit\u00e9 de la personne humaine ; 4\u00b0 Lorsqu'elles sont commises au moyen d'une habilitation ou d'un titre de circulation en zone r\u00e9serv\u00e9e d'un a\u00e9rodrome ou d'un port ; 5\u00b0 Lorsqu'elles ont comme effet, pour des mineurs \u00e9trangers, de les \u00e9loigner de leur milieu familial ou de leur environnement traditionnel.",
            "texteHtml": "<p></p>Les infractions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335286&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 622-1</a> sont punies de dix ans d'emprisonnement et de 750 000 Euros d'amende : <p></p><p></p>1\u00b0 Lorsqu'elles sont commises en bande organis\u00e9e ; <p></p><p></p>2\u00b0 Lorsqu'elles sont commises dans des circonstances qui exposent directement les \u00e9trangers \u00e0 un risque imm\u00e9diat de mort ou de blessures de nature \u00e0 entra\u00eener une mutilation ou une infirmit\u00e9 permanente ; <p></p><p></p>3\u00b0 Lorsqu'elles ont pour effet de soumettre les \u00e9trangers \u00e0 des conditions de vie, de transport, de travail ou d'h\u00e9bergement incompatibles avec la dignit\u00e9 de la personne humaine ; <p></p><p></p>4\u00b0 Lorsqu'elles sont commises au moyen d'une habilitation ou d'un titre de circulation en zone r\u00e9serv\u00e9e d'un a\u00e9rodrome ou d'un port ; <p></p><p></p>5\u00b0 Lorsqu'elles ont comme effet, pour des mineurs \u00e9trangers, de les \u00e9loigner de leur milieu familial ou de leur environnement traditionnel.<p></p>",
            "num": "L622-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1109635200000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115068",
                        "id": "LEGISCTA000006115068",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134418",
                        "id": "LEGISCTA000006134418",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147789",
                        "id": "LEGISCTA000006147789",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335291",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147789",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Aide \u00e0 l'entr\u00e9e et au s\u00e9jour irr\u00e9guliers",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335291",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L622-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335292",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L622-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335293",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L622-8 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000020631881",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1242259200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L622-9 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L622-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L622-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335286",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8112-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042920211",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. L719-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L719-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006585184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 21 bis, paragraphe I",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L823-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L823-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774517",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335291",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L622-5",
                "622-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}