{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045128702",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le cong\u00e9 d\u00fb au titre du 1\u00b0 de l'article R. 6152-35 ne peut se reporter sur l'ann\u00e9e suivante, sauf autorisation exceptionnelle accord\u00e9e par le directeur de l'\u00e9tablissement apr\u00e8s avis du chef de p\u00f4le ou, \u00e0 d\u00e9faut, du responsable de la structure interne. Toutefois, les cong\u00e9s annuels non pris du fait des cong\u00e9s mentionn\u00e9s aux 4\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article R. 6152-35 et \u00e0 l'article R. 6152-41 sont report\u00e9s dans la limite de vingt jours, sur une p\u00e9riode de quinze mois \u00e0 compter de la date de reprise des fonctions. En cas de cessation d\u00e9finitive de fonctions faisant suite \u00e0 des cong\u00e9s pour maladie n'ayant pas permis le report effectif des cong\u00e9s annuels non pris, \u00e0 une inaptitude physique d\u00e9finitive ou \u00e0 un d\u00e9c\u00e8s du praticien, le praticien, ou en cas de d\u00e9c\u00e8s, ses ayants droit, b\u00e9n\u00e9ficient d'une indemnisation proportionnelle au nombre de jours de cong\u00e9s annuels non pris. Le montant journalier de cette indemnisation se calcule par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e au praticien pendant ses cong\u00e9s annuels.",
            "texteHtml": "<p>Le cong\u00e9 d\u00fb au titre du 1\u00b0 de l'article R. 6152-35 ne peut se reporter sur l'ann\u00e9e suivante, sauf autorisation exceptionnelle accord\u00e9e par le directeur de l'\u00e9tablissement apr\u00e8s avis du chef de p\u00f4le ou, \u00e0 d\u00e9faut, du responsable de la structure interne.<br/><br/>\nToutefois, les cong\u00e9s annuels non pris du fait des cong\u00e9s mentionn\u00e9s aux 4\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article R. 6152-35 et \u00e0 l'article R. 6152-41 sont report\u00e9s dans la limite de vingt jours, sur une p\u00e9riode de quinze mois \u00e0 compter de la date de reprise des fonctions.<br/><br/>\nEn cas de cessation d\u00e9finitive de fonctions faisant suite \u00e0 des cong\u00e9s pour maladie n'ayant pas permis le report effectif des cong\u00e9s annuels non pris, \u00e0 une inaptitude physique d\u00e9finitive ou \u00e0 un d\u00e9c\u00e8s du praticien, le praticien, ou en cas de d\u00e9c\u00e8s, ses ayants droit, b\u00e9n\u00e9ficient d'une indemnisation proportionnelle au nombre de jours de cong\u00e9s annuels non pris. Le montant journalier de cette indemnisation se calcule par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e au praticien pendant ses cong\u00e9s annuels.</p>",
            "num": "R6152-35-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1644192000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 193270,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Praticiens hospitaliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178708",
                        "id": "LEGISCTA000006178708",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2022-02-07",
                        "titre": "Section 1 : Statut des praticiens hospitaliers \u00e0 temps plein",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190869",
                        "id": "LEGISCTA000006190869",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-02-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Statut des praticiens hospitaliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190869",
                        "id": "LEGISCTA000045137706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Exercice de fonctions - Positions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196770",
                        "id": "LEGISCTA000006196770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Activit\u00e9 et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198911",
                        "id": "LEGISCTA000006198911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "3. Cong\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199522",
                        "id": "LEGISCTA000006199522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045128702",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199522",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199522",
            "sectionParentTitre": "3. Cong\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques &gt; Chapitre II : Praticiens hospitaliers &gt; Section 1 : Statut des praticiens hospitaliers &gt; Sous-section 6 : Exercice de fonctions - Positions &gt; Paragraphe 1 : Activit\u00e9 et cong\u00e9s &gt; 3. Cong\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045128702",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045124260",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-134 du 5 f\u00e9vrier 2022 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045127299",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-02-06",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-05",
                    "dateDebutCible": "2022-02-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045128702",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1644192000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6152-35-3",
                "6152-35-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}