{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046073748",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf disposition contraire, toute personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 123-36 ou tout tiers l\u00e9galement ou judiciairement habilit\u00e9 demande : 1\u00b0 Une inscription modificative au Registre national des entreprises dans le d\u00e9lai d'un mois qui suit le fait rendant n\u00e9cessaire une rectification ou une adjonction aux \u00e9nonciations r\u00e9alis\u00e9es lors de l'immatriculation ; 2\u00b0 La radiation du Registre national des entreprises dans le d\u00e9lai d'un mois avant la cessation totale de son activit\u00e9 ou dans le d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de celle-ci, en indiquant la date de cessation.",
            "texteHtml": "<p>Sauf disposition contraire, toute personne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 123-36 ou tout tiers l\u00e9galement ou judiciairement habilit\u00e9 demande :<br/><br/>\n1\u00b0 Une inscription modificative au Registre national des entreprises dans le d\u00e9lai d'un mois qui suit le fait rendant n\u00e9cessaire une rectification ou une adjonction aux \u00e9nonciations r\u00e9alis\u00e9es lors de l'immatriculation ;<br/><br/>\n2\u00b0 La radiation du Registre national des entreprises dans le d\u00e9lai d'un mois avant la cessation totale de son activit\u00e9 ou dans le d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de celle-ci, en indiquant la date de cessation.</p>",
            "num": "R123-240",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Du Registre national des entreprises ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069424",
                        "id": "LEGISCTA000046073538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Des entreprises tenues \u00e0 l'immatriculation au Registre national des entreprises ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069426",
                        "id": "LEGISCTA000046073794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : De l'obligation d'immatriculation, de modification, de radiation et de d\u00e9p\u00f4t ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069428",
                        "id": "LEGISCTA000046073792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046069432",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046069428",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046073792",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : De l'obligation d'immatriculation, de modification, de radiation et de d\u00e9p\u00f4t ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 4 : Du Registre national des entreprises  &gt; Sous-section 1 : Des entreprises tenues \u00e0 l'immatriculation au Registre national des entreprises  &gt; Paragraphe 1 : De l'obligation d'immatriculation, de modification, de radiation et de d\u00e9p\u00f4t ",
            "refInjection": "MD-20231020_092820_909_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000046073748",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "En application des dispositions de l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 (ECOI2206712D), ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1 er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>En application des dispositions de l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 (ECOI2206712D), ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046061058",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1014 du 19 juillet 2022 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046062323",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-19",
                    "dateDebutCible": "2022-07-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-242-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R123-242-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048224081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1697760000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073748",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-240",
                "123-240"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}