{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043726533",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 strat\u00e9gique se r\u00e9unit au moins une fois par an sur convocation du pr\u00e9sident.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 strat\u00e9gique se r\u00e9unit au moins une fois par an sur convocation du pr\u00e9sident.</p><p></p>",
            "num": "D146-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1625097600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Consultation des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160873",
                        "id": "LEGISCTA000006160873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-09-10",
                        "titre": "Section 2 : Conseil d\u00e9partemental consultatif des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178315",
                        "id": "LEGISCTA000006178315",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Comit\u00e9 strat\u00e9gique relatif \u00e0 la compensation du handicap des enfants et aux transports des personnes en situation de handicap",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178315",
                        "id": "LEGISCTA000043726531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905170",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178315",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043726531",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Comit\u00e9 strat\u00e9gique relatif \u00e0 la compensation du handicap des enfants et aux transports des personnes en situation de handicap",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre VI : Consultation des personnes handicap\u00e9es &gt; Section 2 : Comit\u00e9 strat\u00e9gique relatif \u00e0 la compensation du handicap des enfants et aux transports des personnes en situation de handicap",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043726533",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043714170",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-833 du 29 juin 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043717235",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-06-29",
                    "dateDebutCible": "2021-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000233886",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-1388 du 27 novembre 2002 - art. 5, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "JORFARTI000002250242",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000233886",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-1388 du 27 novembre 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006215254",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905170",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1473465600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043726533",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D146-14",
                "146-14"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905170",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905170",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d\u00e9partemental se fait communiquer chaque ann\u00e9e : 1\u00b0 Les documents relatifs \u00e0 la d\u00e9finition et \u00e0 la mise en oeuvre des orientations de la politique du handicap mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 146-2 ; 2\u00b0 Le bilan d'activit\u00e9 \u00e9tabli par la commission d\u00e9partementale de l'\u00e9ducation sp\u00e9ciale ; 3\u00b0 Le bilan d'activit\u00e9 \u00e9tabli par la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel ; 4\u00b0 Le programme d\u00e9partemental d'insertion des travailleurs handicap\u00e9s et le bilan de son application. Il re\u00e7oit \u00e9galement communication du sch\u00e9ma d\u00e9partemental d'organisation sociale et m\u00e9dico-sociale et est inform\u00e9 de son \u00e9tat d'avancement. Il adresse chaque ann\u00e9e un rapport sur l'application de la politique du handicap dans le d\u00e9partement et sur son activit\u00e9, avant le 1er mars, au ministre charg\u00e9 des personnes handicap\u00e9es qui le transmet au pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d\u00e9partemental se fait communiquer chaque ann\u00e9e :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les documents relatifs \u00e0 la d\u00e9finition et \u00e0 la mise en oeuvre des orientations de la politique du handicap mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 146-2 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le bilan d'activit\u00e9 \u00e9tabli par la commission d\u00e9partementale de l'\u00e9ducation sp\u00e9ciale ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Le bilan d'activit\u00e9 \u00e9tabli par la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Le programme d\u00e9partemental d'insertion des travailleurs handicap\u00e9s et le bilan de son application.<p></p><p></p>   Il re\u00e7oit \u00e9galement communication du sch\u00e9ma d\u00e9partemental d'organisation sociale et m\u00e9dico-sociale et est inform\u00e9 de son \u00e9tat d'avancement.<p></p><p></p>   Il adresse chaque ann\u00e9e un rapport sur l'application de la politique du handicap dans le d\u00e9partement et sur son activit\u00e9, avant le 1er mars, au ministre charg\u00e9 des personnes handicap\u00e9es qui le transmet au pr\u00e9sident du Conseil national consultatif des personnes handicap\u00e9es.<p></p>",
            "num": "D146-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1473465600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132352",
                        "id": "LEGISCTA000006132352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145436",
                        "id": "LEGISCTA000006145436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Consultation des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160873",
                        "id": "LEGISCTA000006160873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2016-09-10",
                        "titre": "Section 2 : Conseil d\u00e9partemental consultatif des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178315",
                        "id": "LEGISCTA000006178315",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Comit\u00e9 strat\u00e9gique relatif \u00e0 la compensation du handicap des enfants et aux transports des personnes en situation de handicap",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178315",
                        "id": "LEGISCTA000043726531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905170",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178315",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043726531",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Comit\u00e9 strat\u00e9gique relatif \u00e0 la compensation du handicap des enfants et aux transports des personnes en situation de handicap",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Titre IV : Institutions &gt; Chapitre VI : Consultation des personnes handicap\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905170",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033103734",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1206 du 7 septembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033104324",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-09-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-09-07",
                    "dateDebutCible": "2016-09-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L146-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L146-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796686",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1011312000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R541-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R541-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046022662",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656892800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000233886",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-1388 du 27 novembre 2002 - art. 5, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "JORFARTI000002250242",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000233886",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-1388 du 27 novembre 2002 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006215254",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905170",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1473465600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043726533",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D146-14",
                "146-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}