{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022073036",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les caisses d'assurance retraite et  de la sant\u00e9 au travail   et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les caisses primaires d'assurance maladie ne peuvent cr\u00e9er des \u00e9tablissements de sant\u00e9 avec h\u00e9bergement qu'avec l'autorisation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. En ce qui concerne les \u00e9tablissements de sant\u00e9 sans h\u00e9bergement, et dont la cr\u00e9ation n'est pas soumise \u00e0 l'autorisation minist\u00e9rielle pr\u00e9alable en application d'une r\u00e9glementation particuli\u00e8re, l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est donn\u00e9e par la Caisse nationale de l'assurance maladie. Toutefois, ces \u00e9tablissements ne peuvent entrer en fonctionnement qu'apr\u00e8s approbation par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d'un r\u00e8glement d\u00e9terminant les modalit\u00e9s de leur gestion administrative, financi\u00e8re, technique et m\u00e9dicale et sous r\u00e9serve de respecter la r\u00e9glementation g\u00e9n\u00e9rale applicable en la mati\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p>   Les caisses d'assurance retraite et  de la sant\u00e9 au travail   et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les caisses primaires d'assurance maladie ne peuvent cr\u00e9er des \u00e9tablissements de sant\u00e9 avec h\u00e9bergement qu'avec l'autorisation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p>   En ce qui concerne les \u00e9tablissements de sant\u00e9 sans h\u00e9bergement, et dont la cr\u00e9ation n'est pas soumise \u00e0 l'autorisation minist\u00e9rielle pr\u00e9alable en application d'une r\u00e9glementation particuli\u00e8re, l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est donn\u00e9e par la Caisse nationale de l'assurance maladie. Toutefois, ces \u00e9tablissements ne peuvent entrer en fonctionnement qu'apr\u00e8s approbation par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d'un r\u00e8glement d\u00e9terminant les modalit\u00e9s de leur gestion administrative, financi\u00e8re, technique et m\u00e9dicale et sous r\u00e9serve de respecter la r\u00e9glementation g\u00e9n\u00e9rale applicable en la mati\u00e8re.</p><p></p>",
            "num": "R262-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1270080000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126954",
                        "id": "LEGISCTA000006126954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Pr\u00e9vention, information et \u00e9ducation sanitaires, action sanitaire et sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141859",
                        "id": "LEGISCTA000006141859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Action sanitaire et sociale dans la branche \"maladie\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156587",
                        "id": "LEGISCTA000006156587",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749003",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156587",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156587",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Action sanitaire et sociale dans la branche \"maladie\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses &gt; Titre VI : Pr\u00e9vention, information et \u00e9ducation sanitaires, action sanitaire et sociale &gt; Chapitre 2 : Action sanitaire et sociale dans la branche \"maladie\"",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022073036",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022041034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-344\n du 31 mars 2010 - art. 302",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "302",
                    "articleId": "LEGIARTI000022044044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-31",
                    "dateDebutCible": "2010-04-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000867981",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b046-2769 du 27 novembre 1946 - art. 217 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "217",
                    "articleId": "LEGIARTI000031137627",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "46-2769",
                    "datePubli": -728352000000,
                    "dateDebut": 1441497600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000867981",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b046-2769 du 27 novembre 1946 - art. 218 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "218",
                    "articleId": "LEGIARTI000024523158",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "46-2769",
                    "datePubli": -728352000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024519107",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1034  du 30 ao\u00fbt 2011 - art. 68, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "68",
                    "articleId": "JORFARTI000024519310",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1034",
                    "datePubli": 1314748800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R263-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749013",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877765",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b068-327 du 5 avril 1968 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006761718",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877765",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b068-327 du 5 avril 1968 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006761718",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749003",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022073036",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1270080000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-5",
                "262-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749003",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749003",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les caisses r\u00e9gionales et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les caisses primaires d'assurance maladie ne peuvent cr\u00e9er des \u00e9tablissements de soins comportant hospitalisation qu'avec l'autorisation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. En ce qui concerne les \u00e9tablissements de soins ne comportant pas hospitalisation, et dont la cr\u00e9ation n'est pas soumise \u00e0 l'autorisation minist\u00e9rielle pr\u00e9alable en application d'une r\u00e9glementation particuli\u00e8re, l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est donn\u00e9e par la Caisse nationale de l'assurance maladie. Toutefois, ces \u00e9tablissements ne peuvent entrer en fonctionnement qu'apr\u00e8s approbation par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d'un r\u00e8glement d\u00e9terminant les modalit\u00e9s de leur gestion administrative, financi\u00e8re, technique et m\u00e9dicale et sous r\u00e9serve de respecter la r\u00e9glementation g\u00e9n\u00e9rale applicable en la mati\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p>   Les caisses r\u00e9gionales et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les caisses primaires d'assurance maladie ne peuvent cr\u00e9er des \u00e9tablissements de soins comportant hospitalisation qu'avec l'autorisation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p></p><p>   En ce qui concerne les \u00e9tablissements de soins ne comportant pas hospitalisation, et dont la cr\u00e9ation n'est pas soumise \u00e0 l'autorisation minist\u00e9rielle pr\u00e9alable en application d'une r\u00e9glementation particuli\u00e8re, l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est donn\u00e9e par la Caisse nationale de l'assurance maladie. Toutefois, ces \u00e9tablissements ne peuvent entrer en fonctionnement qu'apr\u00e8s approbation par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale d'un r\u00e8glement d\u00e9terminant les modalit\u00e9s de leur gestion administrative, financi\u00e8re, technique et m\u00e9dicale et sous r\u00e9serve de respecter la r\u00e9glementation g\u00e9n\u00e9rale applicable en la mati\u00e8re.</p><p></p>",
            "num": "R262-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 1270080000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126954",
                        "id": "LEGISCTA000006126954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Pr\u00e9vention, information et \u00e9ducation sanitaires, action sanitaire et sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141859",
                        "id": "LEGISCTA000006141859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Action sanitaire et sociale dans la branche \"maladie\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156587",
                        "id": "LEGISCTA000006156587",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749003",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156587",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156587",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Action sanitaire et sociale dans la branche \"maladie\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses &gt; Titre VI : Pr\u00e9vention, information et \u00e9ducation sanitaires, action sanitaire et sociale &gt; Chapitre 2 : Action sanitaire et sociale dans la branche \"maladie\"",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749003",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000867981",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b046-2769 du 27 novembre 1946 - art. 217 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "217",
                    "articleId": "LEGIARTI000031137627",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "46-2769",
                    "datePubli": -728352000000,
                    "dateDebut": 1441497600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000867981",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b046-2769 du 27 novembre 1946 - art. 218 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "218",
                    "articleId": "LEGIARTI000024523158",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "46-2769",
                    "datePubli": -728352000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024519107",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1034  du 30 ao\u00fbt 2011 - art. 68, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "68",
                    "articleId": "JORFARTI000024519310",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1034",
                    "datePubli": 1314748800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R263-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749013",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877765",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b068-327 du 5 avril 1968 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006761718",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877765",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b068-327 du 5 avril 1968 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006761718",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R263-2 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749013",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749003",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022073036",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1270080000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-5",
                "262-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}