{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039066748",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes, autres que les magistrats en activit\u00e9, qui souhaitent faire acte de candidature en qualit\u00e9 d'assesseurs \u00e0 la commission d'indemnisation doivent demeurer dans le ressort du   tribunal judiciaire dont la commission fait partie. Elles adressent leur demande au pr\u00e9sident de ce tribunal avant le 30 avril de l'ann\u00e9e au cours de laquelle doit \u00eatre renouvel\u00e9e la commission. Le pr\u00e9sident du tribunal proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der \u00e0 toutes diligences utiles pour l'instruction de la demande. L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale statue sur son rapport. Avant de prendre leurs fonctions, les assesseurs d\u00e9sign\u00e9s, titulaires et suppl\u00e9ants, pr\u00eatent serment devant le tribunal de bien et fid\u00e8lement remplir leur mission et de garder le secret des d\u00e9lib\u00e9rations. Une indemnit\u00e9 horaire est allou\u00e9e aux assesseurs qui si\u00e8gent \u00e0 la commission ; le montant et les modalit\u00e9s de versement de cette indemnit\u00e9 sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, et du ministre charg\u00e9 du budget. Lorsqu'ils se sont abstenus, sans motif l\u00e9gitime, de d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 trois convocations successives, les assesseurs peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s d\u00e9missionnaires. En cas de faute grave entachant l'honneur ou la probit\u00e9, ils sont d\u00e9chus de leurs fonctions. Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues par l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont prises, \u00e0 la demande du pr\u00e9sident de la commission ou du procureur de la R\u00e9publique, par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des magistrats du si\u00e8ge du tribunal ; en cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal peut, par ordonnance, prononcer une suspension provisoire. Cette ordonnance ne peut produire effet au-del\u00e0 de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.",
            "texteHtml": "<p>Les personnes, autres que les magistrats en activit\u00e9, qui souhaitent faire acte de candidature en qualit\u00e9 d'assesseurs \u00e0 la commission d'indemnisation doivent demeurer dans le ressort du   tribunal judiciaire dont la commission fait partie. Elles adressent leur demande au pr\u00e9sident de ce tribunal avant le 30 avril de l'ann\u00e9e au cours de laquelle doit \u00eatre renouvel\u00e9e la commission. </p><p>Le pr\u00e9sident du tribunal proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der \u00e0 toutes diligences utiles pour l'instruction de la demande. L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale statue sur son rapport. </p><p>Avant de prendre leurs fonctions, les assesseurs d\u00e9sign\u00e9s, titulaires et suppl\u00e9ants, pr\u00eatent serment devant le tribunal de bien et fid\u00e8lement remplir leur mission et de garder le secret des d\u00e9lib\u00e9rations. Une indemnit\u00e9 horaire est allou\u00e9e aux assesseurs qui si\u00e8gent \u00e0 la commission ; le montant et les modalit\u00e9s de versement de cette indemnit\u00e9 sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, et du ministre charg\u00e9 du budget. </p><p>Lorsqu'ils se sont abstenus, sans motif l\u00e9gitime, de d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 trois convocations successives, les assesseurs peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s d\u00e9missionnaires. En cas de faute grave entachant l'honneur ou la probit\u00e9, ils sont d\u00e9chus de leurs fonctions. </p><p>Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues par l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont prises, \u00e0 la demande du pr\u00e9sident de la commission ou du procureur de la R\u00e9publique, par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des magistrats du si\u00e8ge du tribunal ; en cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal peut, par ordonnance, prononcer une suspension provisoire. Cette ordonnance ne peut produire effet au-del\u00e0 de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.</p>",
            "num": "R214-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919225",
                        "id": "LEGISCTA000018923035",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919235",
                        "id": "LEGISCTA000018923031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919235",
                        "id": "LEGISCTA000039059298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La commission d'indemnisation des victimes d'infractions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919581",
                        "id": "LEGISCTA000018922659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018919587",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018919581",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018922659",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : La commission d'indemnisation des victimes d'infractions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE &gt; TITRE IER : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE &gt; Chapitre IV : La commission d'indemnisation des victimes d'infractions",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039066748",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 40 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-912 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues aux IV \u00e0 VIII du m\u00eame article 40.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 40 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-912 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues aux IV \u00e0 VIII du m\u00eame article 40.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039002415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-912 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 23 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000039010912",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2019-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. R50-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R50-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517456",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018922644",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066748",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R214-3",
                "214-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018922644",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018922644",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes, autres que les magistrats en activit\u00e9, qui souhaitent faire acte de candidature en qualit\u00e9 d'assesseurs \u00e0 la commission d'indemnisation doivent demeurer dans le ressort du tribunal de grande instance dont la commission fait partie. Elles adressent leur demande au pr\u00e9sident de ce tribunal avant le 30 avril de l'ann\u00e9e au cours de laquelle doit \u00eatre renouvel\u00e9e la commission. Le pr\u00e9sident du tribunal proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der \u00e0 toutes diligences utiles pour l'instruction de la demande. L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale statue sur son rapport. Avant de prendre leurs fonctions, les assesseurs d\u00e9sign\u00e9s, titulaires et suppl\u00e9ants, pr\u00eatent serment devant le tribunal de bien et fid\u00e8lement remplir leur mission et de garder le secret des d\u00e9lib\u00e9rations. Une indemnit\u00e9 horaire est allou\u00e9e aux assesseurs qui si\u00e8gent \u00e0 la commission ; le montant et les modalit\u00e9s de versement de cette indemnit\u00e9 sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, et du ministre charg\u00e9 du budget. Lorsqu'ils se sont abstenus, sans motif l\u00e9gitime, de d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 trois convocations successives, les assesseurs peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s d\u00e9missionnaires. En cas de faute grave entachant l'honneur ou la probit\u00e9, ils sont d\u00e9chus de leurs fonctions. Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues par l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont prises, \u00e0 la demande du pr\u00e9sident de la commission ou du procureur de la R\u00e9publique, par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des magistrats du si\u00e8ge du tribunal ; en cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal peut, par ordonnance, prononcer une suspension provisoire. Cette ordonnance ne peut produire effet au-del\u00e0 de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.",
            "texteHtml": "<p>Les personnes, autres que les magistrats en activit\u00e9, qui souhaitent faire acte de candidature en qualit\u00e9 d'assesseurs \u00e0 la commission d'indemnisation doivent demeurer dans le ressort du tribunal de grande instance dont la commission fait partie. Elles adressent leur demande au pr\u00e9sident de ce tribunal avant le 30 avril de l'ann\u00e9e au cours de laquelle doit \u00eatre renouvel\u00e9e la commission.</p><p>Le pr\u00e9sident du tribunal proc\u00e8de ou fait proc\u00e9der \u00e0 toutes diligences utiles pour l'instruction de la demande. L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale statue sur son rapport.</p><p>Avant de prendre leurs fonctions, les assesseurs d\u00e9sign\u00e9s, titulaires et suppl\u00e9ants, pr\u00eatent serment devant le tribunal de bien et fid\u00e8lement remplir leur mission et de garder le secret des d\u00e9lib\u00e9rations. Une indemnit\u00e9 horaire est allou\u00e9e aux assesseurs qui si\u00e8gent \u00e0 la commission ; le montant et les modalit\u00e9s de versement de cette indemnit\u00e9 sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du garde des sceaux, ministre de la justice, et du ministre charg\u00e9 du budget.</p><p>Lorsqu'ils se sont abstenus, sans motif l\u00e9gitime, de d\u00e9f\u00e9rer \u00e0 trois convocations successives, les assesseurs peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s d\u00e9missionnaires. En cas de faute grave entachant l'honneur ou la probit\u00e9, ils sont d\u00e9chus de leurs fonctions.</p><p>Les d\u00e9cisions pr\u00e9vues par l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont prises, \u00e0 la demande du pr\u00e9sident de la commission ou du procureur de la R\u00e9publique, par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des magistrats du si\u00e8ge du tribunal ; en cas d'urgence, le pr\u00e9sident du tribunal peut, par ordonnance, prononcer une suspension provisoire. Cette ordonnance ne peut produire effet au-del\u00e0 de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.</p>",
            "num": "R214-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1212624000000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919225",
                        "id": "LEGISCTA000018923035",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919235",
                        "id": "LEGISCTA000018923031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919235",
                        "id": "LEGISCTA000039059298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : La commission d'indemnisation des victimes d'infractions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919581",
                        "id": "LEGISCTA000018922659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018919587",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018919581",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018922659",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : La commission d'indemnisation des victimes d'infractions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE &gt; TITRE IER : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE &gt; Chapitre IV : La commission d'indemnisation des victimes d'infractions",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018922644",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000018917251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-02",
                    "dateDebutCible": "2008-06-05"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039002415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-912 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 23 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000039346238",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. R50-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R50-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517456",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018922644",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039066748",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R214-3",
                "214-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}