{
    "cid": "LEGIARTI000006907839",
    "num": "D451-83",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Autres formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037326437",
                        "id": "LEGISCTA000037326440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196116",
                        "id": "LEGISCTA000037329120",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037329223",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460155",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2006 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029796180",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599853203708,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1147219200000,
                    "dateDebut": 1416700800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L451-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L451-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798003",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599853203708,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907822",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907822",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037324454",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-734 du 22 ao\u00fbt 2018 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037325293",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-08-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-22",
                    "dateDebutCible": "2018-08-24"
                }
            ],
            "num": "D451-83",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La formation pr\u00e9parant au dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale comprend un enseignement th\u00e9orique et une formation pratique dispens\u00e9e au cours de stages. Cette formation est dispens\u00e9e par les \u00e9tablissements publics ou priv\u00e9s ayant satisfait \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 451-1 . La dur\u00e9e et le contenu de la formation peuvent varier en fonction de l'exp\u00e9rience professionnelle et des dipl\u00f4mes poss\u00e9d\u00e9s par les candidats. Les candidats sont soumis \u00e0 des \u00e9preuves d'admission, organis\u00e9es par les \u00e9tablissements de formation selon les modalit\u00e9s figurant dans leur r\u00e8glement d'admission.",
            "texteHtml": "<p></p>La formation pr\u00e9parant au dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale comprend un enseignement th\u00e9orique et une formation pratique dispens\u00e9e au cours de stages. <p></p><p></p>Cette formation est dispens\u00e9e par les \u00e9tablissements publics ou priv\u00e9s ayant satisfait \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006798003'>L. 451-1</a>. <p></p><p></p>La dur\u00e9e et le contenu de la formation peuvent varier en fonction de l'exp\u00e9rience professionnelle et des dipl\u00f4mes poss\u00e9d\u00e9s par les candidats. <p></p><p></p>Les candidats sont soumis \u00e0 des \u00e9preuves d'admission, organis\u00e9es par les \u00e9tablissements de formation selon les modalit\u00e9s figurant dans leur r\u00e8glement d'admission.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-08-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Sous-section 2 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels d'intervention sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000006190145",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels du travail social de premier cycle conf\u00e9rant le grade de licence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000037329065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Paragraphe 9 : Dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196116",
                        "id": "LEGISCTA000006196116",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907840",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460155",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2006 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029796180",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599108968409,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1147219200000,
                    "dateDebut": 1416700800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L451-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L451-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798003",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599108968409,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907822",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907822",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000637381",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-250 du 1 mars 2006 - art. 2 () JORF 4 mars 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006249705",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-04",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-01",
                    "dateDebutCible": "2006-03-04"
                }
            ],
            "num": "D451-83",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La formation pr\u00e9parant au dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale comprend un enseignement th\u00e9orique et une formation pratique dispens\u00e9e au cours de stages. Cette formation est dispens\u00e9e par les \u00e9tablissements publics ou priv\u00e9s ayant satisfait \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 451-1 . La dur\u00e9e et le contenu de la formation peuvent varier en fonction de l'exp\u00e9rience professionnelle et des dipl\u00f4mes poss\u00e9d\u00e9s par les candidats. Les candidats sont soumis \u00e0 des \u00e9preuves d'admission, organis\u00e9es par les \u00e9tablissements de formation selon les modalit\u00e9s figurant dans leur r\u00e8glement d'admission.",
            "texteHtml": "<p></p>La formation pr\u00e9parant au dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale comprend un enseignement th\u00e9orique et une formation pratique dispens\u00e9e au cours de stages. <p></p><p></p>Cette formation est dispens\u00e9e par les \u00e9tablissements publics ou priv\u00e9s ayant satisfait \u00e0 l'obligation de d\u00e9claration pr\u00e9alable mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006798003' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L451-1 (V)'>L. 451-1</a>. <p></p><p></p>La dur\u00e9e et le contenu de la formation peuvent varier en fonction de l'exp\u00e9rience professionnelle et des dipl\u00f4mes poss\u00e9d\u00e9s par les candidats. <p></p><p></p>Les candidats sont soumis \u00e0 des \u00e9preuves d'admission, organis\u00e9es par les \u00e9tablissements de formation selon les modalit\u00e9s figurant dans leur r\u00e8glement d'admission.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2006-03-04T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-08-24T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Sous-section 2 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels d'intervention sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000006190145",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Formations et dipl\u00f4mes professionnels du travail social de premier cycle conf\u00e9rant le grade de licence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190145",
                        "id": "LEGISCTA000037329065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Paragraphe 9 : Dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196116",
                        "id": "LEGISCTA000006196116",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907839",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460155",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2006 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029796180",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599108966676,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1147219200000,
                    "dateDebut": 1416700800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D451-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907822",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D451-71 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D451-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907822",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1135 du 7 septembre 2005 - art. 4 () JORF 10 septembre 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006244776",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2005-09-07",
                    "dateDebutCible": "2005-09-10"
                }
            ],
            "num": "D451-83",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale sanctionne une formation dispens\u00e9e par des organismes de formation publics ou priv\u00e9s sur une p\u00e9riode de dix-huit \u00e0 vingt-quatre mois selon leur projet p\u00e9dagogique. La formation comprend une formation th\u00e9orique et une formation pratique sous forme de stages, dont le contenu et les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des affaires sociales.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le dipl\u00f4me d'Etat de technicien de l'intervention sociale et familiale sanctionne une formation dispens\u00e9e par des organismes de formation publics ou priv\u00e9s sur une p\u00e9riode de dix-huit \u00e0 vingt-quatre mois selon leur projet p\u00e9dagogique.<p></p><p></p>   La formation comprend une formation th\u00e9orique et une formation pratique sous forme de stages, dont le contenu et les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des affaires sociales.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-09-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2006-03-04T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}