{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039348418",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lors de la notification du proc\u00e8s-verbal de saisie du bateau ou du navire, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France informe le contrevenant ou son pr\u00e9pos\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'obtenir du   juge du tribunal judiciaire du lieu de la saisie la mainlev\u00e9e de la saisie contre le d\u00e9p\u00f4t d'un cautionnement. Dans le cas o\u00f9 il a d\u00e9sign\u00e9 un gardien de saisie, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France en fait la mention dans la requ\u00eate qu'il adresse au   juge du tribunal judiciaire aux fins de confirmation de la saisie.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lors de la notification du proc\u00e8s-verbal de saisie du bateau ou du navire, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France informe le contrevenant ou son pr\u00e9pos\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'obtenir du   juge du tribunal judiciaire du lieu de la saisie la mainlev\u00e9e de la saisie contre le d\u00e9p\u00f4t d'un cautionnement. <br/>Dans le cas o\u00f9 il a d\u00e9sign\u00e9 un gardien de saisie, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France en fait la mention dans la requ\u00eate qu'il adresse au   juge du tribunal judiciaire aux fins de confirmation de la saisie.</p>",
            "num": "R4472-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232263",
                        "id": "LEGISCTA000027232263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233793",
                        "id": "LEGISCTA000027233793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VII : DISPOSITIONS SP\u00c9CIFIQUES AUX TRANSPORTS  SUR LE RHIN ET LA MOSELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027234039",
                        "id": "LEGISCTA000027234039",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027234045",
                        "id": "LEGISCTA000027234045",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Appr\u00e9hension et saisie du bateau ou navire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027234053",
                        "id": "LEGISCTA000027234053",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027234071",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027234053",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027234053",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Appr\u00e9hension et saisie du bateau ou navire",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL &gt; LIVRE IV : LE TRANSPORT FLUVIAL &gt; TITRE VII : DISPOSITIONS SP\u00c9CIFIQUES AUX TRANSPORTS  SUR LE RHIN ET LA MOSELLE &gt; Chapitre II : Sanctions p\u00e9nales &gt; Section 2 : Appr\u00e9hension et saisie du bateau ou navire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039348418",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027226799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-253 du 25 mars 2013",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000527964",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-386 du 15 mars 1993 - art. 12 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006882387",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027234071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1364428800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039348418",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4472-11",
                "4472-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027234071",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027234071",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lors de la notification du proc\u00e8s-verbal de saisie du bateau ou du navire, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France informe le contrevenant ou son pr\u00e9pos\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'obtenir du juge d'instance du lieu de la saisie la mainlev\u00e9e de la saisie contre le d\u00e9p\u00f4t d'un cautionnement. Dans le cas o\u00f9 il a d\u00e9sign\u00e9 un gardien de saisie, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France en fait la mention dans la requ\u00eate qu'il adresse au juge d'instance aux fins de confirmation de la saisie.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lors de la notification du proc\u00e8s-verbal de saisie du bateau ou du navire, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France informe le contrevenant ou son pr\u00e9pos\u00e9 de la possibilit\u00e9 d'obtenir du juge d'instance du lieu de la saisie la mainlev\u00e9e de la saisie contre le d\u00e9p\u00f4t d'un cautionnement.<br/> Dans le cas o\u00f9 il a d\u00e9sign\u00e9 un gardien de saisie, le repr\u00e9sentant local de Voies navigables de France en fait la mention dans la requ\u00eate qu'il adresse au juge d'instance aux fins de confirmation de la saisie.</p>",
            "num": "R4472-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1364428800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232263",
                        "id": "LEGISCTA000027232263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233793",
                        "id": "LEGISCTA000027233793",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VII : DISPOSITIONS SP\u00c9CIFIQUES AUX TRANSPORTS  SUR LE RHIN ET LA MOSELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027234039",
                        "id": "LEGISCTA000027234039",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027234045",
                        "id": "LEGISCTA000027234045",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Appr\u00e9hension et saisie du bateau ou navire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027234053",
                        "id": "LEGISCTA000027234053",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027234071",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027234053",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027234053",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Appr\u00e9hension et saisie du bateau ou navire",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL &gt; LIVRE IV : LE TRANSPORT FLUVIAL &gt; TITRE VII : DISPOSITIONS SP\u00c9CIFIQUES AUX TRANSPORTS  SUR LE RHIN ET LA MOSELLE &gt; Chapitre II : Sanctions p\u00e9nales &gt; Section 2 : Appr\u00e9hension et saisie du bateau ou navire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027234071",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027226799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-253 du 25 mars 2013",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027228650",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-03-25",
                    "dateDebutCible": "2013-03-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027226799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-253\n du 25 mars 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027228650",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-03-25",
                    "dateDebutCible": "2013-03-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000527964",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-386 du 15 mars 1993 - art. 12 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006882387",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027234071",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1364428800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039348418",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4472-11",
                "4472-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}