{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034115708",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par   les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 72, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20 . Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par   les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 34, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20.",
            "texteHtml": "<p>Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par   les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 72, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390028&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2123-20</a>. </p><p></p><p></p><p>Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par   les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 34, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20.</p>",
            "num": "L2511-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164589",
                        "id": "LEGISCTA000006164589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181030",
                        "id": "LEGISCTA000006181030",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192296",
                        "id": "LEGISCTA000006192296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391077",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions communes &gt; Section 1 : Organisation &gt; Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034115708",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034103927",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-257 du 28 f\u00e9vrier 2017 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000034108235",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2017-03-01",
                    "dateSignaTexte": "2017-02-28",
                    "dateDebutCible": "2017-03-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-11-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2123-11-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034115712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2123-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3123-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000030436851",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345047",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345048",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 954979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 954979200000,
                    "dateFin": 1014854400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1014854400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034115708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2511-34",
                "2511-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006391079",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006391079",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 72, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20 . Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 34, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20.",
            "texteHtml": "<p></p>Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 72, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006390028&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-20 (V)'>L. 2123-20</a>. <p></p><p></p>Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 34, 5 % du terme de r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20.<p></p>",
            "num": "L2511-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1014854400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164589",
                        "id": "LEGISCTA000006164589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181030",
                        "id": "LEGISCTA000006181030",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192296",
                        "id": "LEGISCTA000006192296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391077",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions communes &gt; Section 1 : Organisation &gt; Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006391079",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000593100",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-276 du 27 f\u00e9vrier 2002 - art. 96 ()",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "96",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340893",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2002-02-27",
                    "dateDebutCible": "2002-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-11-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2123-11-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034115712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2123-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3123-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000030436851",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345047",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345048",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 954979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 954979200000,
                    "dateFin": 1014854400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1014854400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034115708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2511-34",
                "2511-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006391078",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006391078",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les indemnit\u00e9s maximales pour l'exercice des fonctions de maire de Paris, Marseille et Lyon sont, pour l'application des deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as du pr\u00e9sent article ainsi que pour celle des articles L. 2121-28 et L. 2123-13, \u00e9gales au terme de r\u00e9f\u00e9rence, mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20, major\u00e9 de 15 %. Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 40 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune. Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 30 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les indemnit\u00e9s maximales pour l'exercice des fonctions de maire de Paris, Marseille et Lyon sont, pour l'application des deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as du pr\u00e9sent article ainsi que pour celle des articles L. 2121-28 et L. 2123-13, \u00e9gales au terme de r\u00e9f\u00e9rence, mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20, major\u00e9 de 15 %.<p></p><p></p>   Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 40 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune.<p></p><p></p>   Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 30 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune.<p></p>",
            "num": "L2511-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 954979200000,
            "dateFin": 1014854400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164589",
                        "id": "LEGISCTA000006164589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181030",
                        "id": "LEGISCTA000006181030",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192296",
                        "id": "LEGISCTA000006192296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391077",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions communes &gt; Section 1 : Organisation &gt; Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006391078",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000216440",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02000-295 du 5 avril 2000 - art. 13 ()",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006355695",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2000-04-06",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-05",
                    "dateDebutCible": "2000-04-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2121-28 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2121-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006389890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-11-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2123-11-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034115712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2123-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390010",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-20 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2123-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3123-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000030436851",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345047",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345048",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 954979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 954979200000,
                    "dateFin": 1014854400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1014854400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034115708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2511-34",
                "2511-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006391077",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006391077",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- Les indemnit\u00e9s maximales vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de maire de Paris, Marseille et Lyon sont \u00e9gales au terme de r\u00e9f\u00e9rence, mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20, major\u00e9 de 15 p. 100. Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 40 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune. Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 30 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune.",
            "texteHtml": "<p></p>    - Les indemnit\u00e9s maximales vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de maire de Paris, Marseille et Lyon sont \u00e9gales au terme de r\u00e9f\u00e9rence, mentionn\u00e9 au I de l'article L. 2123-20, major\u00e9 de 15 p. 100.<p></p><p></p>   Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions d'adjoint au maire et de membre de d\u00e9l\u00e9gation sp\u00e9ciale faisant fonction d'adjoint sont au maximum \u00e9gales \u00e0 40 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune.<p></p><p></p>   Les indemnit\u00e9s vot\u00e9es par le conseil de Paris et les conseils municipaux de Marseille et de Lyon pour l'exercice effectif des fonctions de conseiller municipal sont au maximum \u00e9gales \u00e0 30 p. 100 de l'indemnit\u00e9 maximale du maire de la commune.<p></p>",
            "num": "L2511-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 954979200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164589",
                        "id": "LEGISCTA000006164589",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181030",
                        "id": "LEGISCTA000006181030",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192296",
                        "id": "LEGISCTA000006192296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391077",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192296",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions communes &gt; Section 1 : Organisation &gt; Sous-section 3 : Conditions d'exercice des mandats de maires, d'adjoints au maire, de conseillers municipaux et d'arrondissement",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006391077",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-11-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2123-11-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034115712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2123-20 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2123-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006390028",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L3123-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000030436851",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345047",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. L123-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L123-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006345048",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 954979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 954979200000,
                    "dateFin": 1014854400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1014854400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034115708",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2511-34",
                "2511-34"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}