{
    "cid": "LEGIARTI000044424021",
    "num": "L822-20",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : PR\u00c9VENTION ET PROTECTION EN MATI\u00c8RE DE SANT\u00c9 ET DE S\u00c9CURIT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423931",
                        "id": "LEGISCTA000044424647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : PROTECTIONS LI\u00c9ES \u00c0 LA MALADIE, \u00c0 L'ACCIDENT, \u00c0 L'INVALIDIT\u00c9 OU AU D\u00c9C\u00c8S",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423967",
                        "id": "LEGISCTA000044424611",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9s pour raison de sant\u00e9, accidents de services et maladies professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423973",
                        "id": "LEGISCTA000044424605",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Accidents de service et maladies professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044424015",
                        "id": "LEGISCTA000044424563",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044424557",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504704",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 21 bis, al. 05 \u00e0 07 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "21 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000043644931",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "num": "L822-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Est pr\u00e9sum\u00e9e imputable au service toute maladie d\u00e9sign\u00e9e par les tableaux de maladies professionnelles mentionn\u00e9s aux articles L. 461-1 et suivants du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contract\u00e9e dans l'exercice ou \u00e0 l'occasion de l'exercice par le fonctionnaire de ses fonctions dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 ce tableau. Si une ou plusieurs conditions tenant au d\u00e9lai de prise en charge, \u00e0 la dur\u00e9e d'exposition ou \u00e0 la liste limitative des travaux ne sont pas remplies, la maladie telle qu'elle est d\u00e9sign\u00e9e par un tableau peut \u00eatre reconnue imputable au service lorsque le fonctionnaire ou ses ayants droit \u00e9tablissent qu'elle est directement caus\u00e9e par l'exercice des fonctions. Peut \u00e9galement \u00eatre reconnue imputable au service une maladie non d\u00e9sign\u00e9e dans les tableaux de maladies professionnelles mentionn\u00e9s aux articles L. 461-1 et suivants du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale lorsque le fonctionnaire ou ses ayants droit \u00e9tablissent qu'elle est essentiellement et directement caus\u00e9e par l'exercice des fonctions et qu'elle entra\u00eene une incapacit\u00e9 permanente \u00e0 un taux d\u00e9termin\u00e9 et \u00e9valu\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p><br/>Est pr\u00e9sum\u00e9e imputable au service toute maladie d\u00e9sign\u00e9e par les tableaux de maladies professionnelles mentionn\u00e9s aux articles L. 461-1 et suivants du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contract\u00e9e dans l'exercice ou \u00e0 l'occasion de l'exercice par le fonctionnaire de ses fonctions dans les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 ce tableau.<br/>Si une ou plusieurs conditions tenant au d\u00e9lai de prise en charge, \u00e0 la dur\u00e9e d'exposition ou \u00e0 la liste limitative des travaux ne sont pas remplies, la maladie telle qu'elle est d\u00e9sign\u00e9e par un tableau peut \u00eatre reconnue imputable au service lorsque le fonctionnaire ou ses ayants droit \u00e9tablissent qu'elle est directement caus\u00e9e par l'exercice des fonctions.<br/>Peut \u00e9galement \u00eatre reconnue imputable au service une maladie non d\u00e9sign\u00e9e dans les tableaux de maladies professionnelles mentionn\u00e9s aux articles L. 461-1 et suivants du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale lorsque le fonctionnaire ou ses ayants droit \u00e9tablissent qu'elle est essentiellement et directement caus\u00e9e par l'exercice des fonctions et qu'elle entra\u00eene une incapacit\u00e9 permanente \u00e0 un taux d\u00e9termin\u00e9 et \u00e9valu\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}