{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024501122",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les amendes pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 7122-40 sont prononc\u00e9es par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion du lieu de l'\u00e9tablissement principal apr\u00e8s avoir notifi\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception \u00e0 la personne mise en cause les griefs qui lui sont reproch\u00e9s. Le pr\u00e9fet mentionne dans cette notification qu'elle dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour transmettre ses observations \u00e9crites. Il lui indique les sanctions \u00e9ventuellement encourues et lui pr\u00e9cise qu'elle peut prendre connaissance et copie des pi\u00e8ces du dossier et se faire assister ou repr\u00e9senter par tout conseil de son choix. Le pr\u00e9fet fixe la sanction en tenant compte de l'ensemble des circonstances de l'affaire. La d\u00e9cision de sanction est notifi\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception \u00e0 la personne mise en cause. Les amendes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor et sont recouvr\u00e9es comme les cr\u00e9ances de l'Etat \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'imp\u00f4t et au domaine.",
            "texteHtml": "<p>Les amendes pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000024501125&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. R7122-40 (Ab)'>l'article R. 7122-40</a> sont prononc\u00e9es par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion du lieu de l'\u00e9tablissement principal apr\u00e8s avoir notifi\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception \u00e0 la personne mise en cause les griefs qui lui sont reproch\u00e9s. <br/><br/>Le pr\u00e9fet mentionne dans cette notification qu'elle dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour transmettre ses observations \u00e9crites. Il lui indique les sanctions \u00e9ventuellement encourues et lui pr\u00e9cise qu'elle peut prendre connaissance et copie des pi\u00e8ces du dossier et se faire assister ou repr\u00e9senter par tout conseil de son choix. <br/><br/>Le pr\u00e9fet fixe la sanction en tenant compte de l'ensemble des circonstances de l'affaire. <br/><br/>La d\u00e9cision de sanction est notifi\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception \u00e0 la personne mise en cause. <br/><br/>Les amendes mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont vers\u00e9es au Tr\u00e9sor et sont recouvr\u00e9es comme les cr\u00e9ances de l'Etat \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'imp\u00f4t et au domaine.</p>",
            "num": "R7122-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1314316800000,
            "dateFin": 1569888000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1342177275,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000018522050",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000045711703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Titre II : Professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499402",
                        "id": "LEGISCTA000018521931",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499402",
                        "id": "LEGISCTA000045711701",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Entreprises de spectacles vivants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499562",
                        "id": "LEGISCTA000018521769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-08-26",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499668",
                        "id": "LEGISCTA000018521661",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-26",
                        "fin": "2019-10-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions p\u00e9nales et sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499668",
                        "id": "LEGISCTA000024501132",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499668",
                        "id": "LEGISCTA000039159836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499672",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018499668",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039159836",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Sanctions administratives",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Titre II : Professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Chapitre II : Entreprises de spectacles vivants &gt; Section 4 : Sanctions administratives",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024501122",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024497752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-994\n du 23 ao\u00fbt 2011 - art. 14",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000024498453",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-08-25",
                    "dateSignaTexte": "2011-08-23",
                    "dateDebutCible": "2011-08-26"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039147010",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1004 du 27 septembre 2019 - art. 5",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039148447",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-29",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-27",
                    "dateDebutCible": "2019-10-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7122-40 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7122-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000024501125",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314316800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204313",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-609 du 29 juin 2000 - art. 8 al 1 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018504472",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1314316800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024501122",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314316800000,
                    "dateFin": 1569888000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7122-41",
                "7122-41"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018521657",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018521657",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait, pour un entrepreneur de spectacles vivants \u00e9tabli en France, de conclure avec un entrepreneur de spectacles vivants qui n'est pas \u00e9tabli en France et qui n'est pas titulaire d'un titre jug\u00e9 \u00e9quivalent, le contrat pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 7122-10 , si ce dernier n'a pas adress\u00e9 au pr\u00e9fet la d\u00e9claration pr\u00e9alable pr\u00e9vue au m\u00eame article, est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe. La r\u00e9cidive est r\u00e9prim\u00e9e conform\u00e9ment aux articles 132-11 et 132-15 du code p\u00e9nal .",
            "texteHtml": "<p>Le fait, pour un entrepreneur de spectacles vivants \u00e9tabli en France, de conclure avec un entrepreneur de spectacles vivants qui n'est pas \u00e9tabli en France et qui n'est pas titulaire d'un titre jug\u00e9 \u00e9quivalent, le contrat pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018499596&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R7122-10 (VD)'>R. 7122-10</a>, si ce dernier n'a pas adress\u00e9 au pr\u00e9fet la d\u00e9claration pr\u00e9alable pr\u00e9vue au m\u00eame article, est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe. <br/>La r\u00e9cidive est r\u00e9prim\u00e9e conform\u00e9ment aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417368&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nal - art. 132-11 (V)'>articles 132-11 et 132-15 du code p\u00e9nal</a>.</p>",
            "num": "R7122-41",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1314316800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1342177275,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000018522050",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000045711703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Titre II : Professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499402",
                        "id": "LEGISCTA000018521931",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499402",
                        "id": "LEGISCTA000045711701",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Entreprises de spectacles vivants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499562",
                        "id": "LEGISCTA000018521769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-08-26",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499668",
                        "id": "LEGISCTA000018521661",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-26",
                        "fin": "2019-10-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions p\u00e9nales et sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499668",
                        "id": "LEGISCTA000024501132",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499668",
                        "id": "LEGISCTA000039159836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499672",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018499668",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039159836",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Sanctions administratives",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Titre II : Professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Chapitre II : Entreprises de spectacles vivants &gt; Section 4 : Dispositions p\u00e9nales et sanctions administratives",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018521657",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 132-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "132-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417368",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7122-10 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D7122-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000018499596",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569888000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204313",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-609 du 29 juin 2000 - art. 8 al 1 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000018504472",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1314316800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024501122",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314316800000,
                    "dateFin": 1569888000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7122-41",
                "7122-41"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}