{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033407389",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La date d'ouverture des droits est le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande. Par d\u00e9rogation aux dispositions du premier alin\u00e9a, pour les aides relevant du 2\u00b0 de l'article L. 245-3 , les droits sont ouverts \u00e0 compter de la date d'acquisition ou de location de l'instrument, \u00e9quipement ou syst\u00e8me technique correspondant. Cette date est au plus t\u00f4t le premier jour du sixi\u00e8me mois pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9p\u00f4t de la demande. Pour les demandes faites en application du 1\u00b0 du III de l'article L. 245-1 par le b\u00e9n\u00e9ficiaire d'un compl\u00e9ment de l'allocation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 541-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, la date d'attribution de la prestation de compensation est fix\u00e9e par la commission des droits et de l'autonomie : 1\u00b0 Au premier jour qui suit la date d'\u00e9ch\u00e9ance du droit de cette allocation ; 2\u00b0 Lorsque la demande est faite en cas d'\u00e9volution du handicap de la personne ou des facteurs ayant d\u00e9termin\u00e9 les charges prises en compte : a) Au premier jour du mois de la d\u00e9cision de la commission ; b) A une date comprise entre le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande et la date de la d\u00e9cision de la commission, lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie avoir \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 des charges suppl\u00e9mentaires prises en compte au titre de la prestation de compensation. En cas d'interruption de l'aide d\u00e9cid\u00e9e en application de l'article R. 245-71 , celle-ci prend effet \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es a statu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>La date d'ouverture des droits est le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande. </p><p></p><p>Par d\u00e9rogation aux dispositions du premier alin\u00e9a, pour les aides relevant du 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797105&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 245-3</a>, les droits sont ouverts \u00e0 compter de la date d'acquisition ou de location de l'instrument, \u00e9quipement ou syst\u00e8me technique correspondant. Cette date est au plus t\u00f4t le premier jour du sixi\u00e8me mois pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9p\u00f4t de la demande. </p><p>Pour les demandes faites en application du 1\u00b0 du III de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797100&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 245-1 </a>par le b\u00e9n\u00e9ficiaire d'un compl\u00e9ment de l'allocation pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743350&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 541-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, la date d'attribution de la prestation de compensation est fix\u00e9e par la commission des droits et de l'autonomie : </p><p>1\u00b0 Au premier jour qui suit la date d'\u00e9ch\u00e9ance du droit de cette allocation ; </p><p>2\u00b0 Lorsque la demande est faite en cas d'\u00e9volution du handicap de la personne ou des facteurs ayant d\u00e9termin\u00e9 les charges prises en compte : </p><p>a) Au premier jour du mois de la d\u00e9cision de la commission ; </p><p>b) A une date comprise entre le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande et la date de la d\u00e9cision de la commission, lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie avoir \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 des charges suppl\u00e9mentaires prises en compte au titre de la prestation de compensation. <br/></p><p>En cas d'interruption de l'aide d\u00e9cid\u00e9e en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905912&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 245-71</a>, celle-ci prend effet \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es a statu\u00e9.</p>",
            "num": "D245-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1479427200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160898",
                        "id": "LEGISCTA000006160898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Gestion de la prestation de compensation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178373",
                        "id": "LEGISCTA000006178373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9cision d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190074",
                        "id": "LEGISCTA000006190074",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196024",
                        "id": "LEGISCTA000006196024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905870",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196024",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196024",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile &gt; Section 3 : Gestion de la prestation de compensation &gt; Sous-section 2 : D\u00e9cision d'attribution &gt; Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033407389",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033394036",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1535 du 15 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033395317",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-17",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-15",
                    "dateDebutCible": "2016-11-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425851",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-158 du 5 f\u00e9vrier 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006259997",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-158",
                    "datePubli": 1170806400000,
                    "dateDebut": 1170806400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018778204",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-451\n du 7 mai 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018779363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-451",
                    "datePubli": 1210464000000,
                    "dateDebut": 1210550400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L541-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743350",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L245-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L245-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797100",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1444953600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L245-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L245-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797105",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R245-71",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R245-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905912",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1135036800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905870",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1210550400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018782290",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1210550400000,
                    "dateFin": 1479427200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033407389",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479427200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D245-34",
                "245-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018782290",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018782290",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La date d'ouverture des droits est le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande. A titre transitoire, cette date d'ouverture peut \u00eatre fix\u00e9e d\u00e8s le 1er janvier 2006 pour les personnes remplissant les conditions d'attribution de la prestation de compensation et d\u00e9posant leur demande entre le 1er janvier 2006 et le 1er juillet 2006, \u00e0 condition qu'ils justifient les charges expos\u00e9es sur cette p\u00e9riode. Pour les demandes faites en application du 1\u00b0 du III de l'article L. 245-1 par le b\u00e9n\u00e9ficiaire d'un compl\u00e9ment de l'allocation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 541-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, la date d'attribution de la prestation de compensation est fix\u00e9e par la commission des droits et de l'autonomie : 1\u00b0 Au premier jour qui suit la date d'\u00e9ch\u00e9ance du droit de cette allocation ; 2\u00b0 Lorsque la demande est faite en cas d'\u00e9volution du handicap de la personne ou des facteurs ayant d\u00e9termin\u00e9 les charges prises en compte : a) Au premier jour du mois de la d\u00e9cision de la commission ; b) A une date comprise entre le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande et la date de la d\u00e9cision de la commission, lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie avoir \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 des charges suppl\u00e9mentaires prises en compte au titre de la prestation de compensation. En cas d'interruption de l'aide d\u00e9cid\u00e9e en application de l'article R. 245-71 , celle-ci prend effet \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es a statu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>La date d'ouverture des droits est le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande. A titre transitoire, cette date d'ouverture peut \u00eatre fix\u00e9e d\u00e8s le 1er janvier 2006 pour les personnes remplissant les conditions d'attribution de la prestation de compensation et d\u00e9posant leur demande entre le 1er janvier 2006 et le 1er juillet 2006, \u00e0 condition qu'ils justifient les charges expos\u00e9es sur cette p\u00e9riode. </p><p>Pour les demandes faites en application du 1\u00b0 du III de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797100&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 245-1 </a>par le b\u00e9n\u00e9ficiaire d'un compl\u00e9ment de l'allocation pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743350&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 541-1 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, la date d'attribution de la prestation de compensation est fix\u00e9e par la commission des droits et de l'autonomie : </p><p>1\u00b0 Au premier jour qui suit la date d'\u00e9ch\u00e9ance du droit de cette allocation ; </p><p>2\u00b0 Lorsque la demande est faite en cas d'\u00e9volution du handicap de la personne ou des facteurs ayant d\u00e9termin\u00e9 les charges prises en compte : </p><p>a) Au premier jour du mois de la d\u00e9cision de la commission ; </p><p>b) A une date comprise entre le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande et la date de la d\u00e9cision de la commission, lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire justifie avoir \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 \u00e0 des charges suppl\u00e9mentaires prises en compte au titre de la prestation de compensation. <br/></p><p>En cas d'interruption de l'aide d\u00e9cid\u00e9e en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905912&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 245-71</a>, celle-ci prend effet \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es a statu\u00e9.</p>",
            "num": "D245-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1210550400000,
            "dateFin": 1479427200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160898",
                        "id": "LEGISCTA000006160898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Gestion de la prestation de compensation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178373",
                        "id": "LEGISCTA000006178373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9cision d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190074",
                        "id": "LEGISCTA000006190074",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196024",
                        "id": "LEGISCTA000006196024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905870",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196024",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196024",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile &gt; Section 3 : Gestion de la prestation de compensation &gt; Sous-section 2 : D\u00e9cision d'attribution &gt; Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018782290",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018778204",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-451\n du 7 mai 2008 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018779357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-05-11",
                    "dateSignaTexte": "2008-05-07",
                    "dateDebutCible": "2008-05-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425851",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-158 du 5 f\u00e9vrier 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006259997",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-158",
                    "datePubli": 1170806400000,
                    "dateDebut": 1170806400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018778204",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-451\n du 7 mai 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018779363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-451",
                    "datePubli": 1210464000000,
                    "dateDebut": 1210550400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L541-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L541-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743350",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L245-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L245-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797100",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1444953600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R245-71",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R245-71",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905912",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1135036800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905870",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1210550400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018782290",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1210550400000,
                    "dateFin": 1479427200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033407389",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479427200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D245-34",
                "245-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006905870",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006905870",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La date d'ouverture des droits est le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande. A titre transitoire, cette date d'ouverture peut \u00eatre fix\u00e9e d\u00e8s le 1er janvier 2006 pour les personnes remplissant les conditions d'attribution de la prestation de compensation et d\u00e9posant leur demande entre le 1er janvier 2006 et le 1er juillet 2006, \u00e0 condition qu'ils justifient les charges expos\u00e9es sur cette p\u00e9riode. En cas d'interruption de l'aide d\u00e9cid\u00e9e en application de l'article R. 245-71, celle-ci prend effet \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es a statu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   La date d'ouverture des droits est le premier jour du mois du d\u00e9p\u00f4t de la demande. A titre transitoire, cette date d'ouverture peut \u00eatre fix\u00e9e d\u00e8s le 1er janvier 2006 pour les personnes remplissant les conditions d'attribution de la prestation de compensation et d\u00e9posant leur demande entre le 1er janvier 2006 et le 1er juillet 2006, \u00e0 condition qu'ils justifient les charges expos\u00e9es sur cette p\u00e9riode.<p></p><p></p>   En cas d'interruption de l'aide d\u00e9cid\u00e9e en application de l'article R. 245-71, celle-ci prend effet \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es a statu\u00e9.<p></p>",
            "num": "D245-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1135036800000,
            "dateFin": 1210550400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145440",
                        "id": "LEGISCTA000006145440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160898",
                        "id": "LEGISCTA000006160898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Gestion de la prestation de compensation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178373",
                        "id": "LEGISCTA000006178373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9cision d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190074",
                        "id": "LEGISCTA000006190074",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196024",
                        "id": "LEGISCTA000006196024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006905870",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196024",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196024",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre V : La prestation de compensation \u00e0 domicile &gt; Section 3 : Gestion de la prestation de compensation &gt; Sous-section 2 : D\u00e9cision d'attribution &gt; Paragraphe 4 : Date d'ouverture des droits",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006905870",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000454080",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1591 du 19 d\u00e9cembre 2005 - art. 1 () JORF 20 d\u00e9cembre 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006247488",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-19",
                    "dateDebutCible": "2005-12-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425851",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-158 du 5 f\u00e9vrier 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006259997",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-158",
                    "datePubli": 1170806400000,
                    "dateDebut": 1170806400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018778204",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-451\n du 7 mai 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018779363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-451",
                    "datePubli": 1210464000000,
                    "dateDebut": 1210550400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041421081",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006905870",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1135036800000,
                    "dateFin": 1210550400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018782290",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1210550400000,
                    "dateFin": 1479427200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033407389",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1479427200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D245-34",
                "245-34"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}