{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006681013",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les p\u00e8res de famille ont droit \u00e0 une priorit\u00e9 d'embauchage dans les entreprises dans des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 8 de la loi du 8 octobre 1940.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les p\u00e8res de famille ont droit \u00e0 une priorit\u00e9 d'embauchage dans les entreprises dans des conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article 8 de la loi du 8 octobre 1940.<p></p><p></p>",
            "num": "34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -439516800000,
            "dateFin": 977529600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Titre Ier : Protection sociale de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103087",
                        "id": "LEGISCTA000006103087",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Chapitre II : Protection mat\u00e9rielle de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125102",
                        "id": "LEGISCTA000006125102",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2000-12-23",
                        "titre": "Section 4 : Questions professionnelles et logement familial",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140497",
                        "id": "LEGISCTA000006140497",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2000-12-23",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Questions professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154945",
                        "id": "LEGISCTA000006154945",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681013",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154945",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006154945",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Questions professionnelles",
            "fullSectionsTitre": "Titre Ier : Protection sociale de la famille &gt; Chapitre II : Protection mat\u00e9rielle de la famille",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681013",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402505",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique relatif \u00e0 l' - art. 4 (V) JORF 23 d\u00e9cembre 2000",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682508",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2000-12-21",
                    "dateDebutCible": "2000-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1940-10-08 art. 8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681013",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -439516800000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "34"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}