{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024154941",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La motivation de l'avis sur un projet de loi rend compte des motifs sur lesquels s'est fond\u00e9 le conseil, le conseil d'administration, la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 221-4 ou la commission ou sous-commission habilit\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 200-2 et fait \u00e9tat de l'ensemble des positions qui se sont exprim\u00e9es. Le pr\u00e9sident peut proposer un projet d'avis motiv\u00e9, qui donne lieu \u00e0 un vote.",
            "texteHtml": "<p>La motivation de l'avis sur un projet de loi rend compte des motifs sur lesquels s'est fond\u00e9 le conseil, le conseil d'administration, la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742272&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 221-4 </a>ou la commission ou sous-commission habilit\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006748524&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R200-2 (V)'>R. 200-2</a> et fait \u00e9tat de l'ensemble des positions qui se sont exprim\u00e9es. </p><p>Le pr\u00e9sident peut proposer un projet d'avis motiv\u00e9, qui donne lieu \u00e0 un vote.</p>",
            "num": "R200-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1307923200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126954",
                        "id": "LEGISCTA000006126954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024154911",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006126954",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006126954",
            "sectionParentTitre": "Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Organisation du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Action de pr\u00e9vention - Action sanitaire et sociale des caisses",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024154941",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024153617",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-657\n du 10 juin 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024154175",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-12",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-10",
                    "dateDebutCible": "2011-06-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L221-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742272",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528934400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R200-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R200-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006748524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024154941",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1307923200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R200-2-1",
                "200-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}