{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044100020",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pr\u00e9alablement au d\u00e9p\u00f4t de sa demande tendant \u00e0 la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour pluriannuelle pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-17, l'\u00e9tranger sollicite un avis du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie sur le caract\u00e8re innovant de son projet \u00e9conomique",
            "texteHtml": "<p>Pr\u00e9alablement au d\u00e9p\u00f4t de sa demande tendant \u00e0 la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour pluriannuelle pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 421-17, l'\u00e9tranger sollicite un avis du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'\u00e9conomie sur le caract\u00e8re innovant de son projet \u00e9conomique</p>",
            "num": "R421-34-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632614400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800824",
                        "id": "LEGISCTA000042807488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : CAT\u00c9GORIES DE TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800910",
                        "id": "LEGISCTA000042807402",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : Titres de s\u00e9jour pour motif professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800914",
                        "id": "LEGISCTA000042807398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : \u00c9tranger b\u00e9n\u00e9ficiaire du \u00ab passeport talent \u00bb",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800946",
                        "id": "LEGISCTA000042807366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2021-09-26",
                        "titre": "Sous-section 4 : Cr\u00e9ation d'entreprise et investissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801016",
                        "id": "LEGISCTA000042807296",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Cr\u00e9ation d'entreprise, projet \u00e9conomique innovant  et investissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801016",
                        "id": "LEGISCTA000044101697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 bis : Etranger ayant un projet \u00e9conomique innovant ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044100018",
                        "id": "LEGISCTA000044100018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044100020",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044100018",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044100018",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 bis : Etranger ayant un projet \u00e9conomique innovant ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; Titre II : CAT\u00c9GORIES DE TITRES DE S\u00c9JOUR &gt; Chapitre I : Titres de s\u00e9jour pour motif professionnel &gt; Section 3 : \u00c9tranger b\u00e9n\u00e9ficiaire du \u00ab passeport talent \u00bb &gt; Sous-section 4 : Cr\u00e9ation d'entreprise, projet \u00e9conomique innovant  et investissement &gt; Paragraphe 1 bis : Etranger ayant un projet \u00e9conomique innovant ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044100020",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044097582",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1222 du 23 septembre 2021 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044099850",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-09-25",
                    "dateSignaTexte": "2021-09-23",
                    "dateDebutCible": "2021-09-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044100020",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632614400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-34-1",
                "421-34-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}