{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039048384",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans l'agglom\u00e9ration de Paris, au sens du recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population, le d\u00e9lai d'acquisition d'un terrain ou d'un immeuble par les collectivit\u00e9s locales ou leurs groupements, mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article D. 331-24 ou par les b\u00e9n\u00e9ficiaires vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 331-14, mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article D. 331-24 ainsi que le d\u00e9lai de commencement des travaux de construction ou d'am\u00e9lioration, imparti aux organismes d'habitation \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte, mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 331-25, sont port\u00e9s de trois \u00e0 cinq ans.",
            "texteHtml": "<p>Dans l'agglom\u00e9ration de Paris, au sens du recensement g\u00e9n\u00e9ral de la population, le d\u00e9lai d'acquisition d'un terrain ou d'un immeuble par les collectivit\u00e9s locales ou leurs groupements, mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article D. 331-24 ou par les b\u00e9n\u00e9ficiaires vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 331-14, mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article D. 331-24 ainsi que le d\u00e9lai de commencement des travaux de construction ou d'am\u00e9lioration, imparti aux organismes d'habitation \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte, mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 331-25, sont port\u00e9s de trois \u00e0 cinq ans.</p>",
            "num": "D381-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1567296000000,
            "dateFin": 1664323200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 64423,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112857",
                        "id": "LEGISCTA000006112857",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132258",
                        "id": "LEGISCTA000006132258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-07-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145314",
                        "id": "LEGISCTA000006145314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-07-06",
                        "fin": "2022-09-28",
                        "titre": "Chapitre unique : Subventions sp\u00e9cifiques aux logements locatifs ou subventions fonci\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160559",
                        "id": "LEGISCTA000006160559",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-07-06",
                        "fin": "2022-09-28",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'attribution des subventions fonci\u00e8res aux logements locatifs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177592",
                        "id": "LEGISCTA000006177592",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038979999",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177592",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177592",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Conditions d'attribution des subventions fonci\u00e8res aux logements locatifs sociaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement. &gt; Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039048384",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074096",
                    "titre": "Code de la construction et de l'habitation.",
                    "titreLong": "Code de la construction et de l'habitation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 226800000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074096",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038947944",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-873 du 21 ao\u00fbt 2019 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038955632",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-08-23",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-21",
                    "dateDebutCible": "2019-09-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038947944",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-873 du 21 ao\u00fbt 2019 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038955632",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-08-23",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-21",
                    "dateDebutCible": "2019-09-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046331119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1257 du 26 septembre 2022 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046331701",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-09-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-09-26",
                    "dateDebutCible": "2022-09-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R381-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R381-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006898103",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039048384",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1567296000000,
                    "dateFin": 1664323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D381-1",
                "381-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}