{
    "cid": "LEGIARTI000006796728",
    "num": "L211-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142835",
                        "id": "LEGISCTA000006142835",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Associations familiales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157577",
                        "id": "LEGISCTA000006157577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000027432077",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000497458",
                    "textTitle": "Loi du 1er juillet 1901",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000497458",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": -2161728000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021540571",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021540579",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262131200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023682444",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-252 du 9 mars 2011 - art. 7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033344947",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-252",
                    "datePubli": 1299715200000,
                    "dateDebut": 1478390400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027478322",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 mai 2013 - art. Annexe (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000027480747",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1369958400000,
                    "dateDebut": 1370044800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030780427",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 mai 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030781769",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1435276800000,
                    "dateDebut": 1435363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032325878",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-393 du 31 mars 2016 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348114",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-393",
                    "datePubli": 1459468800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032547462",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-623 du 19 mai 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032548446",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-623",
                    "datePubli": 1463702400000,
                    "dateDebut": 1463788800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033341526",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1488 du 3 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033342729",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599126794495,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1488",
                    "datePubli": 1478304000000,
                    "dateDebut": 1478390400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L211-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L211-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027432072",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1368921600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L211-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L211-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796743",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905359",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020063073",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000020063065",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905366",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3355-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3355-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006688140",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1092182400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3512-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032550627",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599126794496,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1463788800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006680962",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006680962",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique relatif \u00e0 l'ordonnance n\u00b0 2000-1249 du 21 d\u00e9cembre 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-2 du 2 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027414540",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-404\n du 17 mai 2013 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000027416492",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-05-18",
                    "dateSignaTexte": "2013-05-17",
                    "dateDebutCible": "2013-05-19"
                }
            ],
            "num": "L211-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Ont le caract\u00e8re d'associations familiales au sens des dispositions du pr\u00e9sent chapitre les associations d\u00e9clar\u00e9es librement cr\u00e9\u00e9es dans le cadre de la loi du 1er juillet 1901 , qui ont pour but essentiel la d\u00e9fense de l'ensemble des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, soit de toutes les familles, soit de certaines cat\u00e9gories d'entre elles et qui regroupent : -des familles constitu\u00e9es par le mariage ou le pacte civil de solidarit\u00e9 et la filiation ; -des couples mari\u00e9s ou li\u00e9s par un pacte civil de solidarit\u00e9 sans enfant ; -toutes personnes physiques soit ayant charge l\u00e9gale d'enfants par filiation ou adoption, soit exer\u00e7ant l'autorit\u00e9 parentale ou la tutelle sur un ou plusieurs enfants dont elles ont la charge effective et permanente. L'adh\u00e9sion des \u00e9trangers aux associations familiales est subordonn\u00e9e \u00e0 leur \u00e9tablissement r\u00e9gulier en France ainsi qu'\u00e0 celui de tout ou partie des membres de leur famille dans des conditions qui seront fix\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.",
            "texteHtml": "<p>Ont le caract\u00e8re d'associations familiales au sens des dispositions du pr\u00e9sent chapitre les associations d\u00e9clar\u00e9es librement cr\u00e9\u00e9es dans le cadre de la <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000497458&categorieLien=cid'>loi du 1er juillet 1901</a>, qui ont pour but essentiel la d\u00e9fense de l'ensemble des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, soit de toutes les familles, soit de certaines cat\u00e9gories d'entre elles et qui regroupent :</p><p></p><p>-des familles constitu\u00e9es par le mariage ou le pacte civil de solidarit\u00e9 et la filiation ;</p><p></p><p>-des couples mari\u00e9s ou li\u00e9s par un pacte civil de solidarit\u00e9 sans enfant ;</p><p></p><p>-toutes personnes physiques soit ayant charge l\u00e9gale d'enfants par filiation ou adoption, soit exer\u00e7ant l'autorit\u00e9 parentale ou la tutelle sur un ou plusieurs enfants dont elles ont la charge effective et permanente. </p><p></p><p>L'adh\u00e9sion des \u00e9trangers aux associations familiales est subordonn\u00e9e \u00e0 leur \u00e9tablissement r\u00e9gulier en France ainsi qu'\u00e0 celui de tout ou partie des membres de leur famille dans des conditions qui seront fix\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2013-05-19T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142835",
                        "id": "LEGISCTA000006142835",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Associations familiales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157577",
                        "id": "LEGISCTA000006157577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006796728",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021540571",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021540579",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599874309393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262131200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023682444",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-252 du 9 mars 2011 - art. 7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033344947",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599874309394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-252",
                    "datePubli": 1299715200000,
                    "dateDebut": 1478390400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027478322",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 mai 2013 - art. Annexe (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000027480747",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599874309394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1369958400000,
                    "dateDebut": 1370044800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030780427",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 28 mai 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030781769",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599874309394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1435276800000,
                    "dateDebut": 1435363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032325878",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-393 du 31 mars 2016 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039348114",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599874309394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-393",
                    "datePubli": 1459468800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032547462",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-623 du 19 mai 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032548446",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "date": 1599874309394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-623",
                    "datePubli": 1463702400000,
                    "dateDebut": 1463788800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033341526",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1488 du 3 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033342729",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599874309394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1488",
                    "datePubli": 1478304000000,
                    "dateDebut": 1478390400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L211-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L211-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027432072",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309395,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1368921600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L211-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L211-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796743",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309395,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905359",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309395,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020063073",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309395,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000020063065",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309395,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R211-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905366",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309395,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3355-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3355-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006688140",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309395,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1092182400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3512-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032550627",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599874309396,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1463788800000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1901-07-01",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "date": 1599874309396,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006680962",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072637",
                    "textTitle": "Code de la famille et de l'aide sociale. - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006680962",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "L211-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Ont le caract\u00e8re d'associations familiales au sens des dispositions du pr\u00e9sent chapitre les associations d\u00e9clar\u00e9es librement cr\u00e9\u00e9es dans le cadre de la loi du 1er juillet 1901, qui ont pour but essentiel la d\u00e9fense de l'ensemble des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, soit de toutes les familles, soit de certaines cat\u00e9gories d'entre elles et qui regroupent : - des familles constitu\u00e9es par le mariage et la filiation ; - des couples mari\u00e9s sans enfant ; - toutes personnes physiques soit ayant charge l\u00e9gale d'enfants par filiation ou adoption, soit exer\u00e7ant l'autorit\u00e9 parentale ou la tutelle sur un ou plusieurs enfants dont elles ont la charge effective et permanente. L'adh\u00e9sion des \u00e9trangers aux associations familiales est subordonn\u00e9e \u00e0 leur \u00e9tablissement r\u00e9gulier en France ainsi qu'\u00e0 celui de tout ou partie des membres de leur famille dans des conditions qui seront fix\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Ont le caract\u00e8re d'associations familiales au sens des dispositions du pr\u00e9sent chapitre les associations d\u00e9clar\u00e9es librement cr\u00e9\u00e9es dans le cadre de la loi du 1er juillet 1901, qui ont pour but essentiel la d\u00e9fense de l'ensemble des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux, soit de toutes les familles, soit de certaines cat\u00e9gories d'entre elles et qui regroupent :<p></p><p></p>   - des familles constitu\u00e9es par le mariage et la filiation ;<p></p><p></p>   - des couples mari\u00e9s sans enfant ;<p></p><p></p>   - toutes personnes physiques soit ayant charge l\u00e9gale d'enfants par filiation ou adoption, soit exer\u00e7ant l'autorit\u00e9 parentale ou la tutelle sur un ou plusieurs enfants dont elles ont la charge effective et permanente.<p></p><p></p>   L'adh\u00e9sion des \u00e9trangers aux associations familiales est subordonn\u00e9e \u00e0 leur \u00e9tablissement r\u00e9gulier en France ainsi qu'\u00e0 celui de tout ou partie des membres de leur famille dans des conditions qui seront fix\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2000-12-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2013-05-19T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}