{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039376643",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional peut \u00eatre mis en compatibilit\u00e9 pour la r\u00e9alisation d'une op\u00e9ration d\u00e9clar\u00e9e d'utilit\u00e9 publique. La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional ne peut intervenir que si : 1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment au chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement, concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e9galement sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ; 2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion en Guadeloupe et \u00e0 La R\u00e9union, de la collectivit\u00e9 territoriale en Guyane et Martinique, du d\u00e9partement \u00e0 Mayotte, et des personnes publiques associ\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article L. 4433-10. La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional peut \u00eatre mis en compatibilit\u00e9 pour la r\u00e9alisation d'une op\u00e9ration d\u00e9clar\u00e9e d'utilit\u00e9 publique.<br/><br/>\n La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique d'une op\u00e9ration qui n'est pas compatible avec les dispositions du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional ne peut intervenir que si :<br/><br/>\n 1\u00b0 L'enqu\u00eate publique, r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment au chapitre III du titre II du livre Ier du code de l'environnement, concernant cette op\u00e9ration a port\u00e9 \u00e9galement sur la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma qui en est la cons\u00e9quence ;<br/><br/>\n 2\u00b0 La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique est prononc\u00e9e apr\u00e8s que les dispositions propos\u00e9es pour assurer la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma ont fait l'objet d'un examen conjoint de l'Etat, de la r\u00e9gion en Guadeloupe et \u00e0 La R\u00e9union, de la collectivit\u00e9 territoriale en Guyane et Martinique, du d\u00e9partement \u00e0 Mayotte, et des personnes publiques associ\u00e9es mentionn\u00e9es au II de l'article L. 4433-10.<br/><br/>\n La d\u00e9claration d'utilit\u00e9 publique emporte approbation des nouvelles dispositions du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.</p>",
            "num": "L4433-10-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1583020800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386205,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039375089",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039376643",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-1170 du 13 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er mars 2020. Toutefois, elle ne s'applique pas aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration ou de r\u00e9vision de sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en cours au 1er mars 2020.",
            "notaHtml": "<p><font color='black'>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-1170 du 13 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er mars 2020. Toutefois, elle ne s'applique pas aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration ou de r\u00e9vision de sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en cours au 1er mars 2020.</font></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039373396",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-1170 du 13 novembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039373840",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-13",
                    "dateDebutCible": "2019-11-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039373396",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-1170 du 13 novembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039373840",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1170",
                    "datePubli": 1573689600000,
                    "dateDebut": 1573776000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044206748",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1345 du 13 octobre 2021 - art. 13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000044207635",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1345",
                    "datePubli": 1634256000000,
                    "dateDebut": 1634342400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R104-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R104-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079782",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376643",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-10-7",
                "4433-10-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}