{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006793186",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les pi\u00e8ces \u00e0 fournir pour \u00e9tablir les preuves de mariage, de la paternit\u00e9 et de la filiation et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les documents concernant l'\u00e9tat civil des militaires, des marins et des titulaires d'une pension d'invalidit\u00e9 autochtones des pays d'outre-mer et de leurs ayants cause sont : 1\u00b0 Les actes de l'\u00e9tat civil \u00e9tablis conform\u00e9ment \u00e0 la loi civile fran\u00e7aise ; 2\u00b0 A d\u00e9faut de ces actes, les moyens de preuve en mati\u00e8re d'\u00e9tat civil \u00e9tablis par la r\u00e9glementation locale ou les r\u00e8gles coutumi\u00e8res applicables aux personnes qui ont conserv\u00e9 leur statut particulier.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les pi\u00e8ces \u00e0 fournir pour \u00e9tablir les preuves de mariage, de la paternit\u00e9 et de la filiation et, d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les documents concernant l'\u00e9tat civil des militaires, des marins et des titulaires d'une pension d'invalidit\u00e9 autochtones des pays d'outre-mer et de leurs ayants cause sont :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les actes de l'\u00e9tat civil \u00e9tablis conform\u00e9ment \u00e0 la loi civile fran\u00e7aise ;<p></p><p></p>   2\u00b0 A d\u00e9faut de ces actes, les moyens de preuve en mati\u00e8re d'\u00e9tat civil \u00e9tablis par la r\u00e9glementation locale ou les r\u00e8gles coutumi\u00e8res applicables aux personnes qui ont conserv\u00e9 leur statut particulier.<p></p>",
            "num": "A114-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": -515721600000,
            "dateFin": 1544313600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107972",
                        "id": "LEGISCTA000006107972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-29",
                        "fin": "2018-12-09",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9gimes rattach\u00e9s au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128423",
                        "id": "LEGISCTA000006128423",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-29",
                        "fin": "2018-12-09",
                        "titre": "Titre V : Militaires et assimil\u00e9s originaires de l'Alg\u00e9rie et des pays d'Outre-mer.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142716",
                        "id": "LEGISCTA000006142716",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1953-08-29",
                        "fin": "2018-12-09",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droit \u00e0 pension des militaires autochtones et de leurs ayants cause.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157293",
                        "id": "LEGISCTA000006157293",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006793186",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157293",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157293",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Droit \u00e0 pension des militaires autochtones et de leurs ayants cause.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006793186",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1951-04-24 JORF 29 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1951-04-24 JORF 29 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037779606",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2018 - art. 40 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000037783920",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2018-12-08",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-03",
                    "dateDebutCible": "2018-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006793186",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -515721600000,
                    "dateFin": 1544313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A114-3",
                "114-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}