{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045206336",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e de Corse peut d\u00e9cider que la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e se tient en plusieurs lieux, par visioconf\u00e9rence. Lorsque la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse se tient par visioconf\u00e9rence, le quorum est appr\u00e9ci\u00e9 en fonction de la pr\u00e9sence des conseillers dans les diff\u00e9rents lieux par visioconf\u00e9rence. Les votes ne peuvent avoir lieu qu'au scrutin public. En cas d'adoption d'une demande de vote secret, le pr\u00e9sident reporte le point de l'ordre du jour \u00e0 une s\u00e9ance ult\u00e9rieure, qui ne peut se tenir par visioconf\u00e9rence. Le scrutin public peut \u00eatre organis\u00e9 soit par appel nominal, soit par scrutin \u00e9lectronique, dans des conditions garantissant sa sinc\u00e9rit\u00e9. En cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Le pr\u00e9sident proclame le r\u00e9sultat du vote, qui est reproduit au proc\u00e8s-verbal avec le nom des votants. La r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse ne peut se tenir en plusieurs lieux par visioconf\u00e9rence pour l'\u00e9lection du pr\u00e9sident et de la commission permanente, ni pour l'adoption du budget, du compte administratif, ni pour l'application des articles L. 4132-21 et L. 4132-22. L'Assembl\u00e9e de Corse se r\u00e9unit en un seul et m\u00eame lieu au moins une fois par semestre. Lorsque la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse se tient enti\u00e8rement ou partiellement par visioconf\u00e9rence, elle est diffus\u00e9e en direct \u00e0 l'attention du public sur le site internet de la collectivit\u00e9 de Corse. Lorsque des lieux sont mis \u00e0 disposition par l'Assembl\u00e9e de Corse pour la tenue d'une de ses r\u00e9unions par visioconf\u00e9rence, chacun d'entre eux est accessible au public. Lorsque la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse se tient enti\u00e8rement ou partiellement par visioconf\u00e9rence, il en est fait mention dans la convocation. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur fixe les modalit\u00e9s pratiques de d\u00e9roulement des r\u00e9unions en plusieurs lieux par visioconf\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e de Corse peut d\u00e9cider que la r\u00e9union de l'assembl\u00e9e se tient en plusieurs lieux, par visioconf\u00e9rence.<br/><br/>\n Lorsque la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse se tient par visioconf\u00e9rence, le quorum est appr\u00e9ci\u00e9 en fonction de la pr\u00e9sence des conseillers dans les diff\u00e9rents lieux par visioconf\u00e9rence.<br/><br/>\n Les votes ne peuvent avoir lieu qu'au scrutin public. En cas d'adoption d'une demande de vote secret, le pr\u00e9sident reporte le point de l'ordre du jour \u00e0 une s\u00e9ance ult\u00e9rieure, qui ne peut se tenir par visioconf\u00e9rence. Le scrutin public peut \u00eatre organis\u00e9 soit par appel nominal, soit par scrutin \u00e9lectronique, dans des conditions garantissant sa sinc\u00e9rit\u00e9. En cas de partage des voix, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante. Le pr\u00e9sident proclame le r\u00e9sultat du vote, qui est reproduit au proc\u00e8s-verbal avec le nom des votants.<br/><br/>\n La r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse ne peut se tenir en plusieurs lieux par visioconf\u00e9rence pour l'\u00e9lection du pr\u00e9sident et de la commission permanente, ni pour l'adoption du budget, du compte administratif, ni pour l'application des articles L. 4132-21 et L. 4132-22. L'Assembl\u00e9e de Corse se r\u00e9unit en un seul et m\u00eame lieu au moins une fois par semestre.<br/><br/>\n Lorsque la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse se tient enti\u00e8rement ou partiellement par visioconf\u00e9rence, elle est diffus\u00e9e en direct \u00e0 l'attention du public sur le site internet de la collectivit\u00e9 de Corse. Lorsque des lieux sont mis \u00e0 disposition par l'Assembl\u00e9e de Corse pour la tenue d'une de ses r\u00e9unions par visioconf\u00e9rence, chacun d'entre eux est accessible au public.<br/><br/>\n Lorsque la r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse se tient enti\u00e8rement ou partiellement par visioconf\u00e9rence, il en est fait mention dans la convocation.<br/><br/>\n Le r\u00e8glement int\u00e9rieur fixe les modalit\u00e9s pratiques de d\u00e9roulement des r\u00e9unions en plusieurs lieux par visioconf\u00e9rence.</p>",
            "num": "L4422-5-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1659312000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 150321,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149298",
                        "id": "LEGISCTA000006149298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164713",
                        "id": "LEGISCTA000006164713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : L'Assembl\u00e9e de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181160",
                        "id": "LEGISCTA000006181160",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192391",
                        "id": "LEGISCTA000006192391",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045206310",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192391",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192391",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 1 : L'Assembl\u00e9e de Corse &gt; Sous-section 2 : Fonctionnement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045206336",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 170 de la loi n\u00b0 2022-217 du 21 f\u00e9vrier 2022, ces dispositions s'appliquent \u00e0 l'expiration de la p\u00e9riode pr\u00e9vue \u00e0 la seconde phrase du dernier alin\u00e9a de l'article 11 de l'ordonnance n\u00b0 2020-391 du 1er avril 2020 visant \u00e0 assurer la continuit\u00e9 du fonctionnement des institutions locales et de l'exercice des comp\u00e9tences des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics locaux afin de faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 170 de la loi n\u00b0 2022-217 du 21 f\u00e9vrier 2022, ces dispositions s'appliquent \u00e0 l'expiration de la p\u00e9riode pr\u00e9vue \u00e0 la seconde phrase du dernier alin\u00e9a de l'article 11 de l'ordonnance n\u00b0 2020-391 du 1er avril 2020 visant \u00e0 assurer la continuit\u00e9 du fonctionnement des institutions locales et de l'exercice des comp\u00e9tences des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics locaux afin de faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045197395",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-217 du 21 f\u00e9vrier 2022 - art. 170 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "170",
                    "articleId": "LEGIARTI000045198959",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-02-22",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-21",
                    "dateDebutCible": "2022-02-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045206336",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1659312000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4422-5-1",
                "4422-5-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}