{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039342842",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le tribunal judiciaire fixe par son jugement la mise \u00e0 prix et les conditions de la vente. Si au jour fix\u00e9 pour la vente il n'est pas fait d'offre, le tribunal indique par jugement le jour auquel les ench\u00e8res auront lieu sur une nouvelle mise \u00e0 prix inf\u00e9rieure \u00e0 la premi\u00e8re et fix\u00e9e par lui. La vente sur saisie se fait \u00e0 l'audience des cri\u00e9es du tribunal judiciaire trois semaines apr\u00e8s une apposition d'affiches et une insertion de cette affiche : 1\u00b0 Dans l'un des journaux d\u00e9sign\u00e9s pour recevoir les annonces judiciaires du ressort du tribunal ; 2\u00b0 Dans le Bulletin officiel des Annonces commerciales. N\u00e9anmoins, le tribunal peut ordonner que la vente soit faite ou devant un autre tribunal judiciaire ou en l'\u00e9tude et par minist\u00e8re soit d'un notaire, soit d'un autre officier public, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef saisi. Le jugement d\u00e9termine la publicit\u00e9 locale compl\u00e9mentaire qui doit \u00eatre faite. Les affiches sont appos\u00e9es sur la partie la plus apparente de l'a\u00e9ronef saisi \u00e0 la porte principale du tribunal judiciaire devant lequel on doit proc\u00e9der, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef ainsi qu'\u00e0 la porte du bureau d'immatriculation.",
            "texteHtml": "<p>Le tribunal judiciaire fixe par son jugement la mise \u00e0 prix et les conditions de la vente. Si au jour fix\u00e9 pour la vente il n'est pas fait d'offre, le tribunal indique par jugement le jour auquel les ench\u00e8res auront lieu sur une nouvelle mise \u00e0 prix inf\u00e9rieure \u00e0 la premi\u00e8re et fix\u00e9e par lui.</p><p>La vente sur saisie se fait \u00e0 l'audience des cri\u00e9es du tribunal judiciaire trois semaines apr\u00e8s une apposition d'affiches et une insertion de cette affiche :</p><p>1\u00b0 Dans l'un des journaux d\u00e9sign\u00e9s pour recevoir les annonces judiciaires du ressort du tribunal ;</p><p>2\u00b0 Dans le Bulletin officiel des Annonces commerciales. N\u00e9anmoins, le tribunal peut ordonner que la vente soit faite ou devant un autre tribunal judiciaire ou en l'\u00e9tude et par minist\u00e8re soit d'un notaire, soit d'un autre officier public, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef saisi. Le jugement d\u00e9termine la publicit\u00e9 locale compl\u00e9mentaire qui doit \u00eatre faite.</p><p>Les affiches sont appos\u00e9es sur la partie la plus apparente de l'a\u00e9ronef saisi \u00e0 la porte principale du tribunal judiciaire devant lequel on doit proc\u00e9der, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef ainsi qu'\u00e0 la porte du bureau d'immatriculation.</p>",
            "num": "R123-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108722",
                        "id": "LEGISCTA000006108722",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : AERONEFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129147",
                        "id": "LEGISCTA000006129147",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2018-10-14",
                        "titre": "TITRE II : IMMATRICULATION, NATIONALITE ET PROPRIETE DES AERONEFS.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006144059",
                        "id": "LEGISCTA000006144059",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : IMMATRICULATION, NATIONALITE, PROPRIETE ET ENREGISTREMENT DES AERONEFS.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006144059",
                        "id": "LEGISCTA000037496872",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : SAISIE ET VENTE FORCEE DES AERONEFS.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159855",
                        "id": "LEGISCTA000006159855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'aviation civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074234",
                        "id": "LEGITEXT000006074234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006844480",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159855",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159855",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE III : SAISIE ET VENTE FORCEE DES AERONEFS.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE Ier : AERONEFS &gt; TITRE II : IMMATRICULATION, NATIONALITE, PROPRIETE ET ENREGISTREMENT DES AERONEFS. &gt; CHAPITRE III : SAISIE ET VENTE FORCEE DES AERONEFS.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039342842",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074234",
                    "titre": "Code de l'aviation civile",
                    "titreLong": "Code de l'aviation civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -86227200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074234",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000852674",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 67-334 du 30 mars 1967",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000852674",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1967-04-09",
                    "dateSignaTexte": "1967-03-30",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000869944",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 66-29 1966-01-06 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000869944",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006844480",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 343612800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039342842",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-5",
                "123-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006844480",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006844480",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le tribunal de grande instance fixe par son jugement la mise \u00e0 prix et les conditions de la vente. Si au jour fix\u00e9 pour la vente il n'est pas fait d'offre, le tribunal indique par jugement le jour auquel les ench\u00e8res auront lieu sur une nouvelle mise \u00e0 prix inf\u00e9rieure \u00e0 la premi\u00e8re et fix\u00e9e par lui. La vente sur saisie se fait \u00e0 l'audience des cri\u00e9es du tribunal de grande instance trois semaines apr\u00e8s une apposition d'affiches et une insertion de cette affiche : 1\u00b0 Dans l'un des journaux d\u00e9sign\u00e9s pour recevoir les annonces judiciaires du ressort du tribunal ; 2\u00b0 Dans le Bulletin officiel des Annonces commerciales. N\u00e9anmoins, le tribunal peut ordonner que la vente soit faite ou devant un autre tribunal de grande instance ou en l'\u00e9tude et par minist\u00e8re soit d'un notaire, soit d'un autre officier public, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef saisi. Le jugement d\u00e9termine la publicit\u00e9 locale compl\u00e9mentaire qui doit \u00eatre faite. Les affiches sont appos\u00e9es sur la partie la plus apparente de l'a\u00e9ronef saisi \u00e0 la porte principale du tribunal de grande instance devant lequel on doit proc\u00e9der, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef ainsi qu'\u00e0 la porte du bureau d'immatriculation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le tribunal de grande instance fixe par son jugement la mise \u00e0 prix et les conditions de la vente. Si au jour fix\u00e9 pour la vente il n'est pas fait d'offre, le tribunal indique par jugement le jour auquel les ench\u00e8res auront lieu sur une nouvelle mise \u00e0 prix inf\u00e9rieure \u00e0 la premi\u00e8re et fix\u00e9e par lui.<p></p><p></p>   La vente sur saisie se fait \u00e0 l'audience des cri\u00e9es du tribunal de grande instance trois semaines apr\u00e8s une apposition d'affiches et une insertion de cette affiche :<p></p><p></p>   1\u00b0 Dans l'un des journaux d\u00e9sign\u00e9s pour recevoir les annonces judiciaires du ressort du tribunal ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Dans le Bulletin officiel des Annonces commerciales. N\u00e9anmoins, le tribunal peut ordonner que la vente soit faite ou devant un autre tribunal de grande instance ou en l'\u00e9tude et par minist\u00e8re soit d'un notaire, soit d'un autre officier public, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef saisi. Le jugement d\u00e9termine la publicit\u00e9 locale compl\u00e9mentaire qui doit \u00eatre faite.<p></p><p></p>   Les affiches sont appos\u00e9es sur la partie la plus apparente de l'a\u00e9ronef saisi \u00e0 la porte principale du tribunal de grande instance devant lequel on doit proc\u00e9der, au lieu o\u00f9 se trouve l'a\u00e9ronef ainsi qu'\u00e0 la porte du bureau d'immatriculation.<p></p>",
            "num": "R123-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 343612800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108722",
                        "id": "LEGISCTA000006108722",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : AERONEFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129147",
                        "id": "LEGISCTA000006129147",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2018-10-14",
                        "titre": "TITRE II : IMMATRICULATION, NATIONALITE ET PROPRIETE DES AERONEFS.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006144059",
                        "id": "LEGISCTA000006144059",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : IMMATRICULATION, NATIONALITE, PROPRIETE ET ENREGISTREMENT DES AERONEFS.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006144059",
                        "id": "LEGISCTA000037496872",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : SAISIE ET VENTE FORCEE DES AERONEFS.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159855",
                        "id": "LEGISCTA000006159855",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'aviation civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074234",
                        "id": "LEGITEXT000006074234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006844480",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159855",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159855",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE III : SAISIE ET VENTE FORCEE DES AERONEFS.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE Ier : AERONEFS &gt; TITRE II : IMMATRICULATION, NATIONALITE, PROPRIETE ET ENREGISTREMENT DES AERONEFS. &gt; CHAPITRE III : SAISIE ET VENTE FORCEE DES AERONEFS.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006844480",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074234",
                    "titre": "Code de l'aviation civile",
                    "titreLong": "Code de l'aviation civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -86227200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074234",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000852674",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 67-334 1967-03-30",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000852674",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1967-04-09",
                    "dateSignaTexte": "1967-03-30",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000855518",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b080-909 du 17 novembre 1980 - art. 7 () JORF 21 novembre 1980",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006272037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1980-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1980-11-17",
                    "dateDebutCible": "1980-11-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000869944",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 66-29 1966-01-06 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000869944",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006844480",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 343612800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039342842",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-5",
                "123-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}