{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034402795",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application de l'article 694-48 , lorsque l'Etat d'\u00e9mission sollicite, au titre d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne, l'audition d'une personne par visioconf\u00e9rence, les modalit\u00e9s pratiques de l'audition, qui doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du droit de l'Etat d'\u00e9mission, sont pr\u00e9alablement fix\u00e9es d'un commun accord avec les autorit\u00e9s de cet Etat, en pr\u00e9cisant notamment l'heure et le lieu de l'audition, les donn\u00e9es d'identification de la personne entendue ainsi que, s'il s'agit d'une personne suspect\u00e9e ou poursuivie, les conditions dans lesquelles est garanti l'exercice des droits de la d\u00e9fense. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal indiquant la date et le lieu de l'audition, l'identit\u00e9 de la personne entendue, les identit\u00e9s et qualit\u00e9s de toutes les autres personnes ayant particip\u00e9 \u00e0 l'audition, les prestations de serment et les conditions techniques dans lesquelles l'audition s'est d\u00e9roul\u00e9e. Ce proc\u00e8s-verbal est transmis \u00e0 l'autorit\u00e9 d'\u00e9mission.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000033515150&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 694-48 (V)'>694-48</a>, lorsque l'Etat d'\u00e9mission sollicite, au titre d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne, l'audition d'une personne par visioconf\u00e9rence, les modalit\u00e9s pratiques de l'audition, qui doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du droit de l'Etat d'\u00e9mission, sont pr\u00e9alablement fix\u00e9es d'un commun accord avec les autorit\u00e9s de cet Etat, en pr\u00e9cisant notamment l'heure et le lieu de l'audition, les donn\u00e9es d'identification de la personne entendue ainsi que, s'il s'agit d'une personne suspect\u00e9e ou poursuivie, les conditions dans lesquelles est garanti l'exercice des droits de la d\u00e9fense. <br/><br/>Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal indiquant la date et le lieu de l'audition, l'identit\u00e9 de la personne entendue, les identit\u00e9s et qualit\u00e9s de toutes les autres personnes ayant particip\u00e9 \u00e0 l'audition, les prestations de serment et les conditions techniques dans lesquelles l'audition s'est d\u00e9roul\u00e9e. Ce proc\u00e8s-verbal est transmis \u00e0 l'autorit\u00e9 d'\u00e9mission.</p>",
            "num": "D47-1-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1495411200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1968-07-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120180",
                        "id": "LEGISCTA000006120180",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1968-07-14",
                        "fin": "2015-12-18",
                        "titre": "Titre X",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933290",
                        "id": "LEGISCTA000019933290",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre X : De l'entraide judiciaire internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933290",
                        "id": "LEGISCTA000031635113",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions propres \u00e0 l'entraide entre la France et les autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031634403",
                        "id": "LEGISCTA000031634403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2017-05-22",
                        "titre": "Section 1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031634405",
                        "id": "LEGISCTA000031634447",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des d\u00e9cisions d'enqu\u00eate europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031634405",
                        "id": "LEGISCTA000034406559",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 :  Dispositions relatives \u00e0 la reconnaissance et l'ex\u00e9cution par les autorit\u00e9s judiciaires fran\u00e7aises d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne \u00e9manant d'un autre Etat membre ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034402647",
                        "id": "LEGISCTA000034402727",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 :  Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mesures d'enqu\u00eate ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034402667",
                        "id": "LEGISCTA000034402783",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034402673",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034402667",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034402783",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 :  Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mesures d'enqu\u00eate ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res &gt; Titre X : De l'entraide judiciaire internationale &gt; Chapitre II : Dispositions propres \u00e0 l'entraide entre la France et les autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n &gt; Section 1 : Des d\u00e9cisions d'enqu\u00eate europ\u00e9enne &gt; Sous-section 3 :  Dispositions relatives \u00e0 la reconnaissance et l'ex\u00e9cution par les autorit\u00e9s judiciaires fran\u00e7aises d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne \u00e9manant d'un autre Etat membre  &gt; Paragraphe 2 :  Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mesures d'enqu\u00eate ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034402795",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-511 du 7 avril 2017, ces dispositions entrent en vigueur le 22 mai 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-511 du 7 avril 2017, ces dispositions entrent en vigueur le 22 mai 2017.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034392301",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-511 du 7 avril 2017 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000034402199",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-07",
                    "dateDebutCible": "2017-05-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 694-48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "694-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000033515150",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480723200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034402795",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1495411200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D47-1-20",
                "47-1-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}