{
    "cid": "LEGIARTI000006749658",
    "num": "R381-105",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156631",
                        "id": "LEGISCTA000006156631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : D\u00e9tenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173419",
                        "id": "LEGISCTA000006173419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Assurance vieillesse.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186473",
                        "id": "LEGISCTA000006186473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006749659",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034016252",
                    "textTitle": "Avis du 22 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034016253",
                    "natureText": "AVIS",
                    "date": 1651092806258,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486598400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. R412-25, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R412-25",
                    "articleId": "JORFARTI000045473212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1651092806258,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-479",
                    "datePubli": 1649116800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R412-75 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R412-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045678844",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092806258,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045653615",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045655254",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1651092806258,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-655",
                    "datePubli": 1650931200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R381-107 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R381-107",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749662",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092806258,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R753-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R753-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753164",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092806258,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 579225600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000703567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-239 du 15 mars 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006762105",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000703567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-239 du 15 mars 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006762105",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000770074",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-264 du 27 mars 2001 - art. 1 () JORF 29 mars 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779858",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-03-29",
                    "dateSignaTexte": "2001-03-27",
                    "dateDebutCible": "2001-03-29"
                }
            ],
            "num": "R381-105",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le travail est effectu\u00e9 pour le compte de l'administration et r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 sur les cr\u00e9dits affect\u00e9s au fonctionnement des services g\u00e9n\u00e9raux, les cotisations, salariale et patronale, sont int\u00e9gralement prises en charge par l'administration. En outre, elles sont assises sur un montant forfaitaire \u00e9tabli par mois et \u00e9gal au salaire minimum de croissance en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e et calcul\u00e9 sur la base de 67 heures.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque le travail est effectu\u00e9 pour le compte de l'administration et r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 sur les cr\u00e9dits affect\u00e9s au fonctionnement des services g\u00e9n\u00e9raux, les cotisations, salariale et patronale, sont int\u00e9gralement prises en charge par l'administration. En outre, elles sont assises sur un montant forfaitaire \u00e9tabli par mois et \u00e9gal au salaire minimum de croissance en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e et calcul\u00e9 sur la base de 67 heures.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2001-03-29T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour certains risques ou charges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156631",
                        "id": "LEGISCTA000006156631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : D\u00e9tenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173419",
                        "id": "LEGISCTA000006173419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Assurance vieillesse.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186473",
                        "id": "LEGISCTA000006186473",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006749658",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034016252",
                    "textTitle": "Avis du 22 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034016253",
                    "natureText": "AVIS",
                    "date": 1651092806284,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486598400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art. R412-25, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R412-25",
                    "articleId": "JORFARTI000045473212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1651092806285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-479",
                    "datePubli": 1649116800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. R412-75 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R412-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000045678844",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092806285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045653615",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045655254",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1651092806285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-655",
                    "datePubli": 1650931200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R381-107 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R381-107",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749662",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092806285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R753-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R753-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753164",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092806285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 579225600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000703567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-239 du 15 mars 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006762105",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000703567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-239 du 15 mars 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006762105",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R381-105",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le travail est effectu\u00e9 pour le compte de l'administration et r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 sur les cr\u00e9dits affect\u00e9s au fonctionnement des services g\u00e9n\u00e9raux, les cotisations, salariale et patronale, sont int\u00e9gralement prises en charge par l'administration. En outre, elles sont assises sur un montant forfaitaire \u00e9tabli par trimestre et \u00e9gal au salaire minimum de croissance en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e et calcul\u00e9 sur la base de 200 heures.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque le travail est effectu\u00e9 pour le compte de l'administration et r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 sur les cr\u00e9dits affect\u00e9s au fonctionnement des services g\u00e9n\u00e9raux, les cotisations, salariale et patronale, sont int\u00e9gralement prises en charge par l'administration. En outre, elles sont assises sur un montant forfaitaire \u00e9tabli par trimestre et \u00e9gal au salaire minimum de croissance en vigueur au 1er janvier de l'ann\u00e9e et calcul\u00e9 sur la base de 200 heures. <p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-12-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2001-03-28T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}