{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039330125",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience entre dans le champ d'application des dispositions relatives \u00e0 la formation professionnelle continue pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article L. 6313-1 .",
            "texteHtml": "<p align='left'>L'accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience entre dans le champ d'application des dispositions relatives \u00e0 la formation professionnelle continue pr\u00e9vues au 3\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 6313-1</a>.</p>",
            "num": "R6423-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1572825600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2019-11-04",
                        "titre": "Chapitre III : Accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755990",
                        "id": "LEGISCTA000029755990",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et suivi statistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755990",
                        "id": "LEGISCTA000039330114",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755992",
                        "id": "LEGISCTA000029755992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029755994",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029755992",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029755992",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Chapitre III : Accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et suivi statistique &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039330125",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039305888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1119 du 31 octobre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039310393",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-11-03",
                    "dateSignaTexte": "2019-10-31",
                    "dateDebutCible": "2019-11-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041459068",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 10.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.4",
                    "articleId": "KALIARTI000041459121",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1579737600000,
                    "dateDebut": 1562198400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032730272",
                    "textTitle": "ANNEXE II : Formation professionnelle tout au l... - art. 11.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11.5",
                    "articleId": "KALIARTI000032730364",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032730272",
                    "textTitle": "ANNEXE II : Formation professionnelle tout au l... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000032730304",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029755994",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1416009600000,
                    "dateFin": 1572825600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039330125",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1572825600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6423-1",
                "6423-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029755994",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029755994",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience entre dans le champ d'application des dispositions relatives \u00e0 la formation professionnelle continue pr\u00e9vues au 11\u00b0 de l'article L. 6313-1 .",
            "texteHtml": "<p align='left'>L'accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience entre dans le champ d'application des dispositions relatives \u00e0 la formation professionnelle continue pr\u00e9vues au 11\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 6313-1</a>.</p>",
            "num": "R6423-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1416009600000,
            "dateFin": 1572825600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2019-11-04",
                        "titre": "Chapitre III : Accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755990",
                        "id": "LEGISCTA000029755990",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et suivi statistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755990",
                        "id": "LEGISCTA000039330114",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755992",
                        "id": "LEGISCTA000029755992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029755994",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029755992",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029755992",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Chapitre III : Accompagnement des candidats \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience et suivi statistique &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029755994",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029754829",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1354 du 12 novembre 2014 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755583",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-12",
                    "dateDebutCible": "2014-11-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041459068",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 10.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.4",
                    "articleId": "KALIARTI000041459121",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1579737600000,
                    "dateDebut": 1562198400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032730272",
                    "textTitle": "ANNEXE II : Formation professionnelle tout au l... - art. 11.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11.5",
                    "articleId": "KALIARTI000032730364",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032730272",
                    "textTitle": "ANNEXE II : Formation professionnelle tout au l... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000032730304",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1479081600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029755994",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1416009600000,
                    "dateFin": 1572825600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039330125",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1572825600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6423-1",
                "6423-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}