{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018523299",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les actions de formation financ\u00e9es par l'employeur en vue de s'acquitter de l'obligation de participation au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue, pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 6331-1 , se d\u00e9roulent conform\u00e9ment \u00e0 un programme \u00e9tabli en fonction d'objectifs pr\u00e9alablement d\u00e9termin\u00e9s. Ce programme pr\u00e9cise les moyens p\u00e9dagogiques et d'encadrement mis en \u0153uvre. Il d\u00e9finit un dispositif permettant de suivre son ex\u00e9cution et d'en appr\u00e9cier les r\u00e9sultats.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les actions de formation financ\u00e9es par l'employeur en vue de s'acquitter de l'obligation de participation au d\u00e9veloppement de la formation professionnelle continue, pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904277&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6331-1</a>, se d\u00e9roulent conform\u00e9ment \u00e0 un programme \u00e9tabli en fonction d'objectifs pr\u00e9alablement d\u00e9termin\u00e9s. <br/>Ce programme pr\u00e9cise les moyens p\u00e9dagogiques et d'encadrement mis en \u0153uvre. Il d\u00e9finit un dispositif permettant de suivre son ex\u00e9cution et d'en appr\u00e9cier les r\u00e9sultats.</p>",
            "num": "D6321-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Formations \u00e0 l'initiative de l'employeur  et plan de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498038",
                        "id": "LEGISCTA000018523303",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 1 : D\u00e9roulement des actions de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498040",
                        "id": "LEGISCTA000018523301",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498042",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498040",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523301",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : D\u00e9roulement des actions de formation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre Ier : Formations \u00e0 l'initiative de l'employeur  et plan de formation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018523299",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1330 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004887",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020581821",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 avril 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020581824",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1241568000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026287768",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000026287859",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1344988800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028352622",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1194  du 19 d\u00e9cembre 2013 - art. 12, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "JORFARTI000028352657",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-1194",
                    "datePubli": 1387584000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030682105",
                    "textTitle": "Emploi et formation professionnelle - art. 17 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "KALIARTI000030682233",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1433721600000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036483349",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904277",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2312-60 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2312-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000036413363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2323-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2323-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018535381",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-30 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522898",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2223-48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2223-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000028377978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1387670400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-4 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508760",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523299",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D6321-1",
                "6321-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}