{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045534101",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes morales \u00e9tablies en France qui souhaitent \u00eatre enregistr\u00e9es en tant que prestataire du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age remplissent les conditions suivantes : 1\u00b0 D\u00e9tenir une certification EN ISO 9001 ou \u00e9quivalente ; 2\u00b0 Disposer des \u00e9quipements techniques permettant la fourniture du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age et conformes \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur \u00e0 la date de la demande ; 3\u00b0 Justifier de comp\u00e9tences suffisantes en mati\u00e8re de prestation de services de p\u00e9age ou de prestations de services dans des domaines connexes. Les crit\u00e8res d'appr\u00e9ciation et les domaines connexes sont pr\u00e9cis\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports ; 4\u00b0 Justifier d'une capacit\u00e9 financi\u00e8re appropri\u00e9e. Les crit\u00e8res d'appr\u00e9ciation sont pr\u00e9cis\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports ; 5\u00b0 Disposer d'un plan de gestion globale des risques tenu \u00e0 jour et faisant l'objet au minimum tous les deux ans d'un audit par un organisme ind\u00e9pendant ; 6\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet depuis moins de cinq ans \u00e0 la date de la demande de condamnation d\u00e9finitive en mati\u00e8re p\u00e9nale, ou \u00e0 raison d'infractions \u00e0 la l\u00e9gislation sociale ou fiscale dans un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne pour des infractions en relation directe avec l'activit\u00e9 de prestataire de service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age et dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports, et \u00eatre en r\u00e8gle avec ses obligations fiscales, avec ses obligations relatives au paiement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale et avec les dispositions relatives \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ; 7\u00b0 S'agissant des mandataires de la personne morale, n'avoir pas fait l'objet depuis moins de cinq ans \u00e0 la date de la demande de condamnation d\u00e9finitive en mati\u00e8re p\u00e9nale ou \u00e0 raison d'infractions \u00e0 la l\u00e9gislation fiscale ou sociale dans un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, pour des infractions en relation directe avec l'activit\u00e9 de prestataire de service de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age et dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports. La composition du dossier de demande d'enregistrement en tant que prestataire du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports.",
            "texteHtml": "<p>Les personnes morales \u00e9tablies en France qui souhaitent \u00eatre enregistr\u00e9es en tant que prestataire du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age remplissent les conditions suivantes :<br/><br/>\n 1\u00b0 D\u00e9tenir une certification EN ISO 9001 ou \u00e9quivalente ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Disposer des \u00e9quipements techniques permettant la fourniture du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age et conformes \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur \u00e0 la date de la demande ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Justifier de comp\u00e9tences suffisantes en mati\u00e8re de prestation de services de p\u00e9age ou de prestations de services dans des domaines connexes. Les crit\u00e8res d'appr\u00e9ciation et les domaines connexes sont pr\u00e9cis\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Justifier d'une capacit\u00e9 financi\u00e8re appropri\u00e9e. Les crit\u00e8res d'appr\u00e9ciation sont pr\u00e9cis\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Disposer d'un plan de gestion globale des risques tenu \u00e0 jour et faisant l'objet au minimum tous les deux ans d'un audit par un organisme ind\u00e9pendant ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Ne pas avoir fait l'objet depuis moins de cinq ans \u00e0 la date de la demande de condamnation d\u00e9finitive en mati\u00e8re p\u00e9nale, ou \u00e0 raison d'infractions \u00e0 la l\u00e9gislation sociale ou fiscale dans un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne pour des infractions en relation directe avec l'activit\u00e9 de prestataire de service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age et dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports, et \u00eatre en r\u00e8gle avec ses obligations fiscales, avec ses obligations relatives au paiement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale et avec les dispositions relatives \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ;<br/><br/>\n 7\u00b0 S'agissant des mandataires de la personne morale, n'avoir pas fait l'objet depuis moins de cinq ans \u00e0 la date de la demande de condamnation d\u00e9finitive en mati\u00e8re p\u00e9nale ou \u00e0 raison d'infractions \u00e0 la l\u00e9gislation fiscale ou sociale dans un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, pour des infractions en relation directe avec l'activit\u00e9 de prestataire de service de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age et dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports.<br/><br/>\n La composition du dossier de demande d'enregistrement en tant que prestataire du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports, pris sur proposition de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des transports.</p>",
            "num": "R119-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1649462400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1989-09-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088042",
                        "id": "LEGISCTA000006088042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1989-09-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Dispositions communes aux voies du domaine public routier.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116692",
                        "id": "LEGISCTA000006116692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-03-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : Dispositions relatives au p\u00e9age",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025448027",
                        "id": "LEGISCTA000025448027",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045533078",
                        "id": "LEGISCTA000045533078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 :  Conditions d'enregistrement en France des prestataires du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045533112",
                        "id": "LEGISCTA000045533112",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1989-06-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la voirie routi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070667",
                        "id": "LEGITEXT000006070667",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025448070",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045533112",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045533112",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 :  Conditions d'enregistrement en France des prestataires du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; TITRE Ier : Dispositions communes aux voies du domaine public routier. &gt; Chapitre X : Dispositions relatives au p\u00e9age &gt; Section 2 : Service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age &gt; Sous-section 5 :  Conditions d'enregistrement en France des prestataires du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045534101",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070667",
                    "titre": "Code de la voirie routi\u00e8re",
                    "titreLong": "Code de la voirie routi\u00e8re",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 614649600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070667",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045531180",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-504 du 7 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045532332",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-07",
                    "dateDebutCible": "2022-04-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046439199",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046439214",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046439216",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046439206",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070667",
                    "textTitle": "Code de la voirie routi\u00e8re - art. D119-29-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D119-29-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045533116",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649462400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070667",
                    "textTitle": "Code de la voirie routi\u00e8re - art. D119-29-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D119-29-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045533124",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649462400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070667",
                    "textTitle": "Code de la voirie routi\u00e8re - art. R119-29-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R119-29-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045533120",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649462400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025448070",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1331164800000,
                    "dateFin": 1649462400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045534101",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1649462400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R119-29",
                "119-29"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025448070",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025448070",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions de la pr\u00e9sente sous-section s'appliquent aux personnes physiques ou morales qui souscrivent un contrat aupr\u00e8s d'un prestataire du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age inscrit sur le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l' article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2011-813 du 5 juillet 2011 afin d'acc\u00e9der au service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age.",
            "texteHtml": "Les dispositions de la pr\u00e9sente sous-section s'appliquent aux personnes physiques ou morales qui souscrivent un contrat aupr\u00e8s d'un prestataire du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age inscrit sur le registre mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000024319772&idArticle=JORFARTI000024319779&categorieLien=cid'>article 1er du d\u00e9cret n\u00b0 2011-813 du 5 juillet 2011 </a>afin d'acc\u00e9der au service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age.",
            "num": "R*119-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1331164800000,
            "dateFin": 1649462400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1989-09-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088042",
                        "id": "LEGISCTA000006088042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1989-09-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Dispositions communes aux voies du domaine public routier.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116692",
                        "id": "LEGISCTA000006116692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-03-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : Dispositions relatives au p\u00e9age",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025448027",
                        "id": "LEGISCTA000025448027",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-03-08",
                        "fin": "2022-04-09",
                        "titre": "Section 1 : Service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025448029",
                        "id": "LEGISCTA000025448029",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les syst\u00e8mes de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025448029",
                        "id": "LEGISCTA000045533992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-03-08",
                        "fin": "2022-04-09",
                        "titre": "Sous-section 3 : Les obligations des utilisateurs du service europ\u00e9en de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025448068",
                        "id": "LEGISCTA000025448068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9changes de donn\u00e9es entre les percepteurs de p\u00e9age et les prestataires de service de p\u00e9ages pour l'application du III de l'article L. 119-3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025448068",
                        "id": "LEGISCTA000045533983",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1989-06-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la voirie routi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070667",
                        "id": "LEGITEXT000006070667",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025448070",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025448068",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045533983",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9changes de donn\u00e9es entre les percepteurs de p\u00e9age et les prestataires de service de p\u00e9ages pour l'application du III de l'article L. 119-3",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; TITRE Ier : Dispositions communes aux voies du domaine public routier. &gt; Chapitre X : Dispositions relatives au p\u00e9age &gt; Section 1 : Dispositions communes \u00e0 tous les syst\u00e8mes de t\u00e9l\u00e9p\u00e9age &gt; Sous-section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9changes de donn\u00e9es entre les percepteurs de p\u00e9age et les prestataires de service de p\u00e9ages pour l'application du III de l'article L. 119-3",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025448070",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070667",
                    "titre": "Code de la voirie routi\u00e8re",
                    "titreLong": "Code de la voirie routi\u00e8re",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 614649600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070667",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025446339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-313\n du 5 mars 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025447744",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-05",
                    "dateDebutCible": "2012-03-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024319772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-813 du 5 juillet 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000024319779",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-813",
                    "datePubli": 1309996800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046439199",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046439214",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046439216",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046437696",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 septembre 2022 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000046439206",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1666051200000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070667",
                    "textTitle": "Code de la voirie routi\u00e8re - art. D119-29-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D119-29-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045533116",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649462400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070667",
                    "textTitle": "Code de la voirie routi\u00e8re - art. R119-29-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R119-29-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045533120",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649462400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025448070",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1331164800000,
                    "dateFin": 1649462400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045534101",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1649462400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*119-29",
                "119-29",
                "R119-29"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}