{
    "cid": "LEGIARTI000020180139",
    "num": "L310-25-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107964",
                        "id": "LEGISCTA000006107964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128455",
                        "id": "LEGISCTA000006128455",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales et contr\u00f4le de l'Etat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142825",
                        "id": "LEGISCTA000006142825",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2017-11-29",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157545",
                        "id": "LEGISCTA000006157545",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-11-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157545",
                        "id": "LEGISCTA000036104411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-12-16",
                        "fin": "2010-01-23",
                        "titre": "Section II : Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174332",
                        "id": "LEGISCTA000006174332",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-23",
                        "fin": "2013-07-28",
                        "titre": "Section II : Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174332",
                        "id": "LEGISCTA000021759895",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-07-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174332",
                        "id": "LEGISCTA000027891289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000020192853",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796400",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599837932729,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 788918400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L311-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L311-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000036102827",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599837932729,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1511913600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020176484",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-108\n du 30 janvier 2009 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020178786",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2009-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-01-30",
                    "dateDebutCible": "2009-02-01"
                }
            ],
            "num": "L310-25-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les proc\u00e9dures de sauvegarde, de redressement et de liquidation judiciaires institu\u00e9es par les titres II, III et IV du livre VI du code de commerce ne peuvent \u00eatre ouvertes \u00e0 l'\u00e9gard d'une entreprise de r\u00e9assurance mentionn\u00e9e au 1\u00b0 du III de l'article L. 310-1-1 qu'apr\u00e8s avis de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le. Le pr\u00e9sident du tribunal ne peut \u00eatre saisi d'une demande d'ouverture de la proc\u00e9dure de conciliation institu\u00e9e par le titre Ier du livre VI du code de commerce \u00e0 l'\u00e9gard d'une entreprise de r\u00e9assurance mentionn\u00e9e au 1\u00b0 du III de l'article L. 310-1-1 qu'apr\u00e8s avis de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s selon lesquelles sont donn\u00e9s les avis pr\u00e9vus aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as.",
            "texteHtml": "<p>Les proc\u00e9dures de sauvegarde, de redressement et de liquidation judiciaires institu\u00e9es par les titres II, III et IV du livre VI du code de commerce ne peuvent \u00eatre ouvertes \u00e0 l'\u00e9gard d'une entreprise de r\u00e9assurance mentionn\u00e9e au 1\u00b0 du III de <a href='/article/LEGIARTI000006796400'>l'article L. 310-1-1</a> qu'apr\u00e8s avis de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le. </p><p>Le pr\u00e9sident du tribunal ne peut \u00eatre saisi d'une demande d'ouverture de la proc\u00e9dure de conciliation institu\u00e9e par le titre Ier du livre VI du code de commerce \u00e0 l'\u00e9gard d'une entreprise de r\u00e9assurance mentionn\u00e9e au 1\u00b0 du III de l'article L. 310-1-1 qu'apr\u00e8s avis de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9cise les modalit\u00e9s selon lesquelles sont donn\u00e9s les avis pr\u00e9vus aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-02-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}