{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029783218",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le coll\u00e8ge offre, conform\u00e9ment au principe d'inclusion pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 111-1 et sans constituer de fili\u00e8res, un enseignement et une organisation p\u00e9dagogique appropri\u00e9s \u00e0 la diversit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, afin de leur permettre d'acqu\u00e9rir, au niveau de ma\u00eetrise le plus \u00e9lev\u00e9 possible, les connaissances et les comp\u00e9tences du socle commun de connaissances, de comp\u00e9tences et de culture mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 122-1-1 . L'enseignement repose sur des pratiques p\u00e9dagogiques diversifi\u00e9es et diff\u00e9renci\u00e9es qui visent \u00e0 permettre \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves de progresser dans leurs apprentissages et qui int\u00e8grent les aides appropri\u00e9es aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es. Ces pratiques sont r\u00e9guli\u00e8rement ajust\u00e9es pour tenir compte de l'\u00e9volution des besoins de chaque \u00e9l\u00e8ve. La mise en \u0153uvre des modalit\u00e9s de diff\u00e9renciation rel\u00e8ve de l'autonomie des \u00e9tablissements.",
            "texteHtml": "<p>Le coll\u00e8ge offre, conform\u00e9ment au principe d'inclusion pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006524363&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 111-1 </a>et sans constituer de fili\u00e8res, un enseignement et une organisation p\u00e9dagogique appropri\u00e9s \u00e0 la diversit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, afin de leur permettre d'acqu\u00e9rir, au niveau de ma\u00eetrise le plus \u00e9lev\u00e9 possible, les connaissances et les comp\u00e9tences du socle commun de connaissances, de comp\u00e9tences et de culture mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006524396&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. L122-1-1 (V)'>L. 122-1-1</a>. </p><p>L'enseignement repose sur des pratiques p\u00e9dagogiques diversifi\u00e9es et diff\u00e9renci\u00e9es qui visent \u00e0 permettre \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves de progresser dans leurs apprentissages et qui int\u00e8grent les aides appropri\u00e9es aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es. Ces pratiques sont r\u00e9guli\u00e8rement ajust\u00e9es pour tenir compte de l'\u00e9volution des besoins de chaque \u00e9l\u00e8ve. </p><p>La mise en \u0153uvre des modalit\u00e9s de diff\u00e9renciation rel\u00e8ve de l'autonomie des \u00e9tablissements.</p><p></p>",
            "num": "D332-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1440979200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les enseignements dispens\u00e9s dans les coll\u00e8ges.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151438",
                        "id": "LEGISCTA000006151438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : L'organisation de la formation au coll\u00e8ge.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166847",
                        "id": "LEGISCTA000006166847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527061",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166847",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166847",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : L'organisation de la formation au coll\u00e8ge.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre II : Les enseignements dispens\u00e9s dans les coll\u00e8ges. &gt; Section 1 : L'organisation de la formation au coll\u00e8ge.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029783218",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029779752",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1377 du 18 novembre 2014 - art. 30",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "LEGIARTI000029781001",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-20",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-18",
                    "dateDebutCible": "2014-11-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027247085",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027250048",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1364601600000,
                    "dateDebut": 1364688000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027247100",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027250265",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1364601600000,
                    "dateDebut": 1364688000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030613339",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 19 mai 2015 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000047437041",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432080000000,
                    "dateDebut": 1681430400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030613339",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 19 mai 2015 - art. 7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000030615297",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432080000000,
                    "dateDebut": 1472688000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D333-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D333-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006527101",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L111-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L111-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524363",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564358400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L122-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524396",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000560059",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-465 du 29 mai 1996 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442731",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000560059",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-465 du 29 mai 1996 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442732",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527061",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1440979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029783218",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1440979200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D332-5",
                "332-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006527061",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006527061",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le coll\u00e8ge offre, sans constituer de fili\u00e8res, des r\u00e9ponses appropri\u00e9es \u00e0 la diversit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 leurs besoins et leurs capacit\u00e9s afin de leur permettre d'acqu\u00e9rir le socle commun de connaissances et comp\u00e9tences mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 332-2 . Ces r\u00e9ponses peuvent prendre la forme d'actions diversifi\u00e9es relevant de l'autonomie des \u00e9tablissements.",
            "texteHtml": "<p></p>Le coll\u00e8ge offre, sans constituer de fili\u00e8res, des r\u00e9ponses appropri\u00e9es \u00e0 la diversit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 leurs besoins et leurs capacit\u00e9s afin de leur permettre d'acqu\u00e9rir le socle commun de connaissances et comp\u00e9tences mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006527057&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D332-2 (V)'>D. 332-2</a>. <p></p><p></p>Ces r\u00e9ponses peuvent prendre la forme d'actions diversifi\u00e9es relevant de l'autonomie des \u00e9tablissements.<p></p>",
            "num": "D332-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1440979200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les enseignements dispens\u00e9s dans les coll\u00e8ges.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151438",
                        "id": "LEGISCTA000006151438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : L'organisation de la formation au coll\u00e8ge.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166847",
                        "id": "LEGISCTA000006166847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527061",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166847",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166847",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : L'organisation de la formation au coll\u00e8ge.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre II : Les enseignements dispens\u00e9s dans les coll\u00e8ges. &gt; Section 1 : L'organisation de la formation au coll\u00e8ge.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006527061",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027247085",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027250048",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1364601600000,
                    "dateDebut": 1364688000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027247100",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027250265",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1364601600000,
                    "dateDebut": 1364688000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030613339",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 19 mai 2015 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000047437041",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432080000000,
                    "dateDebut": 1681430400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030613339",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 19 mai 2015 - art. 7 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000030615297",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432080000000,
                    "dateDebut": 1472688000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D332-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D332-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006527057",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1472688000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D333-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D333-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006527101",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000560059",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-465 du 29 mai 1996 - art. 5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442731",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000560059",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-465 du 29 mai 1996 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442732",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527061",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1440979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029783218",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1440979200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D332-5",
                "332-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}