{
    "cid": "LEGIARTI000045523675",
    "num": "L219-7-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Pr\u00e9emption et r\u00e9serves fonci\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128557",
                        "id": "LEGISCTA000006128557",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-07-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Titre Ier : Droits de pr\u00e9emption",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143285",
                        "id": "LEGISCTA000006143285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-08-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Droit de pr\u00e9emption pour l'adaptation des territoires au recul du trait de c\u00f4te",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043962133",
                        "id": "LEGISCTA000043962133",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-08-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure de pr\u00e9emption",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043962149",
                        "id": "LEGISCTA000043962149",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000045523675",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045522631",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-489 du 6 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045523622",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-04-07",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-06",
                    "dateDebutCible": "2022-04-08"
                }
            ],
            "num": "L219-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque la juridiction comp\u00e9tente en mati\u00e8re d'expropriation est appel\u00e9e \u00e0 fixer le prix d'un bien dont l'ali\u00e9nation est envisag\u00e9e sous forme de vente avec constitution de rente viag\u00e8re, elle respecte les conditions de paiement propos\u00e9es par le vendeur mais peut r\u00e9viser le montant de cette rente et du capital \u00e9ventuel.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque la juridiction comp\u00e9tente en mati\u00e8re d'expropriation est appel\u00e9e \u00e0 fixer le prix d'un bien dont l'ali\u00e9nation est envisag\u00e9e sous forme de vente avec constitution de rente viag\u00e8re, elle respecte les conditions de paiement propos\u00e9es par le vendeur mais peut r\u00e9viser le montant de cette rente et du capital \u00e9ventuel.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-04-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}