{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033747562",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9claration de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 7232-1-1 , est effectu\u00e9e aupr\u00e8s du pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou du lieu d'\u00e9tablissement de l'entrepreneur individuel. Elle est adress\u00e9e par voie \u00e9lectronique ou par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception par son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, sa d\u00e9claration est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e. Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel dispose de plusieurs \u00e9tablissements ou exerce une nouvelle activit\u00e9, l'ouverture d'un nouvel \u00e9tablissement ou l'exercice de la nouvelle activit\u00e9 fait l'objet d'une d\u00e9claration modificative dans les m\u00eames conditions que la d\u00e9claration initiale.",
            "texteHtml": "La d\u00e9claration de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel, mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000022515519&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7232-1-1 (V)'>L. 7232-1-1</a>, est effectu\u00e9e aupr\u00e8s du pr\u00e9fet du d\u00e9partement du lieu d'implantation du principal \u00e9tablissement de la personne morale ou du lieu d'\u00e9tablissement de l'entrepreneur individuel. Elle est adress\u00e9e par voie \u00e9lectronique ou par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception par son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. <p>Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel est \u00e9tabli hors de France, sa d\u00e9claration est adress\u00e9e au pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 sa principale activit\u00e9 sera exerc\u00e9e. </p><p>Lorsque la personne morale ou l'entrepreneur individuel dispose de plusieurs \u00e9tablissements ou exerce une nouvelle activit\u00e9, l'ouverture d'un nouvel \u00e9tablissement ou l'exercice de la nouvelle activit\u00e9 fait l'objet d'une d\u00e9claration modificative dans les m\u00eames conditions que la d\u00e9claration initiale.</p>",
            "num": "R7232-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483056000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500080",
                        "id": "LEGISCTA000018521246",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500088",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500080",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521246",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033747562",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719045",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1895 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033727196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7232-1-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7232-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022515519",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1280016000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 III al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747564",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-18 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579312",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521238",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579646",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747562",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-16",
                "7232-16"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024579646",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024579646",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque l'agr\u00e9ment lui est retir\u00e9, la personne morale ou l'entrepreneur individuel en informe sans d\u00e9lai l'ensemble des b\u00e9n\u00e9ficiaires de ses prestations de service par lettre individuelle. A d\u00e9faut de justification de l'accomplissement de cette obligation et apr\u00e8s mise en demeure rest\u00e9e sans effet, le pr\u00e9fet publie aux frais de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel sa d\u00e9cision dans deux journaux locaux ou dans un journal local et un journal \u00e0 diffusion nationale lorsque les activit\u00e9s en cause de services \u00e0 la personne sont exerc\u00e9es sur le territoire d'au moins deux r\u00e9gions.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque l'agr\u00e9ment lui est retir\u00e9, la personne morale ou l'entrepreneur individuel en informe sans d\u00e9lai l'ensemble des b\u00e9n\u00e9ficiaires de ses prestations de service par lettre individuelle.</p><p><br/>A d\u00e9faut de justification de l'accomplissement de cette obligation et apr\u00e8s mise en demeure rest\u00e9e sans effet, le pr\u00e9fet publie aux frais de la personne morale ou de l'entrepreneur individuel sa d\u00e9cision dans deux journaux locaux ou dans un journal local et un journal \u00e0 diffusion nationale lorsque les activit\u00e9s en cause de services \u00e0 la personne sont exerc\u00e9es sur le territoire d'au moins deux r\u00e9gions.</p>",
            "num": "R7232-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1321920000000,
            "dateFin": 1483056000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500080",
                        "id": "LEGISCTA000018521246",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500088",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500080",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521246",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024579646",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024577637",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1132\n du 20 septembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024578253",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-22",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-20",
                    "dateDebutCible": "2011-09-23"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719045",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1895 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033727196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 III al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747564",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-18 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579312",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521238",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579646",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747562",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-16",
                "7232-16"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018521238",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018521238",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque l'agr\u00e9ment lui est retir\u00e9, l'association ou l'entreprise en informe sans d\u00e9lai l'ensemble des b\u00e9n\u00e9ficiaires de ses prestations de service par lettre individuelle. A d\u00e9faut, apr\u00e8s mise en demeure rest\u00e9e sans effet, le pr\u00e9fet comp\u00e9tent publie, aux frais de l'entreprise ou de l'association, sa d\u00e9cision dans deux journaux locaux.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque l'agr\u00e9ment lui est retir\u00e9, l'association ou l'entreprise en informe sans d\u00e9lai l'ensemble des b\u00e9n\u00e9ficiaires de ses prestations de service par lettre individuelle.<br/> A d\u00e9faut, apr\u00e8s mise en demeure rest\u00e9e sans effet, le pr\u00e9fet comp\u00e9tent publie, aux frais de l'entreprise ou de l'association, sa d\u00e9cision dans deux journaux locaux.</p>",
            "num": "R7232-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1321920000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500080",
                        "id": "LEGISCTA000018521246",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500088",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500080",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521246",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 3 : Retrait d'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018521238",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 III al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-14 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747564",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-18 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579312",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521238",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579646",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747562",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-16",
                "7232-16"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}