{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030665581",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9cisions d'homologation ou de rejet de l'homologation d'un cahier des charges ainsi que les d\u00e9cisions d'homologation ou de rejet de la modification d'un cahier des charges homologu\u00e9 sont notifi\u00e9es par l'institut au d\u00e9posant dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de l'expiration des d\u00e9lais d'observations pr\u00e9vus au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I et au quatri\u00e8me alin\u00e9a du II de l'article R. 721-5 ou dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de l'expiration des d\u00e9lais de report pr\u00e9vus \u00e0 l'article 9 de la directive 98/34/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 22 juin 1998, dans le cas o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la transmission pr\u00e9vue au III de l'article R. 721-2 et o\u00f9 la date d'expiration de ces d\u00e9lais de report est post\u00e9rieure \u00e0 la date d'expiration des d\u00e9lais d'observations. Ce d\u00e9lai de deux mois peut \u00eatre prorog\u00e9 pour une p\u00e9riode maximale d'un mois, par une d\u00e9cision motiv\u00e9e du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'institut, qui est notifi\u00e9e au d\u00e9posant. Les d\u00e9cisions d'homologation d'un cahier des charges sont accompagn\u00e9es, lors de leur notification, du num\u00e9ro d'homologation.",
            "texteHtml": "<p>Les d\u00e9cisions d'homologation ou de rejet de l'homologation d'un cahier des charges ainsi que les d\u00e9cisions d'homologation ou de rejet de la modification d'un cahier des charges homologu\u00e9 sont notifi\u00e9es par l'institut au d\u00e9posant dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de l'expiration des d\u00e9lais d'observations pr\u00e9vus au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du I et au quatri\u00e8me alin\u00e9a du II de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000030665522&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 721-5 </a>ou dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de l'expiration des d\u00e9lais de report pr\u00e9vus \u00e0 l'article 9 de la directive 98/34/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 22 juin 1998, dans le cas o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la transmission pr\u00e9vue au III de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000030665516&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 721-2</a> et o\u00f9 la date d'expiration de ces d\u00e9lais de report est post\u00e9rieure \u00e0 la date d'expiration des d\u00e9lais d'observations. Ce d\u00e9lai de deux mois peut \u00eatre prorog\u00e9 pour une p\u00e9riode maximale d'un mois, par une d\u00e9cision motiv\u00e9e du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'institut, qui est notifi\u00e9e au d\u00e9posant. </p><p><br/>Les d\u00e9cisions d'homologation d'un cahier des charges sont accompagn\u00e9es, lors de leur notification, du num\u00e9ro d'homologation.</p>",
            "num": "R721-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1433376000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2019-12-11",
                        "titre": "Livre VII : Marques de fabrique, de commerce ou de service et autres signes distinctifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133353",
                        "id": "LEGISCTA000006133353",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Marques de produits ou de services et autres signes distinctifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133353",
                        "id": "LEGISCTA000039490649",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indications g\u00e9ographiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019105095",
                        "id": "LEGISCTA000019141574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019105104",
                        "id": "LEGISCTA000019141572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section unique : Indications g\u00e9ographiques prot\u00e9geant les produits industriels et artisanaux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030665512",
                        "id": "LEGISCTA000030665512",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030665524",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030665512",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030665512",
            "sectionParentTitre": "Section unique : Indications g\u00e9ographiques prot\u00e9geant les produits industriels et artisanaux ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Marques de fabrique, de commerce ou de service et autres signes distinctifs &gt; Titre II : Indications g\u00e9ographiques &gt; Chapitre Ier : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s &gt; Section unique : Indications g\u00e9ographiques prot\u00e9geant les produits industriels et artisanaux ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030665581",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030664250",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-595 du 2 juin 2015 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000030665292",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-03",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-02",
                    "dateDebutCible": "2015-06-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R721-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030665516",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1433376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R721-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000030665522",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1433376000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030665581",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1433376000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R721-6",
                "721-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}