{
    "cid": "LEGIARTI000020130063",
    "num": "R474-24",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020059455",
                        "id": "LEGISCTA000020061454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Chapitre IV",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129732",
                        "id": "LEGISCTA000020130713",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129732",
                        "id": "LEGISCTA000023097836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales \u00e0 titre individuel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020130045",
                        "id": "LEGISCTA000020130818",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039344472",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798103",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599835420047,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798104",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599835420047,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798107",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599835420047,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "R474-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La suspension de l'agr\u00e9ment par le pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 474-5 intervient pour une p\u00e9riode maximale de huit jours, durant laquelle est appel\u00e9 ou entendu le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales. La suspension de l'agr\u00e9ment vaut suspension de l'inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-1 et inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-2 . Elle est notifi\u00e9e sans d\u00e9lai par le pr\u00e9fet au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales. A l'issue de la p\u00e9riode de suspension de l'agr\u00e9ment, dans le cas o\u00f9 il est d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retirer l'agr\u00e9ment, le pr\u00e9fet notifie la fin de la suspension de l'agr\u00e9ment et le retrait de la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-2 au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales.",
            "texteHtml": "La suspension de l'agr\u00e9ment par le pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006798107'>l'article L. 474-5 </a>intervient pour une p\u00e9riode maximale de huit jours, durant laquelle est appel\u00e9 ou entendu le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales. <br/><br/>La suspension de l'agr\u00e9ment vaut suspension de l'inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006798103'>l'article L. 474-1</a> et inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006798104'>l'article L. 474-2</a>. Elle est notifi\u00e9e sans d\u00e9lai par le pr\u00e9fet au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales. <br/><br/>A l'issue de la p\u00e9riode de suspension de l'agr\u00e9ment, dans le cas o\u00f9 il est d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retirer l'agr\u00e9ment, le pr\u00e9fet notifie la fin de la suspension de l'agr\u00e9ment et le retrait de la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-2 au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020059455",
                        "id": "LEGISCTA000020061454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Chapitre IV",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129732",
                        "id": "LEGISCTA000020130713",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020129732",
                        "id": "LEGISCTA000023097836",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales \u00e0 titre individuel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020130045",
                        "id": "LEGISCTA000020130818",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000020130795",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798103",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599838809866,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798104",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599838809866,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L474-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L474-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798107",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599838809866,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1516320000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020021074",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1553 du 31 d\u00e9cembre 2008 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000020063335",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-31",
                    "dateDebutCible": "2009-01-02"
                }
            ],
            "num": "R474-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La suspension de l'agr\u00e9ment par le pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 474-5 intervient pour une p\u00e9riode maximale de huit jours, durant laquelle est appel\u00e9 ou entendu le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales. La suspension de l'agr\u00e9ment vaut suspension de l'inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-1 et inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-2 . Elle est notifi\u00e9e sans d\u00e9lai par le pr\u00e9fet au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales. A l'issue de la p\u00e9riode de suspension de l'agr\u00e9ment, dans le cas o\u00f9 il est d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retirer l'agr\u00e9ment, le pr\u00e9fet notifie la fin de la suspension de l'agr\u00e9ment et le retrait de la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-2 au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales.",
            "texteHtml": "La suspension de l'agr\u00e9ment par le pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006798107'>l'article L. 474-5 </a>intervient pour une p\u00e9riode maximale de huit jours, durant laquelle est appel\u00e9 ou entendu le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales. <br/><br/>La suspension de l'agr\u00e9ment vaut suspension de l'inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006798103'>l'article L. 474-1</a> et inscription sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006798104'>l'article L. 474-2</a>. Elle est notifi\u00e9e sans d\u00e9lai par le pr\u00e9fet au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales.<br/><br/>A l'issue de la p\u00e9riode de suspension de l'agr\u00e9ment, dans le cas o\u00f9 il est d\u00e9cid\u00e9 de ne pas retirer l'agr\u00e9ment, le pr\u00e9fet notifie la fin de la suspension de l'agr\u00e9ment et le retrait de la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 474-2 au procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement, aux juridictions int\u00e9ress\u00e9es et au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux prestations familiales.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}