{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006260351",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont annex\u00e9s au document d'information mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 223-7 : 1\u00b0 Une copie du dernier bilan approuv\u00e9 par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des associ\u00e9s, certifi\u00e9e par le g\u00e9rant ; 2\u00b0 Si ce bilan a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 une date ant\u00e9rieure de plus de dix mois \u00e0 celle du d\u00e9but de l'\u00e9mission, un \u00e9tat de la situation active et passive de la soci\u00e9t\u00e9 datant de dix mois au plus et \u00e9tabli sous la responsabilit\u00e9 du g\u00e9rant ; 3\u00b0 Des renseignements sur la marche des affaires sociales depuis le d\u00e9but de l'exercice en cours ainsi que sur le pr\u00e9c\u00e9dent exercice si l'assembl\u00e9e appel\u00e9e \u00e0 statuer sur celui-ci n'a pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9unie.",
            "texteHtml": "<p></p>Sont annex\u00e9s au document d'information mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006260350&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de commerce - art. R223-7 (Ab)'>l'article R. 223-7</a> : <p></p><p></p>1\u00b0 Une copie du dernier bilan approuv\u00e9 par l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des associ\u00e9s, certifi\u00e9e par le g\u00e9rant ; <p></p><p></p>2\u00b0 Si ce bilan a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 une date ant\u00e9rieure de plus de dix mois \u00e0 celle du d\u00e9but de l'\u00e9mission, un \u00e9tat de la situation active et passive de la soci\u00e9t\u00e9 datant de dix mois au plus et \u00e9tabli sous la responsabilit\u00e9 du g\u00e9rant ; <p></p><p></p>3\u00b0 Des renseignements sur la marche des affaires sociales depuis le d\u00e9but de l'exercice en cours ainsi que sur le pr\u00e9c\u00e9dent exercice si l'assembl\u00e9e appel\u00e9e \u00e0 statuer sur celui-ci n'a pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9unie.<p></p>",
            "num": "R223-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1572480000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146228",
                        "id": "LEGISCTA000006146228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006260351",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146228",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre III : Des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006260351",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039291848",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1097 du 28 octobre 2019 - art. 5",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039292887",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2019-10-28",
                    "dateDebutCible": "2019-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R223-7 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R223-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006260350",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 27-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "27-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340159",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006260351",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1572480000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-8",
                "223-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}