{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031013500",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition des biens et des services et qui sont situ\u00e9s dans les zones touristiques caract\u00e9ris\u00e9es par une affluence particuli\u00e8rement importante de touristes peuvent donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 3132-25-3 et L. 3132-25-4 . Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>Les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition des biens et des services et qui sont situ\u00e9s dans les zones touristiques caract\u00e9ris\u00e9es par une affluence particuli\u00e8rement importante de touristes peuvent donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 3132-25-3 et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000020967448&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3132-25-4 (V)'>L. 3132-25-4</a>. <p></p><p><br/></p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.</p><p></p>",
            "num": "L3132-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1438992000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 268435455,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178006",
                        "id": "LEGISCTA000006178006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9rogations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189641",
                        "id": "LEGISCTA000006189641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195791",
                        "id": "LEGISCTA000006195791",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000006198608",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000031013458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : D\u00e9rogations sur un fondement g\u00e9ographique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030995028",
                        "id": "LEGISCTA000030995033",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902604",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030995028",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030995033",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : D\u00e9rogations sur un fondement g\u00e9ographique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s &gt; Chapitre II : Repos hebdomadaire &gt; Section 2 : D\u00e9rogations &gt; Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical &gt; Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical &gt; Sous-paragraphe 2 : D\u00e9rogations sur un fondement g\u00e9ographique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031013500",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 242",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "242",
                    "articleId": "LEGIARTI000030982158",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 243",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "243",
                    "articleId": "LEGIARTI000030982168",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020950166",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020950178",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249430400000,
                    "dateDebut": 1237334400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027003910",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2013 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027005159",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359504000000,
                    "dateDebut": 1372636800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 257 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "257",
                    "articleId": "LEGIARTI000035570389",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-990",
                    "datePubli": 1438905600000,
                    "dateDebut": 1501459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000031123583",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000031123585",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032512711",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032512715",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462924800000,
                    "dateDebut": 1455321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891153",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032891158",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1463529600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033421568",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033421571",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479513600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035980913",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 2 novembre 2011 relatif \u00e0 l'ouver... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035980946",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510012800000,
                    "dateDebut": 1500854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953275",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des clauses g\u00e9n\u00e9rales - art. 35 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000045953372",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013489",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262914",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-25-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020967448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1250035200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013468",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534375",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-18 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534371",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213135",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034475809",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-8-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647384",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L221-8-1 alin\u00e9as 1 et 2 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902604",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1250035200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020967729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1250035200000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023259703",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013500",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3132-25",
                "3132-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023259703",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023259703",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 3132-20 , les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail situ\u00e9s dans les communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales et dans les zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente peuvent, de droit, donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel. La liste des communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales int\u00e9ress\u00e9es et le p\u00e9rim\u00e8tre des zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente sont \u00e9tablis par le pr\u00e9fet sur proposition de l'autorit\u00e9 administrative vis\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 3132-26 [Dispositions r\u00e9sultant de la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel n\u00b0 2009-588 DC du 6 ao\u00fbt 2009], apr\u00e8s avis du comit\u00e9 d\u00e9partemental du tourisme, des syndicats d'employeurs et de salari\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s, ainsi que des communaut\u00e9s de communes, des communaut\u00e9s d'agglom\u00e9ration, des m\u00e9tropoles et des communaut\u00e9s urbaines, lorsqu'elles existent. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Sans pr\u00e9judice des dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902599&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 3132-20</a>, les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail situ\u00e9s dans les communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales et dans les zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente peuvent, de droit, donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel.</p><p><br/></p><p>La liste des communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales int\u00e9ress\u00e9es et le p\u00e9rim\u00e8tre des zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente sont \u00e9tablis par le pr\u00e9fet sur proposition de l'autorit\u00e9 administrative vis\u00e9e au premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902605&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 3132-26</a> [Dispositions r\u00e9sultant de la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel n\u00b0 2009-588 DC du 6 ao\u00fbt 2009], apr\u00e8s avis du comit\u00e9 d\u00e9partemental du tourisme, des syndicats d'employeurs et de salari\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s, ainsi que des communaut\u00e9s de communes, des communaut\u00e9s d'agglom\u00e9ration, des m\u00e9tropoles et des communaut\u00e9s urbaines, lorsqu'elles existent.</p><p><br/></p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.</p><p></p>",
            "num": "L3132-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1292630400000,
            "dateFin": 1438992000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178006",
                        "id": "LEGISCTA000006178006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9rogations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189641",
                        "id": "LEGISCTA000006189641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195791",
                        "id": "LEGISCTA000006195791",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000006198608",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000031013458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199500",
                        "id": "LEGISCTA000006199500",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902604",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199500",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199500",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s &gt; Chapitre II : Repos hebdomadaire &gt; Section 2 : D\u00e9rogations &gt; Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical &gt; Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical &gt; Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023259703",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023239624",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-1563\n du 16 d\u00e9cembre 2010 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000023241055",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-12-17",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-16",
                    "dateDebutCible": "2010-12-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020950166",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020950178",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249430400000,
                    "dateDebut": 1237334400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027003910",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2013 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027005159",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359504000000,
                    "dateDebut": 1372636800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 257 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "257",
                    "articleId": "LEGIARTI000035570389",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-990",
                    "datePubli": 1438905600000,
                    "dateDebut": 1501459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000031123583",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000031123585",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032512711",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032512715",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462924800000,
                    "dateDebut": 1455321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891153",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032891158",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1463529600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033421568",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033421571",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479513600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035980913",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 2 novembre 2011 relatif \u00e0 l'ouver... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035980946",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510012800000,
                    "dateDebut": 1500854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953275",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des clauses g\u00e9n\u00e9rales - art. 35 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000045953372",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013489",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262914",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000020967700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1250035200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902605",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534375",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-18 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534371",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213135",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034475809",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-8-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647384",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L221-8-1 alin\u00e9as 1 et 2 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902604",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1250035200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020967729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1250035200000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023259703",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013500",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3132-25",
                "3132-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020967729",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020967729",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 3132-20 , les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail situ\u00e9s dans les communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales et dans les zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente peuvent, de droit, donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel. La liste des communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales int\u00e9ress\u00e9es et le p\u00e9rim\u00e8tre des zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente sont \u00e9tablis par le pr\u00e9fet sur proposition de l'autorit\u00e9 administrative vis\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 3132-26 [Dispositions r\u00e9sultant de la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel n\u00b0 2009-588 DC du 6 ao\u00fbt 2009], apr\u00e8s avis du comit\u00e9 d\u00e9partemental du tourisme, des syndicats d'employeurs et de salari\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s, ainsi que des communaut\u00e9s de communes, des communaut\u00e9s d'agglom\u00e9ration et des communaut\u00e9s urbaines, lorsqu'elles existent. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Sans pr\u00e9judice des dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902599&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 3132-20</a>, les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail situ\u00e9s dans les communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales et dans les zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente peuvent, de droit, donner le repos hebdomadaire par roulement pour tout ou partie du personnel. </p><p>La liste des communes d'int\u00e9r\u00eat touristique ou thermales int\u00e9ress\u00e9es et le p\u00e9rim\u00e8tre des zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente sont \u00e9tablis par le pr\u00e9fet sur proposition de l'autorit\u00e9 administrative vis\u00e9e au premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902605&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 3132-26</a> [Dispositions r\u00e9sultant de la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel n\u00b0 2009-588 DC du 6 ao\u00fbt 2009], apr\u00e8s avis du comit\u00e9 d\u00e9partemental du tourisme, des syndicats d'employeurs et de salari\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s, ainsi que des communaut\u00e9s de communes, des communaut\u00e9s d'agglom\u00e9ration et des communaut\u00e9s urbaines, lorsqu'elles existent. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.</p><p></p>",
            "num": "L3132-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1250035200000,
            "dateFin": 1292630400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178006",
                        "id": "LEGISCTA000006178006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9rogations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189641",
                        "id": "LEGISCTA000006189641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195791",
                        "id": "LEGISCTA000006195791",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000006198608",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000031013458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199500",
                        "id": "LEGISCTA000006199500",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902604",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199500",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199500",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s &gt; Chapitre II : Repos hebdomadaire &gt; Section 2 : D\u00e9rogations &gt; Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical &gt; Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical &gt; Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020967729",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020966684",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-974\n du 10 ao\u00fbt 2009 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020967366",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2009-08-10",
                    "dateDebutCible": "2009-08-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020950166",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020950178",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249430400000,
                    "dateDebut": 1237334400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027003910",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2013 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027005159",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359504000000,
                    "dateDebut": 1372636800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 257 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "257",
                    "articleId": "LEGIARTI000035570389",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-990",
                    "datePubli": 1438905600000,
                    "dateDebut": 1501459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000031123583",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000031123585",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032512711",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032512715",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462924800000,
                    "dateDebut": 1455321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891153",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032891158",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1463529600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033421568",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033421571",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479513600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035980913",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 2 novembre 2011 relatif \u00e0 l'ouver... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035980946",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510012800000,
                    "dateDebut": 1500854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953275",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des clauses g\u00e9n\u00e9rales - art. 35 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000045953372",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013489",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262914",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000020967700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1250035200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902605",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534375",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-18 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534371",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213135",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034475809",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-8-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647384",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L221-8-1 alin\u00e9as 1 et 2 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902604",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1250035200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020967729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1250035200000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023259703",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013500",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3132-25",
                "3132-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902604",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902604",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 3132-20, dans les communes touristiques ou thermales et dans les zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente, le repos hebdomadaire peut \u00eatre donn\u00e9 par roulement pour tout ou partie du personnel, pendant la ou les p\u00e9riodes d'activit\u00e9s touristiques, dans les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition du public des biens et des services destin\u00e9s \u00e0 faciliter son accueil ou ses activit\u00e9s de d\u00e9tente ou de loisirs d'ordre sportif, r\u00e9cr\u00e9atif ou culturel. La liste des communes touristiques ou thermales int\u00e9ress\u00e9es est \u00e9tablie par le pr\u00e9fet, sur demande des conseils municipaux, selon des crit\u00e8res et des modalit\u00e9s d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire. Pour les autres communes, le p\u00e9rim\u00e8tre des zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente est d\u00e9limit\u00e9 par d\u00e9cision du pr\u00e9fet prise sur proposition du conseil municipal. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 3132-20, dans les communes touristiques ou thermales et dans les zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente, le repos hebdomadaire peut \u00eatre donn\u00e9 par roulement pour tout ou partie du personnel, pendant la ou les p\u00e9riodes d'activit\u00e9s touristiques, dans les \u00e9tablissements de vente au d\u00e9tail qui mettent \u00e0 disposition du public des biens et des services destin\u00e9s \u00e0 faciliter son accueil ou ses activit\u00e9s de d\u00e9tente ou de loisirs d'ordre sportif, r\u00e9cr\u00e9atif ou culturel.<p></p><p></p>   La liste des communes touristiques ou thermales int\u00e9ress\u00e9es est \u00e9tablie par le pr\u00e9fet, sur demande des conseils municipaux, selon des crit\u00e8res et des modalit\u00e9s d\u00e9finis par voie r\u00e9glementaire. Pour les autres communes, le p\u00e9rim\u00e8tre des zones touristiques d'affluence exceptionnelle ou d'animation culturelle permanente est d\u00e9limit\u00e9 par d\u00e9cision du pr\u00e9fet prise sur proposition du conseil municipal.<p></p><p></p>   Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.<p></p>",
            "num": "L3132-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1250035200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Repos hebdomadaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178006",
                        "id": "LEGISCTA000006178006",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9rogations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189641",
                        "id": "LEGISCTA000006189641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195791",
                        "id": "LEGISCTA000006195791",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000006198608",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres d\u00e9rogations au repos dominical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198608",
                        "id": "LEGISCTA000031013458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199500",
                        "id": "LEGISCTA000006199500",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902604",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199500",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199500",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s &gt; Chapitre II : Repos hebdomadaire &gt; Section 2 : D\u00e9rogations &gt; Sous-section 2 : D\u00e9rogations au repos dominical &gt; Paragraphe 3 : D\u00e9rogations temporaires au repos dominical &gt; Sous-paragraphe 1 : D\u00e9rogations accord\u00e9es par le pr\u00e9fet.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902604",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020950166",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche  - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020950178",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1249430400000,
                    "dateDebut": 1237334400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027003910",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 janvier 2013 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027005159",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359504000000,
                    "dateDebut": 1372636800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 257 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "257",
                    "articleId": "LEGIARTI000035570389",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-990",
                    "datePubli": 1438905600000,
                    "dateDebut": 1501459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000031123583",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031123580",
                    "textTitle": "relatif au travail dominical - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000031123585",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1441152000000,
                    "dateDebut": 1415923200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032512711",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032512715",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462924800000,
                    "dateDebut": 1455321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891153",
                    "textTitle": "Travail dominical - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000032891158",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1468368000000,
                    "dateDebut": 1463529600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033421568",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 novembre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033421571",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1479513600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035980913",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 2 novembre 2011 relatif \u00e0 l'ouver... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035980946",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510012800000,
                    "dateDebut": 1500854400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953275",
                    "textTitle": "R\u00e9vision des clauses g\u00e9n\u00e9rales - art. 35 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000045953372",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1685836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-20 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013489",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262914",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-25-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3132-25-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000020967700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1250035200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534375",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-18 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000018534371",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3132-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3132-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000031213135",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1443139200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000034475809",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034475748",
                    "textTitle": "Travail dominical et travail en soir\u00e9e - art. 1.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.1",
                    "articleId": "KALIARTI000034475752",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485907200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L221-8-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647384",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L221-8-1 alin\u00e9as 1 et 2 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902604",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1250035200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020967729",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1250035200000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023259703",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013500",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3132-25",
                "3132-25"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}