{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043483224",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Par d\u00e9rogation au I de l'article L. 712-3, le conseil d'administration de l'universit\u00e9 des Antilles comprend trente membres ainsi r\u00e9partis : 1\u00b0 Douze repr\u00e9sentants des enseignants-chercheurs et des personnels assimil\u00e9s, des enseignants et des chercheurs, en exercice dans l'\u00e9tablissement, dont la moiti\u00e9 de professeurs des universit\u00e9s et personnels assimil\u00e9s ; 2\u00b0 Dix personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures \u00e0 l'\u00e9tablissement ; 3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des \u00e9tudiants et des personnes b\u00e9n\u00e9ficiant de la formation continue inscrits dans l'\u00e9tablissement ; 4\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des personnels ing\u00e9nieurs, administratifs, techniques, ouvriers et de service, en exercice dans l'\u00e9tablissement. Le nombre de membres du conseil d'administration est augment\u00e9 d'une unit\u00e9 lorsque le pr\u00e9sident est choisi hors du conseil. Les membres du conseil d'administration sont \u00e9lus ou d\u00e9sign\u00e9s pour cinq ans, \u00e0 l'exception des repr\u00e9sentants des \u00e9tudiants, qui sont \u00e9lus pour trente mois. En cas de vacance d'un si\u00e8ge, un nouveau membre est d\u00e9sign\u00e9 pour la dur\u00e9e du mandat restant \u00e0 courir, selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cret, sauf si la vacance intervient moins de huit mois avant le terme du mandat. II.-Par d\u00e9rogation aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du II du m\u00eame article, les personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures comprennent : 1\u00b0 Des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales ou de leurs groupements d\u00e9sign\u00e9s par leurs organes d\u00e9lib\u00e9rants, r\u00e9partis en nombre \u00e9gal entre chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9, dont au moins un repr\u00e9sentant du conseil r\u00e9gional de Guadeloupe et un repr\u00e9sentant de l'assembl\u00e9e de Martinique. 2\u00b0 Au moins un repr\u00e9sentant des organismes de recherche au titre de chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par un ou plusieurs organismes entretenant des relations de coop\u00e9ration avec l'\u00e9tablissement ; 3\u00b0 Au moins une personnalit\u00e9 au titre de chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9, d\u00e9sign\u00e9e, apr\u00e8s un appel public \u00e0 candidatures, par les membres \u00e9lus du conseil et les personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0. Les statuts de l'\u00e9tablissement pr\u00e9cisent le nombre de personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures au titre de chacune des cat\u00e9gories mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et les collectivit\u00e9s et entit\u00e9s appel\u00e9es \u00e0 les d\u00e9signer en application des 1\u00b0 et 2\u00b0. La d\u00e9signation des personnalit\u00e9s mentionn\u00e9es au 3\u00b0 tient compte de la r\u00e9partition par sexe des personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es en application des 1\u00b0 et 2\u00b0, afin de garantir la parit\u00e9 entre les femmes et les hommes parmi les personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures membres du conseil d'administration de l'universit\u00e9. Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article L. 719-3, les d\u00e9signations des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures au titre de chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9 s'op\u00e8rent de telle sorte que l'\u00e9cart entre le nombre des femmes d\u00e9sign\u00e9es, d'une part, et le nombre des hommes d\u00e9sign\u00e9s, d'autre part, ne soit pas sup\u00e9rieur \u00e0 un. Le respect de l'obligation d'assurer la parit\u00e9 entre les femmes et les hommes s'appr\u00e9cie au regard de l'ensemble des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures membres du conseil d'administration de l'universit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Par d\u00e9rogation au I de l'article L. 712-3, le conseil d'administration de l'universit\u00e9 des Antilles comprend trente membres ainsi r\u00e9partis :<br/><br/>\n 1\u00b0 Douze repr\u00e9sentants des enseignants-chercheurs et des personnels assimil\u00e9s, des enseignants et des chercheurs, en exercice dans l'\u00e9tablissement, dont la moiti\u00e9 de professeurs des universit\u00e9s et personnels assimil\u00e9s ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Dix personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures \u00e0 l'\u00e9tablissement ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des \u00e9tudiants et des personnes b\u00e9n\u00e9ficiant de la formation continue inscrits dans l'\u00e9tablissement ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des personnels ing\u00e9nieurs, administratifs, techniques, ouvriers et de service, en exercice dans l'\u00e9tablissement.<br/><br/>\n Le nombre de membres du conseil d'administration est augment\u00e9 d'une unit\u00e9 lorsque le pr\u00e9sident est choisi hors du conseil.<br/><br/>\n Les membres du conseil d'administration sont \u00e9lus ou d\u00e9sign\u00e9s pour cinq ans, \u00e0 l'exception des repr\u00e9sentants des \u00e9tudiants, qui sont \u00e9lus pour trente mois. En cas de vacance d'un si\u00e8ge, un nouveau membre est d\u00e9sign\u00e9 pour la dur\u00e9e du mandat restant \u00e0 courir, selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cret, sauf si la vacance intervient moins de huit mois avant le terme du mandat.<br/><br/>\n II.-Par d\u00e9rogation aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 du II du m\u00eame article, les personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures comprennent :<br/><br/>\n 1\u00b0 Des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s territoriales ou de leurs groupements d\u00e9sign\u00e9s par leurs organes d\u00e9lib\u00e9rants, r\u00e9partis en nombre \u00e9gal entre chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9, dont au moins un repr\u00e9sentant du conseil r\u00e9gional de Guadeloupe et un repr\u00e9sentant de l'assembl\u00e9e de Martinique.<br/><br/>\n 2\u00b0 Au moins un repr\u00e9sentant des organismes de recherche au titre de chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9, d\u00e9sign\u00e9 par un ou plusieurs organismes entretenant des relations de coop\u00e9ration avec l'\u00e9tablissement ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Au moins une personnalit\u00e9 au titre de chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9, d\u00e9sign\u00e9e, apr\u00e8s un appel public \u00e0 candidatures, par les membres \u00e9lus du conseil et les personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es aux 1\u00b0 et 2\u00b0.<br/><br/>\n Les statuts de l'\u00e9tablissement pr\u00e9cisent le nombre de personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures au titre de chacune des cat\u00e9gories mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 3\u00b0 et les collectivit\u00e9s et entit\u00e9s appel\u00e9es \u00e0 les d\u00e9signer en application des 1\u00b0 et 2\u00b0.<br/><br/>\n La d\u00e9signation des personnalit\u00e9s mentionn\u00e9es au 3\u00b0 tient compte de la r\u00e9partition par sexe des personnalit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es en application des 1\u00b0 et 2\u00b0, afin de garantir la parit\u00e9 entre les femmes et les hommes parmi les personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures membres du conseil d'administration de l'universit\u00e9.<br/><br/>\n Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article L. 719-3, les d\u00e9signations des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures au titre de chacune des deux r\u00e9gions dans lesquelles est implant\u00e9e l'universit\u00e9 s'op\u00e8rent de telle sorte que l'\u00e9cart entre le nombre des femmes d\u00e9sign\u00e9es, d'une part, et le nombre des hommes d\u00e9sign\u00e9s, d'autre part, ne soit pas sup\u00e9rieur \u00e0 un. Le respect de l'obligation d'assurer la parit\u00e9 entre les femmes et les hommes s'appr\u00e9cie au regard de l'ensemble des personnalit\u00e9s ext\u00e9rieures membres du conseil d'administration de l'universit\u00e9.</p>",
            "num": "L771-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095794",
                        "id": "LEGISCTA000006095794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2020-12-27",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Les enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120391",
                        "id": "LEGISCTA000006120391",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Les enseignements sup\u00e9rieurs et la recherche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120391",
                        "id": "LEGISCTA000042813280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137628",
                        "id": "LEGISCTA000006137628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Dispositions applicables dans les \u00eeles Wallis et Futuna, \u00e0 Mayotte, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151379",
                        "id": "LEGISCTA000006151379",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151379",
                        "id": "LEGISCTA000043485466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions applicables dans les \u00eeles Wallis et Futuna.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166705",
                        "id": "LEGISCTA000006166705",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union, Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166705",
                        "id": "LEGISCTA000043485464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Dispositions applicables \u00e0 l'universit\u00e9 des Antilles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043481304",
                        "id": "LEGISCTA000043483241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043481310",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043481304",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043483241",
            "sectionParentTitre": " Section 3 : Dispositions applicables \u00e0 l'universit\u00e9 des Antilles ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Troisi\u00e8me partie : Les enseignements sup\u00e9rieurs et la recherche &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre VII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union, Mayotte &gt;  Section 3 : Dispositions applicables \u00e0 l'universit\u00e9 des Antilles ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043483224",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de l'ordonnance n\u00b0 2021-552 du 5 mai 2021, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets portant actualisation et adaptation des dispositions r\u00e9glementaires du code de l'\u00e9ducation relatives \u00e0 l'outre-mer et, au plus tard, le 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 13 de l'ordonnance n\u00b0 2021-552 du 5 mai 2021, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets portant actualisation et adaptation des dispositions r\u00e9glementaires du code de l'\u00e9ducation relatives \u00e0 l'outre-mer et, au plus tard, le 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043477594",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-552 du 5 mai 2021 - art. 7",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000043478228",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-05-06",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-05",
                    "dateDebutCible": "2022-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043483224",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L771-11",
                "771-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}