{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035652572",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait de rompre le contrat de travail d'un conseiller prud'homme, candidat \u00e0 cette fonction ou ancien conseiller, en m\u00e9connaissance des dispositions relatives \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent livre, est puni d'un emprisonnement d'un an et d'une amende de 3 750 euros.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le fait de rompre le contrat de travail d'un conseiller prud'homme, candidat \u00e0 cette fonction ou ancien conseiller, en m\u00e9connaissance des dispositions relatives \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent livre, est puni d'un emprisonnement d'un an et d'une amende de 3 750 euros.<p></p><p></p>",
            "num": "L2438-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les salari\u00e9s prot\u00e9g\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145400",
                        "id": "LEGISCTA000006145400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160747",
                        "id": "LEGISCTA000006160747",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Assesseur maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026569514",
                        "id": "LEGISCTA000026569558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseiller prud'homme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026569514",
                        "id": "LEGISCTA000035652574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026569519",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026569514",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035652574",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Conseiller prud'homme",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre IV : Les salari\u00e9s prot\u00e9g\u00e9s &gt; Titre III : Dispositions p\u00e9nales &gt; Chapitre VIII : Conseiller prud'homme",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035652572",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608977",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2437-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2437-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902371",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2439-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2439-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030996725",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026569531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035652572",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2438-1",
                "2438-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026569531",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026569531",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le  fait de rompre le contrat de travail d'un assesseur maritime, d'un  candidat \u00e0 ces fonctions ou d'un assesseur maritime ayant cess\u00e9 ses  fonctions depuis moins de six mois, en m\u00e9connaissance des dispositions  relatives \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vues par le  pr\u00e9sent livre, est puni d'un emprisonnement d'un an et d'une amende de 3  750 \u20ac.",
            "texteHtml": "<p> Le  fait de rompre le contrat de travail d'un assesseur maritime, d'un  candidat \u00e0 ces fonctions ou d'un assesseur maritime ayant cess\u00e9 ses  fonctions depuis moins de six mois, en m\u00e9connaissance des dispositions  relatives \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vues par le  pr\u00e9sent livre, est puni d'un emprisonnement d'un an et d'une amende de 3  750 \u20ac. </p>",
            "num": "L2438-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les salari\u00e9s prot\u00e9g\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145400",
                        "id": "LEGISCTA000006145400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160747",
                        "id": "LEGISCTA000006160747",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Assesseur maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026569514",
                        "id": "LEGISCTA000026569558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Conseiller prud'homme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026569514",
                        "id": "LEGISCTA000035652574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026569519",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026569514",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035652574",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Conseiller prud'homme",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre IV : Les salari\u00e9s prot\u00e9g\u00e9s &gt; Titre III : Dispositions p\u00e9nales &gt; Chapitre VIII : Conseiller prud'homme",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026569531",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de l'ordonnance n\u00b0 2012-1218 du 2 novembre 2012, les dispositions de l'article L. 2438-1 entreront en vigueur selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cret, et au plus tard \u00e0 compter du 1er janvier 2015.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de l'ordonnance n\u00b0 2012-1218 du 2 novembre 2012, les dispositions de l'article L. 2438-1 entreront en vigueur selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cret, et au plus tard \u00e0 compter du 1er janvier 2015. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026566715",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-1218\n du 2 novembre 2012 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026568608",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-11-03",
                    "dateSignaTexte": "2012-11-02",
                    "dateDebutCible": "2012-11-04"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 2",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608977",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2437-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2437-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902371",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2439-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2439-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030996725",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026569531",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035652572",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2438-1",
                "2438-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}