{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043112138",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le b\u00e9n\u00e9fice des aides au parcours d'auteur est subordonn\u00e9 au respect du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 1407/2013 de la Commission du 18 d\u00e9cembre 2013 relatif \u00e0 l'application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne aux aides de minimis.",
            "texteHtml": "<p>Le b\u00e9n\u00e9fice des aides au parcours d'auteur est subordonn\u00e9 au respect du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 1407/2013 de la Commission du 18 d\u00e9cembre 2013 relatif \u00e0 l'application des articles 107 et 108 du trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne aux aides de minimis.</p>",
            "num": "451-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1608854400000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre IV : Soutien \u00e0 la diversit\u00e9 de la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion aupr\u00e8s des publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226155",
                        "id": "LEGISCTA000030226155",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-25",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre V : Aides au parcours d'auteur\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043112045",
                        "id": "LEGISCTA000043112045",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-25",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Aides financi\u00e8res s\u00e9lectives\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043112086",
                        "id": "LEGISCTA000043112086",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-25",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Objet et conditions d'attribution\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043112099",
                        "id": "LEGISCTA000043112099",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043112138",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043112099",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043112099",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Objet et conditions d'attribution\n",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043112138",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042730832",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02020/CA/28 du 8 d\u00e9cembre 2020 - art. 12, v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "JORFARTI000042730879",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2020-12-24",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-08",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043112138",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1608854400000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "451-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}