{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027908928",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Applications et d\u00e9finitions 1. Lorsque les conditions de visibilit\u00e9 l'exigent, la signalisation prescrite pour la nuit doit aussi \u00eatre port\u00e9e de jour. 2. Dans la pr\u00e9sente sous-section, on entend par : a) \"Feu de m\u00e2t\" : un feu blanc puissant, projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 225\u00b0 et dispos\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 projeter cette lumi\u00e8re depuis l'avant jusqu'\u00e0 22\u00b0 30' sur l'arri\u00e8re du travers de chaque bord ; b) \"Feux de c\u00f4t\u00e9\" : un feu vert clair \u00e0 tribord et un feu rouge clair \u00e0 b\u00e2bord, chacun de ces feux projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 112\u00b0 30' et \u00e9tant dispos\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 projeter cette lumi\u00e8re depuis l'avant jusqu'\u00e0 22\u00b0 30' sur l'arri\u00e8re du travers de son c\u00f4t\u00e9 ; c) \"Feu de poupe\" : un feu clair ou ordinaire blanc, projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 135\u00b0 et dispos\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 projeter cette lumi\u00e8re sur un secteur de 67\u00b0 30' de chaque bord \u00e0 partir de l'arri\u00e8re ; d) \"Feu visible de tous les c\u00f4t\u00e9s\" : un feu projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 360\u00b0 ; e) \"Hauteur\" : la hauteur au-dessus du plan des marques d'enfoncement ou, pour les bateaux sans marques d'enfoncement, au-dessus de la ligne de flottaison. 3. Pour l'application de la pr\u00e9sente sous-section : a) Les convois pouss\u00e9s dont la longueur ne d\u00e9passe pas 110 m et dont la largeur ne d\u00e9passe pas 12 m sont consid\u00e9r\u00e9s comme bateaux motoris\u00e9s isol\u00e9s de m\u00eame longueur ; b) Les formations \u00e0 couple dont la longueur d\u00e9passe 140 m sont consid\u00e9r\u00e9es comme convois pouss\u00e9s de m\u00eame longueur. 4. L'annexe 3 d\u00e9crit sous forme de croquis les obligations prescrites par les articles de la pr\u00e9sente sous-section, \u00e0 laquelle il est fait renvoi autant que besoin.",
            "texteHtml": "<div align='center'>Applications et d\u00e9finitions </div><div align='left'></div><div align='left'><br/></div><div align='left'><p>1. Lorsque les conditions de visibilit\u00e9 l'exigent, la signalisation prescrite pour la nuit doit aussi \u00eatre port\u00e9e de jour. </p><p>2. Dans la pr\u00e9sente sous-section, on entend par : </p><p>a) \"Feu de m\u00e2t\" : un feu blanc puissant, projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 225\u00b0 et dispos\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 projeter cette lumi\u00e8re depuis l'avant jusqu'\u00e0 22\u00b0 30' sur l'arri\u00e8re du travers de chaque bord ; </p><p>b) \"Feux de c\u00f4t\u00e9\" : un feu vert clair \u00e0 tribord et un feu rouge clair \u00e0 b\u00e2bord, chacun de ces feux projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 112\u00b0 30' et \u00e9tant dispos\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 projeter cette lumi\u00e8re depuis l'avant jusqu'\u00e0 22\u00b0 30' sur l'arri\u00e8re du travers de son c\u00f4t\u00e9 ; </p><p>c) \"Feu de poupe\" : un feu clair ou ordinaire blanc, projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 135\u00b0 et dispos\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 projeter cette lumi\u00e8re sur un secteur de 67\u00b0 30' de chaque bord \u00e0 partir de l'arri\u00e8re ; </p><p>d) \"Feu visible de tous les c\u00f4t\u00e9s\" : un feu projetant une lumi\u00e8re ininterrompue sur toute l'\u00e9tendue d'un arc d'horizon de 360\u00b0 ; </p><p>e) \"Hauteur\" : la hauteur au-dessus du plan des marques d'enfoncement ou, pour les bateaux sans marques d'enfoncement, au-dessus de la ligne de flottaison. </p><p>3. Pour l'application de la pr\u00e9sente sous-section : </p><p>a) Les convois pouss\u00e9s dont la longueur ne d\u00e9passe pas 110 m et dont la largeur ne d\u00e9passe pas 12 m sont consid\u00e9r\u00e9s comme bateaux motoris\u00e9s isol\u00e9s de m\u00eame longueur ; </p><p>b) Les formations \u00e0 couple dont la longueur d\u00e9passe 140 m sont consid\u00e9r\u00e9es comme convois pouss\u00e9s de m\u00eame longueur. </p><p>4. L'annexe 3 d\u00e9crit sous forme de croquis les obligations prescrites par les articles de la pr\u00e9sente sous-section, \u00e0 laquelle il est fait renvoi autant que besoin. </p></div>",
            "num": "A4241-48-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1409529600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE - Arr\u00eat\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908281",
                        "id": "LEGISCTA000027908281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE ET TRANSPORT FLUVIAL ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908283",
                        "id": "LEGISCTA000027908283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908285",
                        "id": "LEGISCTA000027908285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : POLICE DE LA NAVIGATION INT\u00c9RIEURE ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908287",
                        "id": "LEGISCTA000027908287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : R\u00e8glements de police ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908289",
                        "id": "LEGISCTA000027908289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police de la navigation int\u00e9rieure ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908291",
                        "id": "LEGISCTA000027908291",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives \u00e0 la signalisation visuelle des bateaux et \u00e9tablissements flottants \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908924",
                        "id": "LEGISCTA000027908924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027908926",
                        "id": "LEGISCTA000027908926",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027908928",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027908926",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027908926",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales \r\n",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE - Arr\u00eat\u00e9s  &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE ET TRANSPORT FLUVIAL  &gt; LIVRE II : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE &gt; TITRE IV : POLICE DE LA NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  &gt; Chapitre Ier : R\u00e8glements de police  &gt; Section 1 : R\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police de la navigation int\u00e9rieure  &gt; Sous-section 3 : Dispositions relatives \u00e0 la signalisation visuelle des bateaux et \u00e9tablissements flottants \r\n &gt; Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales \r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027908928",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027905347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 juin 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027905710",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2013-08-29",
                    "dateSignaTexte": "2013-06-28",
                    "dateDebutCible": "2013-08-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027905347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 juin 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027905711",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2013-08-29",
                    "dateSignaTexte": "2013-06-28",
                    "dateDebutCible": "2013-08-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027908928",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A4241-48-1",
                "4241-48-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}