{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039344651",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les comptes annuels ou les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2315-65 sont approuv\u00e9s dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la cl\u00f4ture de l'exercice. Ce d\u00e9lai peut \u00eatre prolong\u00e9 \u00e0 la demande du comit\u00e9 social et \u00e9conomique par ordonnance du pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire statuant sur requ\u00eate.",
            "texteHtml": "<p>Les comptes annuels ou les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000035627354&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2315-65</a> sont approuv\u00e9s dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la cl\u00f4ture de l'exercice. </p><p>Ce d\u00e9lai peut \u00eatre prolong\u00e9 \u00e0 la demande du comit\u00e9 social et \u00e9conomique par ordonnance du pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire statuant sur requ\u00eate.</p>",
            "num": "R2315-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000018535519",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000036481700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000018535413",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000036481960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res des entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036433663",
                        "id": "LEGISCTA000036433663",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036433845",
                        "id": "LEGISCTA000036433845",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036433855",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036433845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036433845",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre V : Fonctionnement &gt; Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res des entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s  &gt; Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039344651",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2315-65",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2315-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000035627354",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036433855",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1540771200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037537516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1540771200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344651",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2315-37",
                "2315-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037537516",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037537516",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les comptes annuels ou les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2315-65 sont approuv\u00e9s dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la cl\u00f4ture de l'exercice. Ce d\u00e9lai peut \u00eatre prolong\u00e9 \u00e0 la demande du comit\u00e9 social et \u00e9conomique par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de grande instance statuant sur requ\u00eate.",
            "texteHtml": "<p>Les comptes annuels ou les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000035627354&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2315-65</a> sont approuv\u00e9s dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la cl\u00f4ture de l'exercice. </p><p>Ce d\u00e9lai peut \u00eatre prolong\u00e9 \u00e0 la demande du comit\u00e9 social et \u00e9conomique par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de grande instance statuant sur requ\u00eate.</p>",
            "num": "R2315-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1540771200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000018535519",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000036481700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000018535413",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000036481960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res des entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036433663",
                        "id": "LEGISCTA000036433663",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036433845",
                        "id": "LEGISCTA000036433845",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036433855",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036433845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036433845",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre V : Fonctionnement &gt; Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res des entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s  &gt; Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037537516",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037534301",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-920 du 26 octobre 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037535449",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-28",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-26",
                    "dateDebutCible": "2018-10-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2315-65",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2315-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000035627354",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036433855",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1540771200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037537516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1540771200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344651",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2315-37",
                "2315-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036433855",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036433855",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les comptes annuels ou les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2325-46 sont approuv\u00e9s dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la cl\u00f4ture de l'exercice. Ce d\u00e9lai peut \u00eatre prolong\u00e9 \u00e0 la demande du comit\u00e9 social et \u00e9conomique par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de grande instance statuant sur requ\u00eate.",
            "texteHtml": "<p>Les comptes annuels ou les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028689859&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2325-46 (Ab)'>L. 2325-46</a> sont approuv\u00e9s dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la cl\u00f4ture de l'exercice. <br/><br/>Ce d\u00e9lai peut \u00eatre prolong\u00e9 \u00e0 la demande du comit\u00e9 social et \u00e9conomique par ordonnance du pr\u00e9sident du tribunal de grande instance statuant sur requ\u00eate.</p>",
            "num": "R2315-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1540771200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000018535519",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000036481700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000018535413",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000036481960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res des entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036433663",
                        "id": "LEGISCTA000036433663",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036433845",
                        "id": "LEGISCTA000036433845",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036433855",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036433845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036433845",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre V : Fonctionnement &gt; Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res des entreprises d'au moins cinquante salari\u00e9s  &gt; Sous-section 9 : Etablissement et contr\u00f4le des comptes du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036433855",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2325-46 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2325-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000028689859",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036433855",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1540771200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037537516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1540771200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039344651",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2315-37",
                "2315-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}