{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035653225",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises dot\u00e9es d'un comit\u00e9 social et \u00e9conomique central d'entreprise, l'employeur r\u00e9unit le comit\u00e9 social et \u00e9conomique central et le ou les comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissements int\u00e9ress\u00e9s d\u00e8s lors que les mesures envisag\u00e9es exc\u00e8dent le pouvoir du ou des chefs d'\u00e9tablissement concern\u00e9s ou portent sur plusieurs \u00e9tablissements simultan\u00e9ment.",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises dot\u00e9es d'un comit\u00e9 social et \u00e9conomique central d'entreprise, l'employeur r\u00e9unit le comit\u00e9 social et \u00e9conomique central et le ou les comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques d'\u00e9tablissements int\u00e9ress\u00e9s d\u00e8s lors que les mesures envisag\u00e9es exc\u00e8dent le pouvoir du ou des chefs d'\u00e9tablissement concern\u00e9s ou portent sur plusieurs \u00e9tablissements simultan\u00e9ment.</p>",
            "num": "L1233-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177859",
                        "id": "LEGISCTA000006177859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Licenciement de moins de dix salari\u00e9s dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189438",
                        "id": "LEGISCTA000006189438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de consultation des repr\u00e9sentants du personnel propre au licenciement collectif.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195610",
                        "id": "LEGISCTA000006195610",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901021",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195610",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195610",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de consultation des repr\u00e9sentants du personnel propre au licenciement collectif.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique &gt; Section 3 : Licenciement de moins de dix salari\u00e9s dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours &gt; Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de consultation des repr\u00e9sentants du personnel propre au licenciement collectif.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035653225",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608981",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1233-43 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1233-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000036248524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513987200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L321-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648724",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L321-2 alin\u00e9a 9 phrase 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901021",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653225",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1233-9",
                "1233-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901021",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901021",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises dot\u00e9es d'un comit\u00e9 central d'entreprise, l'employeur r\u00e9unit le comit\u00e9 central et le ou les comit\u00e9s d'\u00e9tablissements int\u00e9ress\u00e9s d\u00e8s lors que les mesures envisag\u00e9es exc\u00e8dent le pouvoir du ou des chefs d'\u00e9tablissement concern\u00e9s ou portent sur plusieurs \u00e9tablissements simultan\u00e9ment.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les entreprises dot\u00e9es d'un comit\u00e9 central d'entreprise, l'employeur r\u00e9unit le comit\u00e9 central et le ou les comit\u00e9s d'\u00e9tablissements int\u00e9ress\u00e9s d\u00e8s lors que les mesures envisag\u00e9es exc\u00e8dent le pouvoir du ou des chefs d'\u00e9tablissement concern\u00e9s ou portent sur plusieurs \u00e9tablissements simultan\u00e9ment.<p></p><p></p>",
            "num": "L1233-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145393",
                        "id": "LEGISCTA000006145393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160710",
                        "id": "LEGISCTA000006160710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177859",
                        "id": "LEGISCTA000006177859",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Licenciement de moins de dix salari\u00e9s dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189438",
                        "id": "LEGISCTA000006189438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de consultation des repr\u00e9sentants du personnel propre au licenciement collectif.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195610",
                        "id": "LEGISCTA000006195610",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901021",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195610",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195610",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de consultation des repr\u00e9sentants du personnel propre au licenciement collectif.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre II : Le contrat de travail &gt; Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e &gt; Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique &gt; Section 3 : Licenciement de moins de dix salari\u00e9s dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours &gt; Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de consultation des repr\u00e9sentants du personnel propre au licenciement collectif.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901021",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D1233-43 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D1233-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000036248524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513987200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L321-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L321-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648724",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L321-2 alin\u00e9a 9 phrase 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901021",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653225",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1233-9",
                "1233-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}