{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044929279",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cas particulier o\u00f9 le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 pour \u00eatre remis \u00e0 un cr\u00e9ancier gagiste, l'huissier de justice signifie \u00e0 la personne tenue de la remise, huit jours au plus tard apr\u00e8s l'immobilisation, un acte qui contient \u00e0 peine de nullit\u00e9 : 1\u00b0 La copie du proc\u00e8s-verbal d'immobilisation ; 2\u00b0 Une injonction d'avoir, dans un d\u00e9lai de huit jours, \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9tude de l'huissier de justice pour convenir avec lui des conditions de transport du v\u00e9hicule avec l'avertissement qu'\u00e0 d\u00e9faut il est transport\u00e9 \u00e0 ses frais pour \u00eatre remis au cr\u00e9ancier gagiste ; 3\u00b0 Un d\u00e9compte distinct des sommes r\u00e9clam\u00e9es en principal, frais et int\u00e9r\u00eats \u00e9chus ainsi que l'indication du taux des int\u00e9r\u00eats ; 4\u00b0 Lorsque le cr\u00e9ancier ne met pas en \u0153uvre la proc\u00e9dure de r\u00e9alisation simplifi\u00e9e pr\u00e9vue par le second alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil, l'avertissement, en caract\u00e8res tr\u00e8s apparents, qu'il dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour proc\u00e9der \u00e0 la vente amiable du v\u00e9hicule immobilis\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions des articles R. 221-30 \u00e0 R. 221-32, et que, pass\u00e9 ce d\u00e9lai, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 sa vente forc\u00e9e aux ench\u00e8res publiques ; 5\u00b0 Lorsque le cr\u00e9ancier met en \u0153uvre la proc\u00e9dure de r\u00e9alisation simplifi\u00e9e pr\u00e9vue par le second alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil : a) La mention, en caract\u00e8res tr\u00e8s apparents, de la date de la signification effectu\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil ; b) La reproduction du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil ; 6\u00b0 L'indication que les contestations peuvent \u00eatre port\u00e9es, au choix de la personne tenue de la remise, devant le juge de l'ex\u00e9cution du lieu o\u00f9 elle demeure ou du lieu d'immobilisation du v\u00e9hicule. Apr\u00e8s remise au cr\u00e9ancier gagiste, le v\u00e9hicule est plac\u00e9 sous la garde de ce dernier. Lorsque le cr\u00e9ancier ne met pas en \u0153uvre la proc\u00e9dure de r\u00e9alisation simplifi\u00e9e pr\u00e9vue par le second alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil, \u00e0 d\u00e9faut de vente amiable dans le d\u00e9lai prescrit, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la vente forc\u00e9e aux ench\u00e8res publiques dans les conditions pr\u00e9vues pour la saisie-vente. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il est fait application des dispositions relatives aux incidents de la saisie-vente.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cas particulier o\u00f9 le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 pour \u00eatre remis \u00e0 un cr\u00e9ancier gagiste, l'huissier de justice signifie \u00e0 la personne tenue de la remise, huit jours au plus tard apr\u00e8s l'immobilisation, un acte qui contient \u00e0 peine de nullit\u00e9 :<br/><br/>\n1\u00b0 La copie du proc\u00e8s-verbal d'immobilisation ;<br/><br/>\n2\u00b0 Une injonction d'avoir, dans un d\u00e9lai de huit jours, \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9tude de l'huissier de justice pour convenir avec lui des conditions de transport du v\u00e9hicule avec l'avertissement qu'\u00e0 d\u00e9faut il est transport\u00e9 \u00e0 ses frais pour \u00eatre remis au cr\u00e9ancier gagiste ;<br/><br/>\n3\u00b0 Un d\u00e9compte distinct des sommes r\u00e9clam\u00e9es en principal, frais et int\u00e9r\u00eats \u00e9chus ainsi que l'indication du taux des int\u00e9r\u00eats ;<br/><br/>\n4\u00b0 Lorsque le cr\u00e9ancier ne met pas en \u0153uvre la proc\u00e9dure de r\u00e9alisation simplifi\u00e9e pr\u00e9vue par le second alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil, l'avertissement, en caract\u00e8res tr\u00e8s apparents, qu'il dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour proc\u00e9der \u00e0 la vente amiable du v\u00e9hicule immobilis\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions des articles R. 221-30 \u00e0 R. 221-32, et que, pass\u00e9 ce d\u00e9lai, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 sa vente forc\u00e9e aux ench\u00e8res publiques ;<br/><br/>\n5\u00b0 Lorsque le cr\u00e9ancier met en \u0153uvre la proc\u00e9dure de r\u00e9alisation simplifi\u00e9e pr\u00e9vue par le second alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil :<br/><br/>\na) La mention, en caract\u00e8res tr\u00e8s apparents, de la date de la signification effectu\u00e9e en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil ;<br/><br/>\nb) La reproduction du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil ;<br/><br/>\n6\u00b0 L'indication que les contestations peuvent \u00eatre port\u00e9es, au choix de la personne tenue de la remise, devant le juge de l'ex\u00e9cution du lieu o\u00f9 elle demeure ou du lieu d'immobilisation du v\u00e9hicule.<br/><br/>\nApr\u00e8s remise au cr\u00e9ancier gagiste, le v\u00e9hicule est plac\u00e9 sous la garde de ce dernier.<br/><br/>\nLorsque le cr\u00e9ancier ne met pas en \u0153uvre la proc\u00e9dure de r\u00e9alisation simplifi\u00e9e pr\u00e9vue par le second alin\u00e9a de l'article 2346 du code civil, \u00e0 d\u00e9faut de vente amiable dans le d\u00e9lai prescrit, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la vente forc\u00e9e aux ench\u00e8res publiques dans les conditions pr\u00e9vues pour la saisie-vente. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il est fait application des dispositions relatives aux incidents de la saisie-vente.</p>",
            "num": "R223-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938264",
                        "id": "LEGISCTA000025938264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PROC\u00c9DURES D'EX\u00c9CUTION MOBILI\u00c8RE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938460",
                        "id": "LEGISCTA000025938460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA SAISIE DES BIENS CORPORELS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938569",
                        "id": "LEGISCTA000025938569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les mesures d'ex\u00e9cution  sur les v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938789",
                        "id": "LEGISCTA000025938789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938804",
                        "id": "LEGISCTA000025938804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025024948",
                        "id": "LEGITEXT000025024948",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025938820",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025938804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025938804",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : LES PROC\u00c9DURES D'EX\u00c9CUTION MOBILI\u00c8RE &gt; TITRE II : LA SAISIE DES BIENS CORPORELS &gt; Chapitre III : Les mesures d'ex\u00e9cution  sur les v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur &gt; Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044929279",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025024948",
                    "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "titreLong": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025024948",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux I et II de l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1888 du 29 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023 et s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es \u00e0 compter de leur entr\u00e9e en vigueur.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux I et II de l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1888 du 29 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023 et s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es \u00e0 compter de leur entr\u00e9e en vigueur.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025934747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-783 du 30 mai 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044615412",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1888 du 29 d\u00e9cembre 2021 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044858961",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-29",
                    "dateDebutCible": "2022-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032115195",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-230 du 26 f\u00e9vrier 2016 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000032119080",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-230",
                    "datePubli": 1456617600000,
                    "dateDebut": 1456704000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. Annexe 4-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 4-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047053448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1674691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. R641-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R641-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047171520",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1676592000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-755 du 31 juillet 1992 - art. 177 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "177",
                    "articleId": "LEGIARTI000006496880",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025938820",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044929279",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-13",
                "223-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025938820",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025938820",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cas particulier o\u00f9 le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 pour \u00eatre remis \u00e0 un cr\u00e9ancier gagiste, l'huissier de justice signifie \u00e0 la personne tenue de la remise, huit jours au plus tard apr\u00e8s l'immobilisation, un acte qui contient \u00e0 peine de nullit\u00e9 : 1\u00b0 La copie du proc\u00e8s-verbal d'immobilisation ; 2\u00b0 Une injonction d'avoir, dans un d\u00e9lai de huit jours, \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9tude de l'huissier de justice pour convenir avec lui des conditions de transport du v\u00e9hicule avec l'avertissement qu'\u00e0 d\u00e9faut il est transport\u00e9 \u00e0 ses frais pour \u00eatre remis au cr\u00e9ancier gagiste ; 3\u00b0 Un d\u00e9compte distinct des sommes r\u00e9clam\u00e9es en principal, frais et int\u00e9r\u00eats \u00e9chus ainsi que l'indication du taux des int\u00e9r\u00eats ; 4\u00b0 L'avertissement, en caract\u00e8res tr\u00e8s apparents, qu'il dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour proc\u00e9der \u00e0 la vente amiable du v\u00e9hicule immobilis\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions des articles R. 221-30 \u00e0 R. 221-32 , et que, pass\u00e9 ce d\u00e9lai, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 sa vente aux ench\u00e8res publiques ; 5\u00b0 L'indication que les contestations peuvent \u00eatre port\u00e9es, au choix de la personne tenue de la remise, devant le juge de l'ex\u00e9cution du lieu o\u00f9 elle demeure ou du lieu d'immobilisation du v\u00e9hicule. Apr\u00e8s remise au cr\u00e9ancier gagiste, le v\u00e9hicule est plac\u00e9 sous la garde de ce dernier. A d\u00e9faut de vente amiable dans le d\u00e9lai prescrit, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la vente forc\u00e9e aux ench\u00e8res publiques dans les conditions pr\u00e9vues pour la saisie-vente. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il est fait application des dispositions relatives aux incidents de la saisie-vente.",
            "texteHtml": "<p><br/>Dans le cas particulier o\u00f9 le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 pour \u00eatre remis \u00e0 un cr\u00e9ancier gagiste, l'huissier de justice signifie \u00e0 la personne tenue de la remise, huit jours au plus tard apr\u00e8s l'immobilisation, un acte qui contient \u00e0 peine de nullit\u00e9 : <br/>1\u00b0 La copie du proc\u00e8s-verbal d'immobilisation ; <br/>2\u00b0 Une injonction d'avoir, dans un d\u00e9lai de huit jours, \u00e0 se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9tude de l'huissier de justice pour convenir avec lui des conditions de transport du v\u00e9hicule avec l'avertissement qu'\u00e0 d\u00e9faut il est transport\u00e9 \u00e0 ses frais pour \u00eatre remis au cr\u00e9ancier gagiste ; <br/>3\u00b0 Un d\u00e9compte distinct des sommes r\u00e9clam\u00e9es en principal, frais et int\u00e9r\u00eats \u00e9chus ainsi que l'indication du taux des int\u00e9r\u00eats ; <br/>4\u00b0 L'avertissement, en caract\u00e8res tr\u00e8s apparents, qu'il dispose d'un d\u00e9lai d'un mois pour proc\u00e9der \u00e0 la vente amiable du v\u00e9hicule immobilis\u00e9, conform\u00e9ment aux dispositions des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025024948&idArticle=LEGIARTI000025938645&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. R221-30 (V)'>R. 221-30 \u00e0 R. 221-32</a>, et que, pass\u00e9 ce d\u00e9lai, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 sa vente aux ench\u00e8res publiques ; <br/>5\u00b0 L'indication que les contestations peuvent \u00eatre port\u00e9es, au choix de la personne tenue de la remise, devant le juge de l'ex\u00e9cution du lieu o\u00f9 elle demeure ou du lieu d'immobilisation du v\u00e9hicule. <br/>Apr\u00e8s remise au cr\u00e9ancier gagiste, le v\u00e9hicule est plac\u00e9 sous la garde de ce dernier. A d\u00e9faut de vente amiable dans le d\u00e9lai prescrit, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la vente forc\u00e9e aux ench\u00e8res publiques dans les conditions pr\u00e9vues pour la saisie-vente. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il est fait application des dispositions relatives aux incidents de la saisie-vente.</p>",
            "num": "R223-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1338508800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938264",
                        "id": "LEGISCTA000025938264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PROC\u00c9DURES D'EX\u00c9CUTION MOBILI\u00c8RE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938460",
                        "id": "LEGISCTA000025938460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA SAISIE DES BIENS CORPORELS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938569",
                        "id": "LEGISCTA000025938569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les mesures d'ex\u00e9cution  sur les v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938789",
                        "id": "LEGISCTA000025938789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025938804",
                        "id": "LEGISCTA000025938804",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025024948",
                        "id": "LEGITEXT000025024948",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025938820",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025938804",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025938804",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : LES PROC\u00c9DURES D'EX\u00c9CUTION MOBILI\u00c8RE &gt; TITRE II : LA SAISIE DES BIENS CORPORELS &gt; Chapitre III : Les mesures d'ex\u00e9cution  sur les v\u00e9hicules terrestres \u00e0 moteur &gt; Section 2 : La saisie par immobilisation du v\u00e9hicule",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025938820",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025024948",
                    "titre": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "titreLong": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025024948",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025934747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-783 du 30 mai 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000025935841",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-05-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-30",
                    "dateDebutCible": "2012-06-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025934747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-783\n du 30 mai 2012 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000025936193",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-05-31",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-30",
                    "dateDebutCible": "2012-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032115195",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-230 du 26 f\u00e9vrier 2016 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000032119080",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-230",
                    "datePubli": 1456617600000,
                    "dateDebut": 1456704000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. Annexe 4-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 4-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000047053448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1674691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. R221-30 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R221-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000025938645",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338508800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. R641-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R641-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047171520",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1676592000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000541408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-755 du 31 juillet 1992 - art. 177 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "177",
                    "articleId": "LEGIARTI000006496880",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025938820",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044929279",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R223-13",
                "223-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}