{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039279764",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Etat peut, \u00e0 tout moment, par d\u00e9cret, exproprier, en tout ou partie, pour les besoins de la d\u00e9fense nationale, les inventions, objet de demandes de brevet ou de brevets. A d\u00e9faut d'accord amiable, l'indemnit\u00e9 d'expropriation est fix\u00e9e par le   tribunal judiciaire. A tous les degr\u00e9s de juridiction, les d\u00e9bats ont lieu en chambre du conseil.",
            "texteHtml": "<p></p>L'Etat peut, \u00e0 tout moment, par d\u00e9cret, exproprier, en tout ou partie, pour les besoins de la d\u00e9fense nationale, les inventions, objet de demandes de brevet ou de brevets. <p></p><p></p>A d\u00e9faut d'accord amiable, l'indemnit\u00e9 d'expropriation est fix\u00e9e par le   tribunal judiciaire. <p></p><p></p>A tous les degr\u00e9s de juridiction, les d\u00e9bats ont lieu en chambre du conseil.<p></p>",
            "num": "L613-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1159623,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : La propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114032",
                        "id": "LEGISCTA000006114032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Protection des inventions et des connaissances techniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133334",
                        "id": "LEGISCTA000006133334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Brevets d'invention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146364",
                        "id": "LEGISCTA000006146364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droits attach\u00e9s aux brevets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161684",
                        "id": "LEGISCTA000006161684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Transmission et perte des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179057",
                        "id": "LEGISCTA000006179057",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279503",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179057",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179057",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Transmission et perte des droits",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Deuxi\u00e8me partie : La propri\u00e9t\u00e9 industrielle &gt; Livre VI : Protection des inventions et des connaissances techniques &gt; Titre Ier : Brevets d'invention &gt; Chapitre III : Droits attach\u00e9s aux brevets &gt; Section 2 : Transmission et perte des droits",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039279764",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357475",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 92-597 du 1 juillet 1992",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357475",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110186",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-964 du 18 septembre 2019 - art. 35 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000039110945",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L614-29 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L614-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279556",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 710121600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L811-1-1 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L811-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038612873",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 7956835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R613-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R613-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280544",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 797731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R613-42 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R613-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194545",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645315200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317285",
                    "textTitle": "Loi n\u00b068-1 du 2 janvier 1968 - art. 45 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006281130",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317285",
                    "textTitle": "Loi n\u00b068-1 du 2 janvier 1968 - art. 45 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006281130",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279503",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279764",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L613-20",
                "613-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006279503",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006279503",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Etat peut, \u00e0 tout moment, par d\u00e9cret, exproprier, en tout ou partie, pour les besoins de la d\u00e9fense nationale, les inventions, objet de demandes de brevet ou de brevets. A d\u00e9faut d'accord amiable, l'indemnit\u00e9 d'expropriation est fix\u00e9e par le tribunal de grande instance. A tous les degr\u00e9s de juridiction, les d\u00e9bats ont lieu en chambre du conseil.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'Etat peut, \u00e0 tout moment, par d\u00e9cret, exproprier, en tout ou partie, pour les besoins de la d\u00e9fense nationale, les inventions, objet de demandes de brevet ou de brevets.<p></p><p></p>   A d\u00e9faut d'accord amiable, l'indemnit\u00e9 d'expropriation est fix\u00e9e par le tribunal de grande instance.<p></p><p></p>   A tous les degr\u00e9s de juridiction, les d\u00e9bats ont lieu en chambre du conseil.<p></p>",
            "num": "L613-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 710121600000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1159623,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : La propri\u00e9t\u00e9 industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114032",
                        "id": "LEGISCTA000006114032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Protection des inventions et des connaissances techniques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133334",
                        "id": "LEGISCTA000006133334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Brevets d'invention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146364",
                        "id": "LEGISCTA000006146364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droits attach\u00e9s aux brevets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161684",
                        "id": "LEGISCTA000006161684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Transmission et perte des droits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179057",
                        "id": "LEGISCTA000006179057",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279503",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179057",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179057",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Transmission et perte des droits",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Deuxi\u00e8me partie : La propri\u00e9t\u00e9 industrielle &gt; Livre VI : Protection des inventions et des connaissances techniques &gt; Titre Ier : Brevets d'invention &gt; Chapitre III : Droits attach\u00e9s aux brevets &gt; Section 2 : Transmission et perte des droits",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006279503",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357475",
                    "textTitle": "Loi 92-597 1992-07-01",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357475",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357475",
                    "textTitle": "Loi 92-597 1992-07-01 annexe JORF 3 juillet 1992",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357475",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L614-29 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L614-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279556",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 710121600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L811-1-1 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L811-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038612873",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 7956835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R613-39 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R613-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006280544",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 797731200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R613-42 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R613-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000045194545",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645315200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317285",
                    "textTitle": "Loi n\u00b068-1 du 2 janvier 1968 - art. 45 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006281130",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317285",
                    "textTitle": "Loi n\u00b068-1 du 2 janvier 1968 - art. 45 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006281130",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279503",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279764",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L613-20",
                "613-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}