{
    "cid": "LEGIARTI000006907713",
    "num": "R451-25",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Sous-section 1 : Formations sup\u00e9rieures et dipl\u00f4mes d'encadrement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190144",
                        "id": "LEGISCTA000006190144",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Formations sup\u00e9rieures et dipl\u00f4mes d'encadrement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190144",
                        "id": "LEGISCTA000037329083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Certificat d'aptitude aux fonctions d'encadrement et de responsable d'unit\u00e9 d'intervention sociale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196109",
                        "id": "LEGISCTA000006196109",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006907713",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000255259",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juin 2004 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000038103072",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599817718131,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1088640000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000611391",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-289 du 25 mars 2004 - art. 5, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "JORFARTI000001668923",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000611391",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-289 du 25 mars 2004 - art. 6, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "JORFARTI000001284003",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000611391",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-289 du 25 mars 2004 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229745",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000611391",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-289 du 25 mars 2004 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229746",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R451-25",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La dur\u00e9e totale cumul\u00e9e d'activit\u00e9 exig\u00e9e des candidats d\u00e9sirant obtenir le certificat par la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est de trois ans en \u00e9quivalent temps plein. La p\u00e9riode d'activit\u00e9 la plus r\u00e9cente doit avoir \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9e dans les dix ans pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9p\u00f4t de la demande. Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion d\u00e9cide de la recevabilit\u00e9 des demandes de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.",
            "texteHtml": "<p></p>   La dur\u00e9e totale cumul\u00e9e d'activit\u00e9 exig\u00e9e des candidats d\u00e9sirant obtenir le certificat par la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est de trois ans en \u00e9quivalent temps plein.<p></p><p></p>   La p\u00e9riode d'activit\u00e9 la plus r\u00e9cente doit avoir \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9e dans les dix ans pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9p\u00f4t de la demande.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion d\u00e9cide de la recevabilit\u00e9 des demandes de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}