{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044028681",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la dur\u00e9e de leur formation, les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es restent soumis \u00e0 leur statut militaire, sans pr\u00e9judice du pouvoir disciplinaire des juridictions universitaires dont ils rel\u00e8vent au titre de leur acc\u00e8s au troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine.",
            "texteHtml": "<p>Pour la dur\u00e9e de leur formation, les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es restent soumis \u00e0 leur statut militaire, sans pr\u00e9judice du pouvoir disciplinaire des juridictions universitaires dont ils rel\u00e8vent au titre de leur acc\u00e8s au troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine. </p>",
            "num": "R632-52",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1631145600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 9 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle pour les m\u00e9decins fran\u00e7ais ou ressortissants des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000027865001",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2021-09-09",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000033495220",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000044028735",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044028033",
                        "id": "LEGISCTA000044028033",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864999",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044028033",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044028033",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044028681",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044027187",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1156 du 7 septembre 2021 - art. 2",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044027639",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-09-08",
                    "dateSignaTexte": "2021-09-07",
                    "dateDebutCible": "2021-09-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 52 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "LEGIARTI000034425447",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1492214400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035880056",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2017 - art. 25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000035880954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508976000000,
                    "dateDebut": 1509062400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 51 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726084",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 1631145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044028681",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1631145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-52",
                "632-52"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033494789",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033494789",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la dur\u00e9e de leur formation, les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es restent soumis \u00e0 leur statut militaire, sans pr\u00e9judice du pouvoir disciplinaire des juridictions universitaires dont ils rel\u00e8vent au titre de leur acc\u00e8s au troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine.",
            "texteHtml": "<p>Pour la dur\u00e9e de leur formation, les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es restent soumis \u00e0 leur statut militaire, sans pr\u00e9judice du pouvoir disciplinaire des juridictions universitaires dont ils rel\u00e8vent au titre de leur acc\u00e8s au troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine. </p>",
            "num": "R632-52",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1480291200000,
            "dateFin": 1631145600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1521134245,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 9 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle pour les m\u00e9decins fran\u00e7ais ou ressortissants des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000027865001",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2021-09-09",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000033495220",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000044028735",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864999",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865001",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044028735",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033494789",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479390",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1597 du 25 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033480406",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-25",
                    "dateDebutCible": "2016-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 52 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "LEGIARTI000034425447",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1492214400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035880056",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2017 - art. 25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000035880954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508976000000,
                    "dateDebut": 1509062400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 51 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726084",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 1631145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044028681",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1631145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-52",
                "632-52"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027864999",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027864999",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la subdivision de l'interr\u00e9gion des Antilles-Guyane et la subdivision de l'oc\u00e9an Indien, la composition de la commission de subdivision pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 632-35 est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur, de la sant\u00e9 et de l'outre-mer.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour la subdivision de l'interr\u00e9gion des Antilles-Guyane et la subdivision de l'oc\u00e9an Indien, la composition de la commission de subdivision pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864937&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R632-35 (V)'>R. 632-35</a> est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur, de la sant\u00e9 et de l'outre-mer.</p>",
            "num": "R632-52",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1480291200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 8 : Dispositions particuli\u00e8res aux collectivit\u00e9s ultramarines  de droit commun",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864973",
                        "id": "LEGISCTA000027864973",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : La recherche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864973",
                        "id": "LEGISCTA000033494864",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864999",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864973",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033494864",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 8 : La recherche",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 8 : La recherche",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027864999",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034419758",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 avril 2017 - art. 52 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "LEGIARTI000034425447",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492128000000,
                    "dateDebut": 1492214400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035880056",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2017 - art. 25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000035880954",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508976000000,
                    "dateDebut": 1509062400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 51 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726084",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864999",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 1631145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044028681",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1631145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-52",
                "632-52"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}