{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045681457",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 ind\u00e9pendante faisant relever l'int\u00e9ress\u00e9 des dispositions du pr\u00e9sent titre. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16 . La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. II. - Si les conditions pour b\u00e9n\u00e9ficier du service de la fraction de pension ne sont plus r\u00e9unies, notamment si l'activit\u00e9 a cess\u00e9 ou n'est plus exerc\u00e9e \u00e0 titre exclusif, le service de la pension est suspendu. La suspension de la fraction de pension prend effet au premier jour du mois suivant celui au cours duquel les conditions pour en b\u00e9n\u00e9ficier ne sont plus remplies. Le versement de la fraction de pension reprend le premier jour du mois suivant celui au cours duquel l'assur\u00e9 remplit \u00e0 nouveau les conditions pour b\u00e9n\u00e9ficier du service de cette fraction de pension. Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 % et d'au plus 60 % par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16, le service de la fraction de pension est suspendu. Toutefois, la fraction de pension est maintenue \u00e0 60 % la premi\u00e8re ann\u00e9e au cours de laquelle ce seuil est d\u00e9pass\u00e9. Par d\u00e9rogation \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, la suspension de la fraction de pension prend effet au premier jour du mois suivant la fin de la derni\u00e8re p\u00e9riode annuelle \u00e9coul\u00e9e mentionn\u00e9e aux deux premiers alin\u00e9as du I. Le versement de la fraction de pension reprend le premier jour du mois suivant la fin de la derni\u00e8re p\u00e9riode annuelle \u00e9coul\u00e9e au cours de laquelle l'assur\u00e9 remplit \u00e0 nouveau les conditions pour b\u00e9n\u00e9ficier du service de cette fraction de pension. III. - Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle atteint ou exc\u00e8de le montant de revenu professionnel per\u00e7u ant\u00e9rieurement au service de la fraction de pension, actualis\u00e9 selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16, ce dernier est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. La suppression de la fraction de pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la modification du montant du revenu professionnel. Lorsque le service de la fraction de pension est remplac\u00e9 par le service de la pension compl\u00e8te en application du premier alin\u00e9a de l'article L. 351-16, la suppression d\u00e9finitive de la fraction de pension prend effet \u00e0 la date d'effet de la pension compl\u00e8te. IV. - En cas de suppression, de r\u00e9vision de la fraction de pension de retraite, de suspension ou de reprise de son versement, la caisse d'assurance vieillesse proc\u00e8de, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes qui lui sont dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par celui-ci, sur une p\u00e9riode de douze mois ou, \u00e0 la demande de l'assur\u00e9, sur une p\u00e9riode plus courte.",
            "texteHtml": "<p>I. - Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 ind\u00e9pendante faisant relever l'int\u00e9ress\u00e9 des dispositions du pr\u00e9sent titre.</p><p>A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000045681464&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (VT)'>D. 634-16</a>. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal.</p><p>II. - Si les conditions pour b\u00e9n\u00e9ficier du service de la fraction de pension ne sont plus r\u00e9unies, notamment si l'activit\u00e9 a cess\u00e9 ou n'est plus exerc\u00e9e \u00e0 titre exclusif, le service de la pension est suspendu.</p><p></p><p> La suspension de la fraction de pension prend effet au premier jour du mois suivant celui au cours duquel les conditions pour en b\u00e9n\u00e9ficier ne sont plus remplies. Le versement de la fraction de pension reprend le premier jour du mois suivant celui au cours duquel l'assur\u00e9 remplit \u00e0 nouveau les conditions pour b\u00e9n\u00e9ficier du service de cette fraction de pension.</p><p></p><p> Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 % et d'au plus 60 % par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16, le service de la fraction de pension est suspendu. Toutefois, la fraction de pension est maintenue \u00e0 60 % la premi\u00e8re ann\u00e9e au cours de laquelle ce seuil est d\u00e9pass\u00e9. Par d\u00e9rogation \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, la suspension de la fraction de pension prend effet au premier jour du mois suivant la fin de la derni\u00e8re p\u00e9riode annuelle \u00e9coul\u00e9e mentionn\u00e9e aux deux premiers alin\u00e9as du I. Le versement de la fraction de pension reprend le premier jour du mois suivant la fin de la derni\u00e8re p\u00e9riode annuelle \u00e9coul\u00e9e au cours de laquelle l'assur\u00e9 remplit \u00e0 nouveau les conditions pour b\u00e9n\u00e9ficier du service de cette fraction de pension.</p><p></p><p> III. - Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle atteint ou exc\u00e8de le montant de revenu professionnel per\u00e7u ant\u00e9rieurement au service de la fraction de pension, actualis\u00e9 selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16, ce dernier est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. La suppression de la fraction de pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la modification du montant du revenu professionnel.</p><p></p><p> Lorsque le service de la fraction de pension est remplac\u00e9 par le service de la pension compl\u00e8te en application du premier alin\u00e9a de l'article L. 351-16, la suppression d\u00e9finitive de la fraction de pension prend effet \u00e0 la date d'effet de la pension compl\u00e8te.</p><p></p><p> IV. - En cas de suppression, de r\u00e9vision de la fraction de pension de retraite, de suspension ou de reprise de son versement, la caisse d'assurance vieillesse proc\u00e8de, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes qui lui sont dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par celui-ci, sur une p\u00e9riode de douze mois ou, \u00e0 la demande de l'assur\u00e9, sur une p\u00e9riode plus courte.</p>",
            "num": "D634-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 1693526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-02-01",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 5 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172258",
                        "id": "LEGISCTA000006172258",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738007",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Retraite progressive",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse &gt; Chapitre 4 : Prestations",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045681457",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-677 du 26 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022 et s'appliquent aux pensions de retraite liquid\u00e9es \u00e0 titre provisoire qui prennent effet \u00e0 compter de cette date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-677 du 26 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022 et s'appliquent aux pensions de retraite liquid\u00e9es \u00e0 titre provisoire qui prennent effet \u00e0 compter de cette date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045667914",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-677 du 26 avril 2022 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045670241",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-26",
                    "dateDebutCible": "2022-04-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047956389",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-753 du 10 ao\u00fbt 2023 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047957678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2023-08-10",
                    "dateDebutCible": "2023-08-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D634-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039123769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D634-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000045681464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 665366400000,
                    "dateFin": 978307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1418860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029916135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1418860800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045681457",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D634-18",
                "634-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041966525",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041966525",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 ind\u00e9pendante faisant relever l'int\u00e9ress\u00e9 des dispositions du pr\u00e9sent titre. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16 . La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a. La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 ind\u00e9pendante faisant relever l'int\u00e9ress\u00e9 des dispositions du pr\u00e9sent titre.</p><p>A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000041966532&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (M)'>D. 634-16</a>. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal.</p><p>Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a.</p><p>La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.</p>",
            "num": "D634-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1590364800000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-02-01",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 5 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172258",
                        "id": "LEGISCTA000006172258",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738007",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Retraite progressive",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse &gt; Chapitre 4 : Prestations &gt; Section 5 : Retraite progressive",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041966525",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041904619",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-621 du 22 mai 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041911701",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2020-05-22",
                    "dateDebutCible": "2020-05-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D634-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039123769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D634-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000041966532",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 665366400000,
                    "dateFin": 978307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1418860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029916135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1418860800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045681457",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D634-18",
                "634-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034624627",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034624627",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 relevant du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16 . La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a. La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 relevant du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants. </p><p>A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006738005&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (V)'>D. 634-16</a>. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. </p><p>Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a. </p><p>La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.</p>",
            "num": "D634-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1494028800000,
            "dateFin": 1590364800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-02-01",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 5 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172258",
                        "id": "LEGISCTA000006172258",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738007",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Retraite progressive",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse &gt; Chapitre 4 : Prestations &gt; Section 5 : Retraite progressive",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034624627",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034580106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-737 du 3 mai 2017 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586658",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-03",
                    "dateDebutCible": "2017-05-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D634-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039123769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D634-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738005",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 665366400000,
                    "dateFin": 978307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1418860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029916135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1418860800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045681457",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D634-18",
                "634-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029916135",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029916135",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 artisanale, industrielle ou commerciale. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a. La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux de 50 % des revenus tir\u00e9s de l'activit\u00e9 artisanale, industrielle ou commerciale.</p><p>A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal.</p><p>Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a.</p><p>La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.</p>",
            "num": "D634-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1418860800000,
            "dateFin": 1494028800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-02-01",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 5 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172258",
                        "id": "LEGISCTA000006172258",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738007",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Retraite progressive",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s &gt; Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants &gt; Chapitre 4 : Prestations &gt; Section 5 : Retraite progressive",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029916135",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029913989",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1513 du 16 d\u00e9cembre 2014 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029914721",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-17",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-16",
                    "dateDebutCible": "2014-12-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D634-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039123769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D634-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000029916142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1418860800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 665366400000,
                    "dateFin": 978307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1418860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029916135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1418860800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045681457",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D634-18",
                "634-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738008",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738008",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux pr\u00e9vu au 2 de l'article D. 634-16. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a. La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>   Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux pr\u00e9vu au 2 de l'article D. 634-16.</p><p></p><p>   A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les mois d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal.</p><p></p><p>   Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a.</p><p></p><p>   La suppression de la pension prend effet au premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.</p><p></p>",
            "num": "D634-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 978307200000,
            "dateFin": 1418860800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-02-01",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 5 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172258",
                        "id": "LEGISCTA000006172258",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738007",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Retraite progressive",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s &gt; Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales &gt; Chapitre 4 : Prestations &gt; Section 5 : Retraite progressive",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738008",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000220963",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02000-1202 du 6 d\u00e9cembre 2000 - art. 1 () JORF 10 d\u00e9cembre 2000 en vigueur le 1er janvier 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-12-10",
                    "dateSignaTexte": "2000-12-06",
                    "dateDebutCible": "2001-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D634-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039123769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D634-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738005",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 665366400000,
                    "dateFin": 978307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1418860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029916135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1418860800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045681457",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D634-18",
                "634-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738007",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738007",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux pr\u00e9vu au 2 de l'article D. 634-16. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet       , il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les trimestres d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a. La suppression de la pension prend effet au premier jour du trimestre civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>Pendant la premi\u00e8re ann\u00e9e et le premier semestre de l'ann\u00e9e suivante, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel au taux pr\u00e9vu au 2 de l'article D. 634-16. <p></p><p></p>A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet       , il est \u00e9ventuellement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension en fonction du rapport d\u00e9fini au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 634-16. La caisse proc\u00e8de alors selon les cas au remboursement \u00e0 l'assur\u00e9 des sommes restant dues, ou recouvre les sommes trop per\u00e7ues par l'assur\u00e9. Les sommes trop per\u00e7ues sont imput\u00e9es le cas \u00e9ch\u00e9ant sur les trimestres d'arr\u00e9rages suivants pour un montant \u00e9gal. <p></p><p></p>Si le revenu tir\u00e9 de l'activit\u00e9 professionnelle n'est pas r\u00e9duit d'au moins 20 p. 100 par rapport \u00e0 la moyenne des revenus actualis\u00e9s vis\u00e9s \u00e0 l'article D. 634-16, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, le service de la fraction de pension est supprim\u00e9 \u00e0 titre d\u00e9finitif. Les prestations trop per\u00e7ues sont recouvr\u00e9es par la caisse soit en un seul versement, soit dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent alin\u00e9a. <p></p><p></p>La suppression de la pension prend effet au premier jour du trimestre civil suivant celui au cours duquel est intervenue la cessation ou la modification de l'activit\u00e9 professionnelle.<p></p>",
            "num": "D634-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 665366400000,
            "dateFin": 978307200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-02-01",
                        "fin": "2023-09-01",
                        "titre": "Section 5 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172258",
                        "id": "LEGISCTA000006172258",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738007",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172258",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Retraite progressive",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s &gt; Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales &gt; Chapitre 4 : Prestations &gt; Section 5 : Retraite progressive",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738007",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000352020",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-1245 du 31 d\u00e9cembre 1990 - art. 1 () JORF 1er janvier 1991 en vigueur le 1er f\u00e9vrier 1991",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775693",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1991-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1990-12-31",
                    "dateDebutCible": "1991-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D634-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039123769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D634-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D634-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738005",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 665366400000,
                    "dateFin": 978307200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1418860800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029916135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1418860800000,
                    "dateFin": 1494028800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034624627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1494028800000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966525",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045681457",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D634-18",
                "634-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}