{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026268220",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A Mayotte, un professionnel de sant\u00e9 ne peut refuser de soigner une personne pour l'un des motifs vis\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article 225-1 ou \u00e0 l'article 225-1-1 du code p\u00e9nal. Toute personne qui s'estime victime d'un refus de soins ill\u00e9gitime peut saisir le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9 des faits qui permettent d'en pr\u00e9sumer l'existence. Cette saisine vaut d\u00e9p\u00f4t de plainte. Elle est communiqu\u00e9e \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire. Le r\u00e9cipiendaire en accuse r\u00e9ception \u00e0 l'auteur, en informe le professionnel de sant\u00e9 mis en cause et peut le convoquer dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'enregistrement de la plainte. Hors cas de r\u00e9cidive, une conciliation est men\u00e9e dans les trois mois de la r\u00e9ception de la plainte par une commission compos\u00e9e de repr\u00e9sentants du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9. En cas d'\u00e9chec de la conciliation, ou en cas de r\u00e9cidive, le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent transmet la plainte \u00e0 la juridiction ordinale comp\u00e9tente avec son avis motiv\u00e9 et en s'y associant le cas \u00e9ch\u00e9ant. Hors le cas d'urgence et celui o\u00f9 le professionnel de sant\u00e9 manquerait \u00e0 ses devoirs d'humanit\u00e9, le principe \u00e9nonc\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article ne fait pas obstacle \u00e0 un refus de soins fond\u00e9 sur une exigence personnelle ou professionnelle essentielle et d\u00e9terminante de la qualit\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9 ou de l'efficacit\u00e9 des soins. La continuit\u00e9 des soins doit \u00eatre assur\u00e9e quelles que soient les circonstances, dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 6315-1 du pr\u00e9sent code. Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>A Mayotte, un professionnel de sant\u00e9 ne peut refuser de soigner une personne pour l'un des motifs vis\u00e9s au premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417828&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article 225-1 </a>ou \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000026264881&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article 225-1-1</a> du code p\u00e9nal.</p><p>Toute personne qui s'estime victime d'un refus de soins ill\u00e9gitime peut saisir le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9 des faits qui permettent d'en pr\u00e9sumer l'existence. Cette saisine vaut d\u00e9p\u00f4t de plainte. Elle est communiqu\u00e9e \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire. Le r\u00e9cipiendaire en accuse r\u00e9ception \u00e0 l'auteur, en informe le professionnel de sant\u00e9 mis en cause et peut le convoquer dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'enregistrement de la plainte.</p><p>Hors cas de r\u00e9cidive, une conciliation est men\u00e9e dans les trois mois de la r\u00e9ception de la plainte par une commission compos\u00e9e de repr\u00e9sentants du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9.</p><p>En cas d'\u00e9chec de la conciliation, ou en cas de r\u00e9cidive, le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent transmet la plainte \u00e0 la juridiction ordinale comp\u00e9tente avec son avis motiv\u00e9 et en s'y associant le cas \u00e9ch\u00e9ant.</p><p>Hors le cas d'urgence et celui o\u00f9 le professionnel de sant\u00e9 manquerait \u00e0 ses devoirs d'humanit\u00e9, le principe \u00e9nonc\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article ne fait pas obstacle \u00e0 un refus de soins fond\u00e9 sur une exigence personnelle ou professionnelle essentielle et d\u00e9terminante de la qualit\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9 ou de l'efficacit\u00e9 des soins. La continuit\u00e9 des soins doit \u00eatre assur\u00e9e quelles que soient les circonstances, dans les conditions pr\u00e9vues par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000020888898&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 6315-1 </a>du pr\u00e9sent code.</p><p>Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.</p>",
            "num": "L1110-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1344384000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125345",
                        "id": "LEGISCTA000006125345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140603",
                        "id": "LEGISCTA000006140603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154977",
                        "id": "LEGISCTA000006154977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-03-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170991",
                        "id": "LEGISCTA000006170991",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022019979",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170991",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170991",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026268220",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026263463",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02012-954\n du 6 ao\u00fbt 2012 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026264460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2012-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2012-08-06",
                    "dateDebutCible": "2012-08-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 225-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "225-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417828",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466899200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 225-1-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "225-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026264881",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1344384000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1521-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1521-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047468707",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1682035200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6315-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020888898",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1248307200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022022375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1269648000000,
                    "dateFin": 1344384000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026268220",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1344384000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1110-3-1",
                "1110-3-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022022375",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022022375",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A Mayotte, un professionnel de sant\u00e9 ne peut refuser de soigner une personne pour l'un des motifs vis\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article 225-1 du code p\u00e9nal . Toute personne qui s'estime victime d'un refus de soins ill\u00e9gitime peut saisir le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9 des faits qui permettent d'en pr\u00e9sumer l'existence. Cette saisine vaut d\u00e9p\u00f4t de plainte. Elle est communiqu\u00e9e \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire. Le r\u00e9cipiendaire en accuse r\u00e9ception \u00e0 l'auteur, en informe le professionnel de sant\u00e9 mis en cause et peut le convoquer dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'enregistrement de la plainte. Hors cas de r\u00e9cidive, une conciliation est men\u00e9e dans les trois mois de la r\u00e9ception de la plainte par une commission compos\u00e9e de repr\u00e9sentants du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9. En cas d'\u00e9chec de la conciliation, ou en cas de r\u00e9cidive, le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent transmet la plainte \u00e0 la juridiction ordinale comp\u00e9tente avec son avis motiv\u00e9 et en s'y associant le cas \u00e9ch\u00e9ant. Hors le cas d'urgence et celui o\u00f9 le professionnel de sant\u00e9 manquerait \u00e0 ses devoirs d'humanit\u00e9, le principe \u00e9nonc\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article ne fait pas obstacle \u00e0 un refus de soins fond\u00e9 sur une exigence personnelle ou professionnelle essentielle et d\u00e9terminante de la qualit\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9 ou de l'efficacit\u00e9 des soins. La continuit\u00e9 des soins doit \u00eatre assur\u00e9e quelles que soient les circonstances, dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 6315-1 du pr\u00e9sent code. Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "A Mayotte, un professionnel de sant\u00e9 ne peut refuser de soigner une personne pour l'un des motifs vis\u00e9s au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417828&dateTexte=&categorieLien=cid'>premier alin\u00e9a de l'article 225-1 du code p\u00e9nal</a>. <br/><br/>Toute personne qui s'estime victime d'un refus de soins ill\u00e9gitime peut saisir le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9 des faits qui permettent d'en pr\u00e9sumer l'existence. Cette saisine vaut d\u00e9p\u00f4t de plainte. Elle est communiqu\u00e9e \u00e0 l'autorit\u00e9 qui n'en a pas \u00e9t\u00e9 destinataire. Le r\u00e9cipiendaire en accuse r\u00e9ception \u00e0 l'auteur, en informe le professionnel de sant\u00e9 mis en cause et peut le convoquer dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'enregistrement de la plainte. <br/><br/>Hors cas de r\u00e9cidive, une conciliation est men\u00e9e dans les trois mois de la r\u00e9ception de la plainte par une commission compos\u00e9e de repr\u00e9sentants du conseil territorialement comp\u00e9tent de l'ordre professionnel concern\u00e9. <br/><br/>En cas d'\u00e9chec de la conciliation, ou en cas de r\u00e9cidive, le pr\u00e9sident du conseil territorialement comp\u00e9tent transmet la plainte \u00e0 la juridiction ordinale comp\u00e9tente avec son avis motiv\u00e9 et en s'y associant le cas \u00e9ch\u00e9ant. <br/><br/>Hors le cas d'urgence et celui o\u00f9 le professionnel de sant\u00e9 manquerait \u00e0 ses devoirs d'humanit\u00e9, le principe \u00e9nonc\u00e9 au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article ne fait pas obstacle \u00e0 un refus de soins fond\u00e9 sur une exigence personnelle ou professionnelle essentielle et d\u00e9terminante de la qualit\u00e9, de la s\u00e9curit\u00e9 ou de l'efficacit\u00e9 des soins. La continuit\u00e9 des soins doit \u00eatre assur\u00e9e quelles que soient les circonstances, dans les conditions pr\u00e9vues par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000020888898&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 6315-1</a> du pr\u00e9sent code. <br/><br/>Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "num": "L1110-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1269648000000,
            "dateFin": 1344384000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125345",
                        "id": "LEGISCTA000006125345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140603",
                        "id": "LEGISCTA000006140603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154977",
                        "id": "LEGISCTA000006154977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-03-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006170991",
                        "id": "LEGISCTA000006170991",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022019979",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006170991",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006170991",
            "sectionParentTitre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022022375",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022018594",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-331\n du 25 mars 2010 - art. 13",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022019407",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-03-26",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-25",
                    "dateDebutCible": "2010-03-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 225-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "225-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417828",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466899200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1521-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1521-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047468707",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1682035200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L6315-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020888898",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1248307200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022022375",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1269648000000,
                    "dateFin": 1344384000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026268220",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1344384000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1110-3-1",
                "1110-3-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}