{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033689506",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "\u00c9L\u00c9MENTS ET MODES DE CALCUL DES TARIFS JOURNALIERS D'UN \u00c9TABLISSEMENT H\u00c9BERGEANT DES PERSONNES \u00c2G\u00c9ES D\u00c9PENDANTES a) Calcul du prix de journ\u00e9e \" h\u00e9bergement \" : D1 / I a bis) Calcul du prix de revient \" h\u00e9bergement \" : (A1-B1) / I. b) Signification des \u00e9l\u00e9ments du calcul : A 1 : Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" B 1 : Recettes attenuatives de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" C 1 : Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" D 1 : = A 1-B 1 + C 1 I : Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" h\u00e9bergement \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6",
            "texteHtml": "<p>\u00c9L\u00c9MENTS ET MODES DE CALCUL DES TARIFS JOURNALIERS D'UN \u00c9TABLISSEMENT H\u00c9BERGEANT DES PERSONNES \u00c2G\u00c9ES D\u00c9PENDANTES </p><p>a) Calcul du prix de journ\u00e9e \" h\u00e9bergement \" : </p><p>D1 / I </p><p>a bis) Calcul du prix de revient \" h\u00e9bergement \" : (A1-B1) / I. </p><br/><p>b) Signification des \u00e9l\u00e9ments du calcul : </p><table border='1' cellpadding='0' cellspacing='1'><tbody><tr><td valign='top'><p align='center'>A 1 : </p></td><td valign='top'><p>Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td valign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 1 : </p></td><td valign='top'><p>Recettes attenuatives de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td valign='top'><p align='center'></p><p align='center'>C 1 : </p></td><td valign='top'><p>Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td valign='top'><p align='center'></p><p align='center'>D 1 : = </p></td><td valign='top'><p>A 1-B 1 + C 1 </p></td></tr><tr><td valign='top'><p align='center'></p><p align='center'>I : </p></td><td valign='top'><p>Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" h\u00e9bergement \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 </p></td></tr></tbody></table>",
            "num": "Annexe 3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1482537600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018780362",
                        "id": "LEGISCTA000018780362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 35,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019325294",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018780362",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018780362",
            "sectionParentTitre": "Annexe ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033689506",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033670895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1814 du 21 d\u00e9cembre 2016 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033678803",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-21",
                    "dateDebutCible": "2016-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D232-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905612",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1178841600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L232-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-166 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-166",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907022",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-183-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-183-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033689151",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-184 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-184",
                    "articleId": "LEGIARTI000033689438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-186 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-186",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907049",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-188",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-188",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907051",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030204181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098835200000,
                    "dateFin": 1148515200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019325294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1148515200000,
                    "dateFin": 1482537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033689506",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1482537600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 3-1",
                "3-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019325294",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019325294",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "\u00c9L\u00c9MENTS ET MODES DE CALCUL DES TARIFS JOURNALIERS D'UN \u00c9TABLISSEMENT H\u00c9BERGEANT DES PERSONNES \u00c2G\u00c9ES D\u00c9PENDANTES a) Calcul du prix de journ\u00e9e \"h\u00e9bergement\" : D1 / I a bis) Calcul du prix de revient \" h\u00e9bergement \" : (A1-B1) / I. b) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 1 et 2 : (D2 X H1) / K1 c) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 3 et 4 : (D2 X H2) / K2 d) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 5 et 6 : (D2 X H3) / K3 e) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 1 et 2 : [(E X H1) + [(D3-E) X L1]] / K1 f) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 3 et 4 : [(E X H2) + [(D3-E) X L2]] / K2 g) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 5 et 6 : [(E X H3) + [(D3-E) X L3]] / K3 h) Calcul du tarif journalier d\u00e9pendance n\u00e9cessaire \u00e0 la d\u00e9termination de la participation journali\u00e8re pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article L. 232-8 en cas soit de versement de la dotation budg\u00e9taire globale aff\u00e9rente \u00e0 la d\u00e9pendance pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du II de l'article L. 232-8, soit d'absence de r\u00e9sidents class\u00e9s dans les groupes iso-ressources 5 et 6 : [(D2 / F) X 280 points GIR X nombre de r\u00e9sidents de plus de 60 ans] / J i) Signification des \u00e9l\u00e9ments du calcul : A 1 : Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" B 1 : Recettes attenuatives de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" C 1 : Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" D 1 : = A 1-B 1 + C 1 A 2 : Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" B 2 : Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" B 4 : Contribution de l'assurance maladie au titre de l'article R. 314-188 C 2 : Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" D 2 : = [A 2-(B 2 + B 4)] + C 2 A 3 : Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" soins \" B 3 : Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" soins \" C 3 : Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" soins \" D 3 : = [A 3-B 3 + C 3 E : Quote-part des charges relatives aux aides-soignantes et aux AMP \u00e0 imputer sur la section d'imputation tarifaire \" soins \" F : Production total en points GIR de l'\u00e9tablissement G 1 : Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 G 2 : Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 G 3 : Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 G 1 / F = H 1 : Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 G 2 / F = H 2 : Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 G 3 / F = H 3 : Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 I : Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" h\u00e9bergement \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 J : Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 K 1 : Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 K 2 : Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 K 3 : Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 K 1 / J = L 1 : Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 K 2 / J = L 2 : Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 K 3 / J = L 3 : Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6",
            "texteHtml": "<p>\u00c9L\u00c9MENTS ET MODES DE CALCUL DES TARIFS JOURNALIERS D'UN \u00c9TABLISSEMENT H\u00c9BERGEANT DES PERSONNES \u00c2G\u00c9ES D\u00c9PENDANTES </p><p>a) Calcul du prix de journ\u00e9e \"h\u00e9bergement\" : </p><p>D1 / I </p><p>a bis) Calcul du prix de revient \" h\u00e9bergement \" : (A1-B1) / I. </p><p>b) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 1 et 2 : </p><p>(D2 X H1) / K1 </p><p>c) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 3 et 4 : </p><p>(D2 X H2) / K2 </p><p>d) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 5 et 6 : </p><p>(D2 X H3) / K3 </p><p>e) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 1 et 2 : </p><p>[(E X H1) + [(D3-E) X L1]] / K1 </p><p>f) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 3 et 4 : </p><p>[(E X H2) + [(D3-E) X L2]] / K2 </p><p>g) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 5 et 6 : </p><p>[(E X H3) + [(D3-E) X L3]] / K3 </p><p>h) Calcul du tarif journalier d\u00e9pendance n\u00e9cessaire \u00e0 la d\u00e9termination de la participation journali\u00e8re pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006796978&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L232-8 (V)'>L. 232-8 </a>en cas soit de versement de la dotation budg\u00e9taire globale aff\u00e9rente \u00e0 la d\u00e9pendance pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du II de l'article L. 232-8, soit d'absence de r\u00e9sidents class\u00e9s dans les groupes iso-ressources 5 et 6 : </p><p>[(D2 / F) X 280 points GIR X nombre de r\u00e9sidents de plus de 60 ans] / J </p><p>i) Signification des \u00e9l\u00e9ments du calcul : </p><table border='1' cellSpacing='1' cellPadding='0'><tbody><tr><td vAlign='top'><p align='center'>A 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Recettes attenuatives de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>C 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>D 1 : = </p></td><td vAlign='top'><p>A 1-B 1 + C 1 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>A 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 4 : </p></td><td vAlign='top'><p>Contribution de l'assurance maladie au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006907051&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R314-188 (V)'>R. 314-188</a></p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>C 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>D 2 : = </p></td><td vAlign='top'><p>[A 2-(B 2 + B 4)] + C 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>A 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>C 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>D 3 : = </p></td><td vAlign='top'><p>[A 3-B 3 + C 3 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>E : </p></td><td vAlign='top'><p>Quote-part des charges relatives aux aides-soignantes et aux AMP \u00e0 imputer sur la section d'imputation tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>F : </p></td><td vAlign='top'><p>Production total en points GIR de l'\u00e9tablissement </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 1 / F = H 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 2 / F = H 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 3 / F = H 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>I : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" h\u00e9bergement \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>J : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 1 / J = L 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 2 / J = L 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 3 / J = L 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6</p></td></tr></tbody></table>",
            "num": "Annexe 3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148515200000,
            "dateFin": 1482537600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018780362",
                        "id": "LEGISCTA000018780362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 35,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019325294",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018780362",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018780362",
            "sectionParentTitre": "Annexe ",
            "fullSectionsTitre": "Annexe ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019325294",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241343",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-584 du 23 mai 2006 - art. 6, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "JORFARTI000002112167",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D232-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905612",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1178841600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L232-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-166 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-166",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907022",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-183-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-183-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907045",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-184 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-184",
                    "articleId": "LEGIARTI000033689438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-186 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-186",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907049",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-188 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-188",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907051",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030204181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098835200000,
                    "dateFin": 1148515200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019325294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1148515200000,
                    "dateFin": 1482537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033689506",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1482537600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 3-1",
                "3-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030204181",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030204181",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "\u00c9L\u00c9MENTS ET MODES DE CALCUL DES TARIFS JOURNALIERS D'UN \u00c9TABLISSEMENT H\u00c9BERGEANT DES PERSONNES \u00c2G\u00c9ES D\u00c9PENDANTES a) Calcul du prix de journ\u00e9e \"h\u00e9bergement\" : D1 / I b) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 1 et 2 : (D2 X H1) / K1 c) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 3 et 4 : (D2 X H2) / K2 d) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 5 et 6 : (D2 X H3) / K3 e) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 1 et 2 : [(E X H1) + [(D3-E) X L1]] / K1 f) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 3 et 4 : [(E X H2) + [(D3-E) X L2]] / K2 g) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 5 et 6 : [(E X H3) + [(D3-E) X L3]] / K3 h) Calcul du tarif journalier d\u00e9pendance n\u00e9cessaire \u00e0 la d\u00e9termination de la participation journali\u00e8re pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article L. 232-8 en cas soit de versement de la dotation budg\u00e9taire globale aff\u00e9rente \u00e0 la d\u00e9pendance pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du II de l'article L. 232-8, soit d'absence de r\u00e9sidents class\u00e9s dans les groupes iso-ressources 5 et 6 : [(D2 / F) X 280 points GIR X nombre de r\u00e9sidents de plus de 60 ans] / J i) Signification des \u00e9l\u00e9ments du calcul : A 1 : Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" B 1 : Recettes attenuatives de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" C 1 : Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" D 1 : = A 1-B 1 + C 1 A 2 : Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" B 2 : Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" B 4 : Contribution de l'assurance maladie au titre de l'article R. 314-188 C 2 : Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" D 2 : = [A 2-(B 2 + B 4)] + C 2 A 3 : Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" soins \" B 3 : Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" soins \" C 3 : Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" soins \" D 3 : = [A 3-B 3 + C 3 E : Quote-part des charges relatives aux aides-soignantes et aux AMP \u00e0 imputer sur la section d'imputation tarifaire \" soins \" F : Production total en points GIR de l'\u00e9tablissement G 1 : Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 G 2 : Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 G 3 : Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 G 1 / F = H 1 : Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 G 2 / F = H 2 : Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 G 3 / F = H 3 : Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 I : Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" h\u00e9bergement \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 J : Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 K 1 : Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 K 2 : Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 K 3 : Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 K 1 / J = L 1 : Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 K 2 / J = L 2 : Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 K 3 / J = L 3 : Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6",
            "texteHtml": "<p>\u00c9L\u00c9MENTS ET MODES DE CALCUL DES TARIFS JOURNALIERS D'UN \u00c9TABLISSEMENT H\u00c9BERGEANT DES PERSONNES \u00c2G\u00c9ES D\u00c9PENDANTES </p><p>a) Calcul du prix de journ\u00e9e \"h\u00e9bergement\" : </p><p>D1 / I </p><p>b) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 1 et 2 : </p><p>(D2 X H1) / K1 </p><p>c) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 3 et 4 : </p><p>(D2 X H2) / K2 </p><p>d) Calcul du tarif journalier \" d\u00e9pendance \" pour les GIR 5 et 6 : </p><p>(D2 X H3) / K3 </p><p>e) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 1 et 2 : </p><p>[(E X H1) + [(D3-E) X L1]] / K1 </p><p>f) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 3 et 4 : </p><p>[(E X H2) + [(D3-E) X L2]] / K2 </p><p>g) Calcul du tarif journalier \" soins \" pour les GIR 5 et 6 : </p><p>[(E X H3) + [(D3-E) X L3]] / K3 </p><p>h) Calcul du tarif journalier d\u00e9pendance n\u00e9cessaire \u00e0 la d\u00e9termination de la participation journali\u00e8re pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006796978&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L232-8 (V)'>L. 232-8 </a>en cas soit de versement de la dotation budg\u00e9taire globale aff\u00e9rente \u00e0 la d\u00e9pendance pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a du II de l'article L. 232-8, soit d'absence de r\u00e9sidents class\u00e9s dans les groupes iso-ressources 5 et 6 : </p><p>[(D2 / F) X 280 points GIR X nombre de r\u00e9sidents de plus de 60 ans] / J </p><p>i) Signification des \u00e9l\u00e9ments du calcul : </p><table border='1' cellSpacing='1' cellPadding='0'><tbody><tr><td vAlign='top'><p align='center'>A 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Recettes attenuatives de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>C 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" h\u00e9bergement \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>D 1 : = </p></td><td vAlign='top'><p>A 1-B 1 + C 1 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>A 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 4 : </p></td><td vAlign='top'><p>Contribution de l'assurance maladie au titre de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006907051&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R314-188 (V)'>R. 314-188</a></p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>C 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" d\u00e9pendance \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>D 2 : = </p></td><td vAlign='top'><p>[A 2-(B 2 + B 4)] + C 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>A 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Total des charges d'exploitation de la section tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>B 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Recettes att\u00e9nuatives de la section tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>C 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Incorporation des r\u00e9sultats des exercices ant\u00e9rieurs de la section tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>D 3 : = </p></td><td vAlign='top'><p>[A 3-B 3 + C 3 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>E : </p></td><td vAlign='top'><p>Quote-part des charges relatives aux aides-soignantes et aux AMP \u00e0 imputer sur la section d'imputation tarifaire \" soins \" </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>F : </p></td><td vAlign='top'><p>Production total en points GIR de l'\u00e9tablissement </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Production en points GIR de l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 1 / F = H 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 2 / F = H 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>G 3 / F = H 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage de la production en points GIR dans l'\u00e9tablissement dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>I : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" h\u00e9bergement \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>J : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" pour les personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 \u00e0 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Nombre de journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 1 / J = L 1 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 1 et 2 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 2 / J = L 2 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 3 et 4 </p></td></tr><tr><td vAlign='top'><p align='center'></p><p align='center'>K 3 / J = L 3 : </p></td><td vAlign='top'><p>Pourcentage du nombre des journ\u00e9es pr\u00e9visionnelles \" soins et d\u00e9pendance \" des personnes class\u00e9es dans les groupes iso-Ressources 5 et 6</p></td></tr></tbody></table>",
            "num": "Annexe 3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098835200000,
            "dateFin": 1148515200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018780362",
                        "id": "LEGISCTA000018780362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 35,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019325294",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018780362",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018780362",
            "sectionParentTitre": "Annexe ",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030204181",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004 (V)",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D232-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D232-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905612",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1178841600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L232-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-166 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-166",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907022",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-183-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-183-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907045",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-184 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-184",
                    "articleId": "LEGIARTI000033689438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-186 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-186",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907049",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-188 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-188",
                    "articleId": "LEGIARTI000006907051",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R543-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041685145",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583366400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030204181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098835200000,
                    "dateFin": 1148515200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019325294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1148515200000,
                    "dateFin": 1482537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033689506",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1482537600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 3-1",
                "3-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}