{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039193416",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Peuvent acc\u00e9der au troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9tudes pharmaceutiques, en vue de l'obtention d'un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, sous r\u00e9serve de r\u00e9ussite aux \u00e9preuves d'un concours national d'internat en pharmacie : 1\u00b0 Les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 le deuxi\u00e8me cycle des \u00e9tudes pharmaceutiques en France ; 2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre, ayant valid\u00e9 une formation de pharmacien telle que d\u00e9finie au 2 et au 3 de l'article 44 de la directive 2005/36/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Peuvent acc\u00e9der au troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9tudes pharmaceutiques, en vue de l'obtention d'un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, sous r\u00e9serve de r\u00e9ussite aux \u00e9preuves d'un concours national d'internat en pharmacie :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 le deuxi\u00e8me cycle des \u00e9tudes pharmaceutiques en France ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre, ayant valid\u00e9 une formation de pharmacien telle que d\u00e9finie au 2 et au 3 de l'article 44 de la directive 2005/36/ CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles.</p>",
            "num": "D633-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1570406400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865063",
                        "id": "LEGISCTA000027865063",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865077",
                        "id": "LEGISCTA000027865077",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dipl\u00f4mes d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865079",
                        "id": "LEGISCTA000027865079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2019-10-07",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865081",
                        "id": "LEGISCTA000027865081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865081",
                        "id": "LEGISCTA000039193434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027865083",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865081",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039193434",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques &gt; Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long &gt; Sous-section 1 : Dipl\u00f4mes d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es &gt; Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039193416",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1022, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables \u00e0 compter de la rentr\u00e9e universitaire 2020-2021. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9cis\u00e9es aux II et III de l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1022 du 4 octobre 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1022, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables \u00e0 compter de la rentr\u00e9e universitaire 2020-2021.</p><p>Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9cis\u00e9es aux II et III de l\u2019article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1022 du 4 octobre 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039184769",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1022 du 4 octobre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039185800",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-10-06",
                    "dateSignaTexte": "2019-10-04",
                    "dateDebutCible": "2019-10-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030664139",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 1er juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030664140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1433289600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032677449",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 juin 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000032677450",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1465689600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033836310",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 janvier 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033836311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483833600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037262304",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037262305",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1532995200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juillet 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038821684",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038940385",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-863 du 20 ao\u00fbt 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038942152",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-863",
                    "datePubli": 1566432000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039645846",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2019 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039650081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1576800000000,
                    "dateDebut": 1576886400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042255007",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 ao\u00fbt 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042255008",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1598054400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043927420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 ao\u00fbt 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043927421",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628640000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046076995",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046076996",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658448000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047867474",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047867475",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1689897600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039332061",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-34 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865195",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039193382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1570406400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D681-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D681-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037140766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530489600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D683-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D683-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037303272",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D684-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D684-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037303219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-41 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R633-41",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865213",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-45 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R633-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025283453",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-172\n du 3 f\u00e9vrier 2012 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025284832",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027865083",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038944967",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 1570406400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039193416",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1570406400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D633-1",
                "633-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038944967",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038944967",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Peuvent acc\u00e9der au troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9tudes pharmaceutiques, en vue de l'obtention d'un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, sous r\u00e9serve de  r\u00e9ussite aux \u00e9preuves d'un concours national d'internat en pharmacie : 1\u00b0 Les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 le deuxi\u00e8me cycle des \u00e9tudes pharmaceutiques en France ; 2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre, ayant valid\u00e9 une formation de pharmacien telle que d\u00e9finie au 2 et au 3 de l'article 44 de la directive 2005/36/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles.",
            "texteHtml": "<p></p><p><br/>\nPeuvent acc\u00e9der au troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9tudes pharmaceutiques, en vue de l'obtention d'un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, sous r\u00e9serve de  r\u00e9ussite aux \u00e9preuves d'un concours national d'internat en pharmacie :<br/><br/>\n1\u00b0 Les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 le deuxi\u00e8me cycle des \u00e9tudes pharmaceutiques en France ;<br/><br/>\n2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre, ayant valid\u00e9 une formation de pharmacien telle que d\u00e9finie au 2 et au 3 de l'article 44 de la directive 2005/36/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles.</p><p></p>",
            "num": "D633-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1566518400000,
            "dateFin": 1570406400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865063",
                        "id": "LEGISCTA000027865063",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865077",
                        "id": "LEGISCTA000027865077",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dipl\u00f4mes d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865079",
                        "id": "LEGISCTA000027865079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2019-10-07",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865081",
                        "id": "LEGISCTA000027865081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865081",
                        "id": "LEGISCTA000039193434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027865083",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865081",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039193434",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques &gt; Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long &gt; Sous-section 1 : Dipl\u00f4mes d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es &gt; Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038944967",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038940385",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-863 du 20 ao\u00fbt 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038942157",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-08-22",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-20",
                    "dateDebutCible": "2019-08-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030664139",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 1er juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030664140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1433289600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032677449",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 juin 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000032677450",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1465689600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033836310",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 janvier 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033836311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483833600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037262304",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037262305",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1532995200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juillet 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038821684",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038940385",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-863 du 20 ao\u00fbt 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038942152",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-863",
                    "datePubli": 1566432000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039645846",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2019 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039650081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1576800000000,
                    "dateDebut": 1576886400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042255007",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 ao\u00fbt 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042255008",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1598054400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043927420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 ao\u00fbt 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043927421",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628640000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046076995",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046076996",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658448000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047867474",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047867475",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1689897600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039332061",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-34 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865195",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865095",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D681-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D681-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037140766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530489600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D683-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D683-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037303272",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D684-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D684-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037303219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-41 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R633-41",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865213",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-45 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R633-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025283453",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-172\n du 3 f\u00e9vrier 2012 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025284832",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027865083",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038944967",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 1570406400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039193416",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1570406400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D633-1",
                "633-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027865083",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027865083",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Peuvent acc\u00e9der au troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9tudes pharmaceutiques, en vue de l'obtention d'un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, sous r\u00e9serve de r\u00e9ussite aux \u00e9preuves d'un concours national d'internat en pharmacie : 1\u00b0 Les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 les cinq premi\u00e8res ann\u00e9es des \u00e9tudes pharmaceutiques en France ; 2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre, ayant valid\u00e9 une formation de pharmacien telle que d\u00e9finie au 2 et au 3 de l'article 44 de la directive 2005/36/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles.",
            "texteHtml": "<p><br/>Peuvent acc\u00e9der au troisi\u00e8me cycle sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9tudes pharmaceutiques, en vue de l'obtention d'un dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es, sous r\u00e9serve de r\u00e9ussite aux \u00e9preuves d'un concours national d'internat en pharmacie :<br/> 1\u00b0 Les \u00e9tudiants ayant valid\u00e9 les cinq premi\u00e8res ann\u00e9es des \u00e9tudes pharmaceutiques en France ;<br/> 2\u00b0 Les ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre, ayant valid\u00e9 une formation de pharmacien telle que d\u00e9finie au 2 et au 3 de l'article 44 de la directive 2005/36/CE du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 7 septembre 2005 relative \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles.</p>",
            "num": "D633-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1566518400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865063",
                        "id": "LEGISCTA000027865063",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865077",
                        "id": "LEGISCTA000027865077",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dipl\u00f4mes d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865079",
                        "id": "LEGISCTA000027865079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2019-10-07",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865081",
                        "id": "LEGISCTA000027865081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865081",
                        "id": "LEGISCTA000039193434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027865083",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865081",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039193434",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre III : Les \u00e9tudes pharmaceutiques &gt; Section 4 : Le troisi\u00e8me cycle long &gt; Sous-section 1 : Dipl\u00f4mes d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es &gt; Paragraphe 1 : Acc\u00e8s",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027865083",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030664139",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 1er juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030664140",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1433289600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032677449",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 juin 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000032677450",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1465689600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033836310",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 janvier 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033836311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483833600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037262304",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 juillet 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037262305",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1532995200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038821683",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juillet 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038821684",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1564099200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038940385",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-863 du 20 ao\u00fbt 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000038942152",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-863",
                    "datePubli": 1566432000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039645846",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 d\u00e9cembre 2019 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039650081",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1576800000000,
                    "dateDebut": 1576886400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042255007",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 ao\u00fbt 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042255008",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1598054400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043927420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 ao\u00fbt 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000043927421",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628640000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046076995",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046076996",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658448000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047867474",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juillet 2023 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000047867475",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1689897600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039332061",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-34 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865195",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D633-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D633-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865095",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D681-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D681-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037140766",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530489600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D683-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D683-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037303272",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D684-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D684-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037303219",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-41 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R633-41",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865213",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R633-45 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R633-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865221",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025283453",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-172\n du 3 f\u00e9vrier 2012 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025284832",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027865083",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038944967",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 1570406400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039193416",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1570406400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D633-1",
                "633-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}