{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047976020",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le chef d'\u00e9tablissement est l'organe ex\u00e9cutif de l'\u00e9tablissement. Il exerce les comp\u00e9tences suivantes : 1\u00b0 Il repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile ; 2\u00b0 Il a autorit\u00e9 sur l'ensemble des personnels affect\u00e9s ou mis \u00e0 la disposition de l'\u00e9tablissement. Il fixe le service des personnels dans le respect du statut de ces derniers ; 3\u00b0 Il pr\u00e9side le conseil d'administration, la commission permanente, le conseil de discipline, la commission \u00e9ducative et le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ; 4\u00b0 Il est ordonnateur des recettes et des d\u00e9penses de l'\u00e9tablissement ; 5\u00b0 Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration, et notamment dans la limite des ressources dont dispose l'\u00e9tablissement, le projet de budget ; 6\u00b0 Il ex\u00e9cute les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration, et notamment le budget adopt\u00e9 par le conseil d'administration ; 7\u00b0 Il soumet au conseil d'administration les mesures \u00e0 prendre dans les domaines pr\u00e9vus \u00e0 l'article D. 422-2 et ex\u00e9cute les d\u00e9cisions adopt\u00e9es par le conseil ; 8\u00b0 Il conclut tout contrat ou convention au nom de l'\u00e9tablissement avec l'autorisation du conseil d'administration ; 9\u00b0 Il veille au bon d\u00e9roulement des enseignements, de l'information, de l'orientation et du contr\u00f4le des connaissances des \u00e9l\u00e8ves ; 10\u00b0 Il prend toutes dispositions, en liaison avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, l'hygi\u00e8ne et la salubrit\u00e9 de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 Il est responsable de l'ordre dans l'\u00e9tablissement. Il veille au respect des droits et des devoirs de tous les membres de la communaut\u00e9 scolaire et assure l'application du r\u00e8glement int\u00e9rieur ; 12\u00b0 Il engage les actions disciplinaires et intente les poursuites devant les juridictions comp\u00e9tentes. A l'\u00e9gard des \u00e9l\u00e8ves, il est tenu, dans les cas suivants, d'engager une proc\u00e9dure disciplinaire, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article D. 454-12-1, soit en saisissant le conseil de discipline : a) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve est l'auteur de violence verbale \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement ; b) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet un acte grave \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel ou d'un autre \u00e9l\u00e8ve ; c) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet un acte portant une atteinte grave aux principes de la R\u00e9publique, notamment au principe de la\u00efcit\u00e9 ; d) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet des faits de harc\u00e8lement, notamment de cyberharc\u00e8lement, \u00e0 l'encontre d'un autre \u00e9l\u00e8ve, y compris lorsque ce dernier est scolaris\u00e9 dans un autre \u00e9tablissement. Il peut prononcer sans saisir le conseil de discipline les sanctions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 511-15 , ainsi que les mesures de pr\u00e9vention, d'accompagnement et les mesures alternatives aux sanctions pr\u00e9vues au r\u00e8glement int\u00e9rieur. Il est tenu de saisir le conseil de discipline lorsqu'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 victime de violence physique.",
            "texteHtml": "<p>Le chef d'\u00e9tablissement est l'organe ex\u00e9cutif de l'\u00e9tablissement. Il exerce les comp\u00e9tences suivantes :</p><p>1\u00b0 Il repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile ;</p><p>2\u00b0 Il a autorit\u00e9 sur l'ensemble des personnels affect\u00e9s ou mis \u00e0 la disposition de l'\u00e9tablissement. Il fixe le service des personnels dans le respect du statut de ces derniers ;</p><p>3\u00b0 Il pr\u00e9side le conseil d'administration, la commission permanente, le conseil de discipline, la commission \u00e9ducative et le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ;</p><p>4\u00b0 Il est ordonnateur des recettes et des d\u00e9penses de l'\u00e9tablissement ;</p><p>5\u00b0 Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration, et notamment dans la limite des ressources dont dispose l'\u00e9tablissement, le projet de budget ;</p><p>6\u00b0 Il ex\u00e9cute les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration, et notamment le budget adopt\u00e9 par le conseil d'administration ;</p><p>7\u00b0 Il soumet au conseil d'administration les mesures \u00e0 prendre dans les domaines pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000018377826&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 422-2 </a>et ex\u00e9cute les d\u00e9cisions adopt\u00e9es par le conseil ;</p><p>8\u00b0 Il conclut tout contrat ou convention au nom de l'\u00e9tablissement avec l'autorisation du conseil d'administration ;</p><p>9\u00b0 Il veille au bon d\u00e9roulement des enseignements, de l'information, de l'orientation et du contr\u00f4le des connaissances des \u00e9l\u00e8ves ;</p><p>10\u00b0 Il prend toutes dispositions, en liaison avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, l'hygi\u00e8ne et la salubrit\u00e9 de l'\u00e9tablissement ;</p><p>11\u00b0 Il est responsable de l'ordre dans l'\u00e9tablissement. Il veille au respect des droits et des devoirs de tous les membres de la communaut\u00e9 scolaire et assure l'application du r\u00e8glement int\u00e9rieur ;</p><p>12\u00b0 Il engage les actions disciplinaires et intente les poursuites devant les juridictions comp\u00e9tentes.</p><p>A l'\u00e9gard des \u00e9l\u00e8ves, il est tenu, dans les cas suivants, d'engager une proc\u00e9dure disciplinaire, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article D. 454-12-1, soit en saisissant le conseil de discipline :</p><p>a) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve est l'auteur de violence verbale \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement ;</p><p>b) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet un acte grave \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel ou d'un autre \u00e9l\u00e8ve ;</p><p>c) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet un acte portant une atteinte grave aux principes de la R\u00e9publique, notamment au principe de la\u00efcit\u00e9 ;</p><p> d) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet des faits de harc\u00e8lement, notamment de cyberharc\u00e8lement, \u00e0 l'encontre d'un autre \u00e9l\u00e8ve, y compris lorsque ce dernier est scolaris\u00e9 dans un autre \u00e9tablissement. </p><p>Il peut prononcer sans saisir le conseil de discipline les sanctions mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000020663072&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 511-15</a>, ainsi que les mesures de pr\u00e9vention, d'accompagnement et les mesures alternatives aux sanctions pr\u00e9vues au r\u00e8glement int\u00e9rieur.</p><p>Il est tenu de saisir le conseil de discipline lorsqu'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 victime de violence physique.</p><p></p>",
            "num": "D454-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1692316800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378576",
                        "id": "LEGISCTA000018379644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378784",
                        "id": "LEGISCTA000018379438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378808",
                        "id": "LEGISCTA000018379414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018378812",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018378808",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018379414",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger. &gt; Chapitre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre. &gt; Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047976020",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018359948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263 du 14 mars 2008 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047974012",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-783 du 16 ao\u00fbt 2023 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000047974973",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-08-17",
                    "dateSignaTexte": "2023-08-16",
                    "dateDebutCible": "2023-08-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D422-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D422-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018377826",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1472688000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R511-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000020663072",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000554041",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-592 du 6 mai 1995 - art. 12 al 1 \u00e0 13 (1\u00e8re phrase, en partie), 14 et 15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382086",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018379410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024266848",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1692316800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047976020",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1692316800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D454-12",
                "454-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024266848",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024266848",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le chef d'\u00e9tablissement est l'organe ex\u00e9cutif de l'\u00e9tablissement. Il exerce les comp\u00e9tences suivantes : 1\u00b0 Il repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile ; 2\u00b0 Il a autorit\u00e9 sur l'ensemble des personnels affect\u00e9s ou mis \u00e0 la disposition de l'\u00e9tablissement. Il fixe le service des personnels dans le respect du statut de ces derniers ; 3\u00b0 Il pr\u00e9side le conseil d'administration, la commission permanente, le conseil de discipline, la commission \u00e9ducative et le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ; 4\u00b0 Il est ordonnateur des recettes et des d\u00e9penses de l'\u00e9tablissement ; 5\u00b0 Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration, et notamment dans la limite des ressources dont dispose l'\u00e9tablissement, le projet de budget ; 6\u00b0 Il ex\u00e9cute les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration, et notamment le budget adopt\u00e9 par le conseil d'administration ; 7\u00b0 Il soumet au conseil d'administration les mesures \u00e0 prendre dans les domaines pr\u00e9vus \u00e0 l'article D. 422-2 et ex\u00e9cute les d\u00e9cisions adopt\u00e9es par le conseil ; 8\u00b0 Il conclut tout contrat ou convention au nom de l'\u00e9tablissement avec l'autorisation du conseil d'administration ; 9\u00b0 Il veille au bon d\u00e9roulement des enseignements, de l'information, de l'orientation et du contr\u00f4le des connaissances des \u00e9l\u00e8ves ; 10\u00b0 Il prend toutes dispositions, en liaison avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, l'hygi\u00e8ne et la salubrit\u00e9 de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 Il est responsable de l'ordre dans l'\u00e9tablissement. Il veille au respect des droits et des devoirs de tous les membres de la communaut\u00e9 scolaire et assure l'application du r\u00e8glement int\u00e9rieur ; 12\u00b0 Il engage les actions disciplinaires et intente les poursuites devant les juridictions comp\u00e9tentes. A l'\u00e9gard des \u00e9l\u00e8ves, il est tenu, dans les cas suivants, d'engager une proc\u00e9dure disciplinaire, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article D. 454-12-1, soit en saisissant le conseil de discipline : a) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve est l'auteur de violence verbale \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement ; b) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet un acte grave \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel ou d'un autre \u00e9l\u00e8ve. Il peut prononcer sans saisir le conseil de discipline les sanctions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 511-15 , ainsi que les mesures de pr\u00e9vention, d'accompagnement et les mesures alternatives aux sanctions pr\u00e9vues au r\u00e8glement int\u00e9rieur. Il est tenu de saisir le conseil de discipline lorsqu'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 victime de violence physique.",
            "texteHtml": "<p>Le chef d'\u00e9tablissement est l'organe ex\u00e9cutif de l'\u00e9tablissement. Il exerce les comp\u00e9tences suivantes : </p><p>1\u00b0 Il repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile ; </p><p>2\u00b0 Il a autorit\u00e9 sur l'ensemble des personnels affect\u00e9s ou mis \u00e0 la disposition de l'\u00e9tablissement. Il fixe le service des personnels dans le respect du statut de ces derniers ; </p><p>3\u00b0 Il pr\u00e9side le conseil d'administration, la commission permanente, le conseil de discipline, la commission \u00e9ducative et le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ; </p><p>4\u00b0 Il est ordonnateur des recettes et des d\u00e9penses de l'\u00e9tablissement ; </p><p>5\u00b0 Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration, et notamment dans la limite des ressources dont dispose l'\u00e9tablissement, le projet de budget ; </p><p>6\u00b0 Il ex\u00e9cute les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration, et notamment le budget adopt\u00e9 par le conseil d'administration ; </p><p>7\u00b0 Il soumet au conseil d'administration les mesures \u00e0 prendre dans les domaines pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000018377826&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 422-2 </a>et ex\u00e9cute les d\u00e9cisions adopt\u00e9es par le conseil ; </p><p>8\u00b0 Il conclut tout contrat ou convention au nom de l'\u00e9tablissement avec l'autorisation du conseil d'administration ; </p><p>9\u00b0 Il veille au bon d\u00e9roulement des enseignements, de l'information, de l'orientation et du contr\u00f4le des connaissances des \u00e9l\u00e8ves ; </p><p>10\u00b0 Il prend toutes dispositions, en liaison avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, l'hygi\u00e8ne et la salubrit\u00e9 de l'\u00e9tablissement ; </p><p>11\u00b0 Il est responsable de l'ordre dans l'\u00e9tablissement. Il veille au respect des droits et des devoirs de tous les membres de la communaut\u00e9 scolaire et assure l'application du r\u00e8glement int\u00e9rieur ; </p><p>12\u00b0 Il engage les actions disciplinaires et intente les poursuites devant les juridictions comp\u00e9tentes. </p><p>A l'\u00e9gard des \u00e9l\u00e8ves, il est tenu, dans les cas suivants, d'engager une proc\u00e9dure disciplinaire, soit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article D. 454-12-1, soit en saisissant le conseil de discipline : </p><p>a) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve est l'auteur de violence verbale \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement ; </p><p>b) Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve commet un acte grave \u00e0 l'\u00e9gard d'un membre du personnel ou d'un autre \u00e9l\u00e8ve. </p><p>Il peut prononcer sans saisir le conseil de discipline les sanctions mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000020663072&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 511-15</a>, ainsi que les mesures de pr\u00e9vention, d'accompagnement et les mesures alternatives aux sanctions pr\u00e9vues au r\u00e8glement int\u00e9rieur. </p><p>Il est tenu de saisir le conseil de discipline lorsqu'un membre du personnel de l'\u00e9tablissement a \u00e9t\u00e9 victime de violence physique.</p><p></p>",
            "num": "D454-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1314835200000,
            "dateFin": 1692316800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378576",
                        "id": "LEGISCTA000018379644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378784",
                        "id": "LEGISCTA000018379438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378808",
                        "id": "LEGISCTA000018379414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018378812",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018378808",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018379414",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger. &gt; Chapitre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre. &gt; Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024266848",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018359948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263 du 14 mars 2008 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024249469",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-729\n du 24 juin 2011 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024251474",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-26",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-24",
                    "dateDebutCible": "2011-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D422-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D422-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018377826",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1472688000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R511-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000020663072",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000554041",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-592 du 6 mai 1995 - art. 12 al 1 \u00e0 13 (1\u00e8re phrase, en partie), 14 et 15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382086",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018379410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024266848",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1692316800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047976020",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1692316800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D454-12",
                "454-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018379410",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018379410",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le chef d'\u00e9tablissement est l'organe ex\u00e9cutif de l'\u00e9tablissement. Il exerce les comp\u00e9tences suivantes : 1\u00b0 Il repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile ; 2\u00b0 Il a autorit\u00e9 sur l'ensemble des personnels affect\u00e9s ou mis \u00e0 la disposition de l'\u00e9tablissement. Il fixe le service des personnels dans le respect du statut de ces derniers ; 3\u00b0 Il pr\u00e9side le conseil d'administration, la commission permanente, le conseil de discipline et le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ; 4\u00b0 Il est ordonnateur des recettes et des d\u00e9penses de l'\u00e9tablissement ; 5\u00b0 Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration, et notamment dans la limite des ressources dont dispose l'\u00e9tablissement, le projet de budget ; 6\u00b0 Il ex\u00e9cute les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration, et notamment le budget adopt\u00e9 par le conseil d'administration ; 7\u00b0 Il soumet au conseil d'administration les mesures \u00e0 prendre dans les domaines pr\u00e9vus \u00e0 l'article D. 422-2 et ex\u00e9cute les d\u00e9cisions adopt\u00e9es par le conseil ; 8\u00b0 Il conclut tout contrat ou convention au nom de l'\u00e9tablissement avec l'autorisation du conseil d'administration ; 9\u00b0 Il veille au bon d\u00e9roulement des enseignements, de l'information, de l'orientation et du contr\u00f4le des connaissances des \u00e9l\u00e8ves ; 10\u00b0 Il prend toutes dispositions, en liaison avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, l'hygi\u00e8ne et la salubrit\u00e9 de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 Il est responsable de l'ordre dans l'\u00e9tablissement. Il veille au respect des droits et des devoirs de tous les membres de la communaut\u00e9 scolaire et assure l'application du r\u00e8glement int\u00e9rieur ; 12\u00b0 Il engage les actions disciplinaires et intente les poursuites devant les juridictions comp\u00e9tentes. A l'\u00e9gard des \u00e9l\u00e8ves, il prononce seul les sanctions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 95-592 du 6 mai 1995 relatif \u00e0 l'organisation et au fonctionnement des \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre, sans pr\u00e9judice de l'application des sanctions pr\u00e9vues par le r\u00e8glement int\u00e9rieur. Le chef d'\u00e9tablissement recherche avec l'\u00e9quipe \u00e9ducative, dans la mesure du possible avant la mise en \u0153uvre d'une proc\u00e9dure disciplinaire, toute mesure utile de nature \u00e9ducative. Le chef d'\u00e9tablissement rend compte de sa gestion au conseil d'administration et en informe le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'enseignement et le recteur de l'acad\u00e9mie de Montpellier.",
            "texteHtml": "<p>Le chef d'\u00e9tablissement est l'organe ex\u00e9cutif de l'\u00e9tablissement. Il exerce les comp\u00e9tences suivantes : <br/>1\u00b0 Il repr\u00e9sente l'\u00e9tablissement en justice et dans tous les actes de la vie civile ; <br/>2\u00b0 Il a autorit\u00e9 sur l'ensemble des personnels affect\u00e9s ou mis \u00e0 la disposition de l'\u00e9tablissement. Il fixe le service des personnels dans le respect du statut de ces derniers ; <br/>3\u00b0 Il pr\u00e9side le conseil d'administration, la commission permanente, le conseil de discipline et le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves ; <br/>4\u00b0 Il est ordonnateur des recettes et des d\u00e9penses de l'\u00e9tablissement ; <br/>5\u00b0 Il pr\u00e9pare les travaux du conseil d'administration, et notamment dans la limite des ressources dont dispose l'\u00e9tablissement, le projet de budget ; <br/>6\u00b0 Il ex\u00e9cute les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration, et notamment le budget adopt\u00e9 par le conseil d'administration ; <br/>7\u00b0 Il soumet au conseil d'administration les mesures \u00e0 prendre dans les domaines pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000018377826&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D422-2 (V)'>l'article D. 422-2 </a>et ex\u00e9cute les d\u00e9cisions adopt\u00e9es par le conseil ; <br/>8\u00b0 Il conclut tout contrat ou convention au nom de l'\u00e9tablissement avec l'autorisation du conseil d'administration ; <br/>9\u00b0 Il veille au bon d\u00e9roulement des enseignements, de l'information, de l'orientation et du contr\u00f4le des connaissances des \u00e9l\u00e8ves ; <br/>10\u00b0 Il prend toutes dispositions, en liaison avec les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, l'hygi\u00e8ne et la salubrit\u00e9 de l'\u00e9tablissement ; <br/>11\u00b0 Il est responsable de l'ordre dans l'\u00e9tablissement. Il veille au respect des droits et des devoirs de tous les membres de la communaut\u00e9 scolaire et assure l'application du r\u00e8glement int\u00e9rieur ; <br/>12\u00b0 Il engage les actions disciplinaires et intente les poursuites devant les juridictions comp\u00e9tentes. A l'\u00e9gard des \u00e9l\u00e8ves, il prononce seul les sanctions mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000554041&idArticle=LEGIARTI000006442226&dateTexte=&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b095-592 du 6 mai 1995 - art. 12 (V)'>l'article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 95-592 du 6 mai 1995</a> relatif \u00e0 l'organisation et au fonctionnement des \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre, sans pr\u00e9judice de l'application des sanctions pr\u00e9vues par le r\u00e8glement int\u00e9rieur. <br/>Le chef d'\u00e9tablissement recherche avec l'\u00e9quipe \u00e9ducative, dans la mesure du possible avant la mise en \u0153uvre d'une proc\u00e9dure disciplinaire, toute mesure utile de nature \u00e9ducative. <br/>Le chef d'\u00e9tablissement rend compte de sa gestion au conseil d'administration et en informe le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'enseignement et le recteur de l'acad\u00e9mie de Montpellier.</p>",
            "num": "D454-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1205884800000,
            "dateFin": 1314835200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378576",
                        "id": "LEGISCTA000018379644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378784",
                        "id": "LEGISCTA000018379438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378808",
                        "id": "LEGISCTA000018379414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018378812",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018378808",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018379414",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger. &gt; Chapitre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre. &gt; Section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018379410",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018359948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263 du 14 mars 2008 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000018360516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018365505",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263\n du 14 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018366949",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000554041",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-592 du 6 mai 1995 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442226",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "95-592",
                    "datePubli": 799804800000,
                    "dateDebut": 799804800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D422-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D422-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018377826",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1472688000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000554041",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-592 du 6 mai 1995 - art. 12 al 1 \u00e0 13 (1\u00e8re phrase, en partie), 14 et 15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382086",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018379410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024266848",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1692316800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047976020",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1692316800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D454-12",
                "454-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}