{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048526424",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque des faits d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9 apparaissent de nature \u00e0 justifier des sanctions p\u00e9nales ou disciplinaires, le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral peut, lorsque l'urgence et l'int\u00e9r\u00eat public le justifient, et apr\u00e8s que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mis en mesure de pr\u00e9senter ses observations, saisir la formation pl\u00e9ni\u00e8re du coll\u00e8ge de la Haute autorit\u00e9 restreinte d'une demande de suspension provisoire d'une dur\u00e9e maximale de six mois, d'un commissaire aux comptes, personne physique. Le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral ou la formation pl\u00e9ni\u00e8re du coll\u00e8ge de la Haute autorit\u00e9 peut \u00eatre saisie d'une demande de suspension provisoire par l'une des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 821-73. La formation pl\u00e9ni\u00e8re du coll\u00e8ge de la Haute autorit\u00e9 peut \u00e0 tout moment mettre fin \u00e0 la suspension provisoire de sa propre initiative ou \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9. La suspension provisoire cesse de plein droit d\u00e8s que les actions p\u00e9nale et disciplinaire sont \u00e9teintes.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque des faits d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9 apparaissent de nature \u00e0 justifier des sanctions p\u00e9nales ou disciplinaires, le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral peut, lorsque l'urgence et l'int\u00e9r\u00eat public le justifient, et apr\u00e8s que l'int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mis en mesure de pr\u00e9senter ses observations, saisir la formation pl\u00e9ni\u00e8re du coll\u00e8ge de la Haute autorit\u00e9 restreinte d'une demande de suspension provisoire d'une dur\u00e9e maximale de six mois, d'un commissaire aux comptes, personne physique.</p><p>Le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral ou la formation pl\u00e9ni\u00e8re du coll\u00e8ge de la Haute autorit\u00e9 peut \u00eatre saisie d'une demande de suspension provisoire par l'une des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 821-73.</p><p>La formation pl\u00e9ni\u00e8re du coll\u00e8ge de la Haute autorit\u00e9 peut \u00e0 tout moment mettre fin \u00e0 la suspension provisoire de sa propre initiative ou \u00e0 la demande de l'int\u00e9ress\u00e9.</p><p>La suspension provisoire cesse de plein droit d\u00e8s que les actions p\u00e9nale et disciplinaire sont \u00e9teintes.</p>",
            "num": "L821-76",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1704067200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1946157055,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113746",
                        "id": "LEGISCTA000006113746",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-05-16",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commissaires aux comptes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133216",
                        "id": "LEGISCTA000006133216",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commissaires aux comptes, des organismes tiers ind\u00e9pendants et des auditeurs des informations en mati\u00e8re de durabilit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133216",
                        "id": "LEGISCTA000048535295",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-08-02",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et du contr\u00f4le de la profession.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146152",
                        "id": "LEGISCTA000006146152",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des commissaires aux comptes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146152",
                        "id": "LEGISCTA000048535401",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-17",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Des sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032253655",
                        "id": "LEGISCTA000032253685",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Des sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032253655",
                        "id": "LEGISCTA000048535887",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-17",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De la proc\u00e9dure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032253728",
                        "id": "LEGISCTA000032253739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la proc\u00e9dure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032253728",
                        "id": "LEGISCTA000048535874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048526149",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032253728",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048535874",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De la proc\u00e9dure",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE II : Des commissaires aux comptes, des organismes tiers ind\u00e9pendants et des auditeurs des informations en mati\u00e8re de durabilit\u00e9. &gt; Chapitre Ier : Des commissaires aux comptes. &gt; Section 4 : Des sanctions &gt; Sous-section 2 : De la proc\u00e9dure",
            "refInjection": "MD-20240104_212434_466_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048526424",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 32 de l'ordonnance n\u00b0 2023-1142 du 6 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2024.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 32 de l'ordonnance n\u00b0 2023-1142 du 6 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2024.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048519395",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02023-1142 du 6 d\u00e9cembre 2023 - art. 18",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000048520394",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2023-12-07",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-06",
                    "dateDebutCible": "2023-12-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L824-7 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L824-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033613699",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048526424",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1704067200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L821-76",
                "821-76"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}