{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024665101",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'indemnit\u00e9 d'audience est calcul\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions de l'article R. 140 . Elle est accord\u00e9e aux citoyens assesseurs pour chaque journ\u00e9e durant laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 si\u00e9ger ou \u00e0 se tenir \u00e0 la disposition du tribunal, comme assesseur titulaire, suppl\u00e9mentaire ou suppl\u00e9ant.",
            "texteHtml": "L'indemnit\u00e9 d'audience est calcul\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006518073&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 140</a>. Elle est accord\u00e9e aux citoyens assesseurs pour chaque journ\u00e9e durant laquelle ils ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 si\u00e9ger ou \u00e0 se tenir \u00e0 la disposition du tribunal, comme assesseur titulaire, suppl\u00e9mentaire ou suppl\u00e9ant.<br/><br/>",
            "num": "R146-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1325376000000,
            "dateFin": 1377734400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095548",
                        "id": "LEGISCTA000006095548",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120203",
                        "id": "LEGISCTA000006120203",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre X : Des frais de justice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137429",
                        "id": "LEGISCTA000006137429",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Tarif des frais",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151041",
                        "id": "LEGISCTA000006151041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Des indemnit\u00e9s qui peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux t\u00e9moins et aux jur\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166305",
                        "id": "LEGISCTA000006166305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-01",
                        "fin": "2013-08-29",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Des citoyens assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024665097",
                        "id": "LEGISCTA000024665097",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024665101",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024665097",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024665097",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Des citoyens assesseurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution. &gt; Titre X : Des frais de justice &gt; Chapitre II : Tarif des frais &gt; Section 3 : Des indemnit\u00e9s qui peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux t\u00e9moins et aux jur\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024665101",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 2011-1271 du 12 octobre 2011, article 3, ses dispositions sont applicables \u00e0 titre exp\u00e9rimental dans les conditions pr\u00e9vues par le II de l'article 54 de la loi n\u00b0 2011-939 du 10 ao\u00fbt 2011 susvis\u00e9e .",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au d\u00e9cret n\u00b0 2011-1271 du 12 octobre 2011, article 3, ses dispositions sont applicables \u00e0 titre exp\u00e9rimental dans les conditions pr\u00e9vues par le <a shape='rect' href='http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexteArticle.do;jsessionid=C1C16486EEF8599A5CB0443C478BAE2A.tpdjo04v_3&dateTexte=?cidTexte=JORFTEXT000024456769&idArticle=JORFARTI000024456781&categorieLien=cid' target='_blank'>II de l'article 54 de la loi n\u00b0 2011-939 du 10 ao\u00fbt 2011 susvis\u00e9e</a>. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024663009",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1271\n du 12 octobre 2011 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024663783",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-10-13",
                    "dateSignaTexte": "2011-10-12",
                    "dateDebutCible": "2011-10-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027899612",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-770\n du 26 ao\u00fbt 2013 - art. 5",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000027900255",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-28",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-26",
                    "dateDebutCible": "2013-08-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R140",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R140",
                    "articleId": "LEGIARTI000006518073",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 76032000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024665101",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 1377734400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R146-2",
                "146-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}