{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042068877",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D. 229 \u00e0 D. 231 , aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement. A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel. Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article R. 57-6-17 relatives au droit \u00e0 l'image des personnes d\u00e9tenues pr\u00e9venues, une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vues et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Sous r\u00e9serve des dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000033543411&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D229 (Ab)'>articles D. 229 \u00e0 D. 231</a>, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement.</p><p></p><p></p><p>A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel.</p><p></p><p></p><p>Sans pr\u00e9judice des dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000023348910&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 57-6-17</a> relatives au droit \u00e0 l'image des personnes d\u00e9tenues pr\u00e9venues, une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vues et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention.</p><p></p>",
            "num": "D277",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1593648000000,
            "dateFin": 1654732800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150969",
                        "id": "LEGISCTA000006150969",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166184",
                        "id": "LEGISCTA000006166184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182172",
                        "id": "LEGISCTA000006182172",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515969",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires &gt; Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042068877",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-322 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042066452",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-816 du 29 juin 2020 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000042068156",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-29",
                    "dateDebutCible": "2020-07-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045872970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-855 du 7 juin 2022 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045874542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-07",
                    "dateDebutCible": "2022-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675719",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1279 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029689161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1279",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1415750400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034104923",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b03/2016 du 8 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034104924",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3/2016",
                    "datePubli": 1488326400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D229 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D229",
                    "articleId": "LEGIARTI000033543411",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R57-6-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R57-6-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000023348910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293580800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. D222-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045493366",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515969",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 913161600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410820",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1593648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042068877",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1593648000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D277",
                "277"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023410820",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023410820",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D. 229 \u00e0 D. 231 , aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsque la demande est relative \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale et par le ministre de la justice lorsqu'elle est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national. A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel. Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article R. 57-6-17 relatives au droit \u00e0 l'image des personnes d\u00e9tenues pr\u00e9venues, une autorisation sp\u00e9ciale est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vues et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsqu'elle est relative \u00e0 un ou plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale, et par le ministre de la justice lorsque l'autorisation est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Sous r\u00e9serve des dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006515813&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles D. 229 \u00e0 D. 231</a>, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsque la demande est relative \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale et par le ministre de la justice lorsqu'elle est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.</p><p></p><p></p><p>A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel. </p><p></p><p></p><p>Sans pr\u00e9judice des dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000023348910&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 57-6-17</a> relatives au droit \u00e0 l'image des personnes d\u00e9tenues pr\u00e9venues, une autorisation sp\u00e9ciale est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vues et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsqu'elle est relative \u00e0 un ou plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale, et par le ministre de la justice lorsque l'autorisation est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.</p><p></p>",
            "num": "D277",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1293580800000,
            "dateFin": 1593648000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150969",
                        "id": "LEGISCTA000006150969",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166184",
                        "id": "LEGISCTA000006166184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182172",
                        "id": "LEGISCTA000006182172",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515969",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires &gt; Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023410820",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-322 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023304857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1635 du 23 d\u00e9cembre 2010 - art. 21",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000023353198",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-23",
                    "dateDebutCible": "2010-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675719",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1279 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029689161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1279",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1415750400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034104923",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b03/2016 du 8 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034104924",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3/2016",
                    "datePubli": 1488326400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D229",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D229",
                    "articleId": "LEGIARTI000006515813",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 492307200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R57-6-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R57-6-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000023348910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293580800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515969",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 913161600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410820",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1593648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042068877",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1593648000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D277",
                "277"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515971",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515971",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D. 229 \u00e0 D. 231, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsque la demande est relative \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale et par le ministre de la justice lorsqu'elle est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national. A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel. Une autorisation sp\u00e9ciale est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vue et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsqu'elle est relative \u00e0 un ou plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale, et par le ministre de la justice lorsque l'autorisation est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D. 229 \u00e0 D. 231, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsque la demande est relative \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale et par le ministre de la justice lorsqu'elle est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.<p></p><p></p>   A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel.<p></p><p></p>   Une autorisation sp\u00e9ciale est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vue et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur interr\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsqu'elle est relative \u00e0 un ou plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale, et par le ministre de la justice lorsque l'autorisation est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.<p></p>",
            "num": "D277",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1180656000000,
            "dateFin": 1293580800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150969",
                        "id": "LEGISCTA000006150969",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166184",
                        "id": "LEGISCTA000006166184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182172",
                        "id": "LEGISCTA000006182172",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515969",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires &gt; Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515971",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000277177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-931 du 15 mai 2007 - art. 17 (Ab) JORF 16 mai 2007 en vigueur le 1er juin 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006416752",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-15",
                    "dateDebutCible": "2007-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675719",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1279 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029689161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1279",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1415750400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034104923",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b03/2016 du 8 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034104924",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3/2016",
                    "datePubli": 1488326400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale D229 \u00e0 D231",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -370310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515969",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 913161600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410820",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1593648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042068877",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1593648000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D277",
                "277"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515970",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515970",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D. 229 \u00e0 D. 231, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsque la demande est relative \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale et par le ministre de la justice lorsqu'elle est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national. A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel. Une autorisation sp\u00e9ciale est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vue et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsqu'elle est relative \u00e0 un ou plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale, et par le ministre de la justice lorsque l'autorisation est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D. 229 \u00e0 D. 231, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le chef d'\u00e9tablissement. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsque la demande est relative \u00e0 plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale et par le ministre de la justice lorsqu'elle est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.<p></p><p></p>   A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel.<p></p><p></p>   Une autorisation sp\u00e9ciale est n\u00e9cessaire pour effectuer \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire des photographies, croquis, prises de vue et enregistrements sonores se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention. Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e par le directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires lorsqu'elle est relative \u00e0 un ou plusieurs \u00e9tablissements situ\u00e9s dans le ressort de sa comp\u00e9tence territoriale, et par le ministre de la justice lorsque l'autorisation est relative \u00e0 des \u00e9tablissements situ\u00e9s sur tout le territoire national.<p></p>",
            "num": "D277",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 913161600000,
            "dateFin": 1180656000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150969",
                        "id": "LEGISCTA000006150969",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166184",
                        "id": "LEGISCTA000006166184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-09",
                        "fin": "2022-06-09",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182172",
                        "id": "LEGISCTA000006182172",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515969",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182172",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires &gt; Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515970",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000574067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-1099 du 8 d\u00e9cembre 1998 - art. 62 () JORF 9 d\u00e9cembre 1998",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "62",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499294",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-12-09",
                    "dateSignaTexte": "1998-12-08",
                    "dateDebutCible": "1998-12-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675719",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1279 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029689161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1279",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1415750400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034104923",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b03/2016 du 8 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034104924",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3/2016",
                    "datePubli": 1488326400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale D229 \u00e0 D231",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -370310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23 art. 6",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000752190",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1187 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006543731",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515969",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 913161600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410820",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1593648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042068877",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1593648000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D277",
                "277"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515969",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515969",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D229 \u00e0 D231, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter une prison qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires ou par le ministre de la justice. A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel. Aucune photographie de l'int\u00e9rieur de la prison ne peut \u00eatre effectu\u00e9e sans autorisation sp\u00e9ciale du ministre ; il en est de m\u00eame de tout croquis, prises de vues ou enregistrement sonore se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention.",
            "texteHtml": "   Sous r\u00e9serve des dispositions des articles D229 \u00e0 D231, aucune personne \u00e9trang\u00e8re au service ne peut \u00eatre admise \u00e0 visiter une prison qu'en vertu d'une autorisation sp\u00e9ciale d\u00e9livr\u00e9e par le directeur r\u00e9gional des services p\u00e9nitentiaires ou par le ministre de la justice.<p></p>\n    A moins d'une disposition expresse, cette autorisation ne conf\u00e8re pas \u00e0 son b\u00e9n\u00e9ficiaire le droit de communiquer avec les d\u00e9tenus de quelque mani\u00e8re que ce soit, m\u00eame en pr\u00e9sence de membres du personnel.<p></p>\n    Aucune photographie de l'int\u00e9rieur de la prison ne peut \u00eatre effectu\u00e9e sans autorisation sp\u00e9ciale du ministre ; il en est de m\u00eame de tout croquis, prises de vues ou enregistrement sonore se rapportant \u00e0 la d\u00e9tention.<p></p>",
            "num": "D277",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -341971200000,
            "dateFin": 913161600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Chapitre V : De la discipline et de la s\u00e9curit\u00e9 des prisons",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150968",
                        "id": "LEGISCTA000006150968",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Section 5 : De la s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166182",
                        "id": "LEGISCTA000006166182",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "1998-12-09",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182123",
                        "id": "LEGISCTA000006182123",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515969",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182123",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182123",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Conditions d'acc\u00e8s dans les lieux de d\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515969",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675719",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1279 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029689161",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1279",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1415750400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034104923",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b03/2016 du 8 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034104924",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3/2016",
                    "datePubli": 1488326400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale D229 \u00e0 D231",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -370310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23 art. 6",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000752190",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1187 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006543731",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale 714 \u00e0 728",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515969",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 913161600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 913161600000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023410820",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1293580800000,
                    "dateFin": 1593648000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042068877",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1593648000000,
                    "dateFin": 1654732800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D277",
                "277"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}